<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- Created with the FfH editor by Kael -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_DOVIELLO_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Doviello</English>
		<French>doviellon:doviellonne:doviellons:doviellonnes</French>
		<German>Doviellorisch</German>
		<Italian>Doviello</Italian>
		<Spanish>Doviello</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_DOVIELLO_DESC</Tag>
		<English>Doviello</English>
		<French>Doviello</French>
		<German>Reich der Doviello</German>
		<Italian>Doviello</Italian>
		<Spanish>Doviello</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_DOVIELLO_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Doviello</English>
		<French>Doviellons</French>
		<German>Doviello</German>
		<Italian>Doviello</Italian>
		<Spanish>Doviello</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_DOVIELLO_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Doviello are well-set for early conquest, with strong starting units and few building requirements for their units. Should they carve a strong empire early, they may continue to thrive as Erebus heats up.[PARAGRAPH:1] Charadon was a young boy raised in the harsh Age of Ice. Whether this accounts for his savagery or some otherworldly taint is a question for the ages, but it did allow him and his tribe to survive. He copied the tactics of the wolf packs preying on his people, taking the strongest under his wing, sharing with those who helped his tribe survive but abandoning those who slowed it down. Other men and women joined this tribe, their alternatives being submission to Mulcarn's White Hand priesthood or a cold lonely death. Only the Doviello were free and thriving in the heart of the winter, but the cost of this was any noble aspects of their humanity. The ruling Illians left the Doviello alone to prey on those tribes that gained Mulcarn's enmity. Eventually the Doviello clashed with Kylorin's Amurites, and the savage wolf was forced to heel. Kylorin bested them, turning them against their former master. As the Age of Rebirth dawns, the Doviello wonder if they made a mistake. They did what they felt they had to do to survive, but by allowing the Age of Ice to end they have endangered their way of life. The wolf is adaptable, but also cunning, and should they sniff out Auric Ulvin's plans a path to their old dominance may arise. [PARAGRAPH:1]Mahala seeks to reawaken the spirit of their founder, Charadon, whose leadership would renew the Doviello's savage ties, though a path of strength through civilization is also open to the Doviello's current pack leader.</English>
		<French>Les Doviellons sont taillés pour des conquêtes rapides, grâce à de puissantes unités de départ et peu de bâtiments prérequis pour les construire. S'ils parviennent à se forger un empire puissant rapidement, ils peuvent continuer de s'épanouir tandis qu'Erebus se réchauffe.[PARAGRAPH:1]Charadon était un jeune garçon élevé durant le rude Âge de Glace. Que cela explique sa sauvagerie ou qu'elle soit due à une corruption d'un autre monde n'est pas la question primordiale. Cependant, cette sauvagerie lui a permis, ainsi qu'à sa tribu, de survivre. Il imita avec ses pairs les tactiques des meutes de loups qui chassent, prenant les plus forts sous son aile, partageant avec ceux qui aidaient sa tribu à survivre mais abandonnant ceux qui la ralentissaient. D'autres hommes et femmes se joignirent à lui, leurs autres alternatives étant de se soumettre au clergé de la Main Blanche de Mulcarn ou de décéder d'une mort froide et solitaire. Seuls les Doviellons étaient libres et s'épanouissaient au c&#156;ur de l'hiver, mais le prix à payer était l'abandon de toute aspect noble de l'humanité. Les dirigeants Illians laissaient les Doviellons libres de chasser les tribus qui s'étaient attiré l'hostilité de Mulcarn. Par la suite, les Doviellons se heurtèrent aux Amurites de Kylorin, et le loup sauvage fut forcé de se soumettre. Kylorin les apprivoisa, et les retourna vers leur anciens maîtres. À l'aube de l'Âge de la Renaissance, les Doviellons ont peur d'avoir commis une erreur. Ils avaient fait ce qu'ils pensaient nécessaire pour survivre, mais en permettant à l'Âge de Glace de prendre fin, ils ont mis en danger leur mode de vie. Leur loup s'adapte facilement, mais il est également rusé, et s'ils devaient flairer les plans d'Auric Ulvin, ils pourraient retrouver le chemin vers leurs anciens maîtres.[PARAGRAPH:1]Mahala cherche à revitaliser l'esprit de leur géniteur, Charadon, dont la gouvernance permettrait aux Doviellons de renouer avec leurs origines sauvages, même si un chemin via la civilisation et vers la puissance est également ouvert à l'actuel chef de meute.</French>
		<German>[TAB]Die Doviello sind gut für frühe Eroberungszüge gerüstet, da frühe Einheiten über zusätzliche Stärke verfügen und es für Einheiten nur wenige Gebäudevoraussetzungen gibt. Falls sie sich schon früh ein starkes Reich aufbauen können, werden sie wahrscheinlich weiter gedeihen, während sich die Lage auf Erebus aufheizt.[PARAGRAPH:1]Charadon war ein junger Mann, der während des rauen Zeitalters des Eises aufgewachsen war. Ob dies für seine Wildheit verantwortlich war oder ein anderer Makel der Welt, ist eine Frage für die Gelehrten, aber sie ermöglichte ihm und seinem Stamm zu überleben. Er kopierte die Taktiken der Wolfsrudel, die Jagd auf seine Leute machten, indem er die Stärksten unter seine Fittiche nahm und die Nahrung mit jenen teilte, die dem Stamm halfen zu überleben, während diejenigen zurückgelassen wurden, die ihn aufhielten. Andere Männer und Frauen schlossen sich dem Stamm an, die nur zwischen der Unterwerfung unter Mulcarns Priesterschaft der Weißen Hand und einem einsamen kalten Tod wählen konnten. Nur die Doviello waren frei und gediehen im Herzen des Winters, allerdings war der Preis dafür jeder edle Zug ihrer Menschlichkeit. Die herrschenden Illianer ließen die Doviello in Ruhe, damit sie auf jene Stämme Jagd machen konnten, die sich Mulcarns Feindschaft verdient hatten. Schließlich trafen die Doviello und Kylorins Amuriten aufeinander und der wilde Wolf war gezwungen zu fliehen. Kylorin war ihnen so überlegen, dass sie sich gegen ihren früheren Meister wandten. Nun, da das Zeitalter der Wiedergeburt anbricht, fragen sich die Doviello, ob sie nicht einen Fehler begangen haben. Sie haben das getan, wovon sie dachten, dass es nötig gewesen sei, um zu überleben, aber, indem sie zugelassen haben, dass das Zeitalters des Eises endet, sehen sie nun ihre eigene Lebensweise gefährdet. Der Wolf ist anpassungsfähig, aber ebenso durchtrieben, und sollten sie Wind von den Plänen Auric Ulvins bekommen, könnte sich für sie eine Möglichkeit eröffnen, ihre alte Stärke wiederherzustellen.[PARAGRAPH:1]Mahala strebt danach, den Geist ihres Gründers, Charadon, wieder zu erwecken, dessen Herrschaft die Verbindung zu den wilden Wurzeln der Doviello erneuern würde, auch wenn dem derzeitigen Rudelführer der Doviello ebenfalls ein Pfad der Stärke durch Zivilisierung offen steht.</German>
		<Italian>[TAB]I Doviello sono particolarmente adatti per conquistare rapidamente a inizio partita, avendo delle forti unità iniziali e delle unità con pochi edifici come requisiti. Se riescono a sviluppare un impero rapidamente potrebbero continuare a sopravvivere mentre Erebus continua a riscaldarsi.[PARAGRAPH:1]Charadon era un ragazzo cresciuto durante la dura Era del Ghiaccio. Se questo è il motivo della sua ferocia o magari è il risultato di qualche influenza soprannaturale è una domanda per i posteri, ma essa permise a lui e alla sua tribù di sopravvivere. Copiò le tattiche dei branchi di lupi che attaccavano la sua gente, prendendo con se quelli più forti, condividendo le cose con coloro che aiutavano la sua tribù ma abbandonando coloro che la rallentavano. Altri uomini e donne si unirono alla sua tribù, le loro alternative erano la sottomissione al clero della Mano Bianca di Mulcarn o una fredda morte solitaria. Solo i Doviello erano liberi e prosperi nel pieno dell'inverno, ma questo gli costò ogni nobile aspetto della loro umanità. Gli Illian lasciarono i Doviello liberi di attaccare le tribù che si guadagnavano l'ostilità di Mulcarn. Alla fine i Doviello si scontrarono con gli Amurite di Kylorin, e il lupo selvaggio fu sottomesso. Kylorin li sconfisse, per poi spingerli contro i loro vecchi padroni. Quando arrivò l'Era della Rinascità i Doviello si domandarono se non avesserò fatto un errore. Avevano fatto quello che sentivano di dover fare per sopravvivere, ma permettendo la fine dell'Era del Ghiaccio hanno messo in pericolo il loro stile di vita. Il lupo è adattabile, ma anche astuto, e se venissero a sapere dei piani di Auric Ulvin potrebberò vederci una strada per tornare alla loro vecchia posizione di dominio. [PARAGRAPH:1]Mahala cerca di riaccendere lo spirito del loro fondatore, Charadon, la quale guida rinnoverebbe i vincoli selvaggi dei Doviello, anche se una strada per la forza attraverso la civilizzazione è aperta al corrente capobranco Doviello.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Doviello are well-set for early conquest, with strong starting units and few building requirements for their units. Should they carve a strong empire early, they may continue to thrive as Erebus heats up.[PARAGRAPH:1] Charadon was a young boy raised in the harsh Age of Ice. Whether this accounts for his savagery or some otherworldly taint is a question for the ages, but it did allow him and his tribe to survive. He copied the tactics of the wolf packs preying on his people, taking the strongest under his wing, sharing with those who helped his tribe survive but abandoning those who slowed it down. Other men and women joined this tribe, their alternatives being submission to Mulcarn's White Hand priesthood or a cold lonely death. Only the Doviello were free and thriving in the heart of the winter, but the cost of this was any noble aspects of their humanity. The ruling Illians left the Doviello alone to prey on those tribes that gained Mulcarn's enmity. Eventually the Doviello clashed with Kylorin's Amurites, and the savage wolf was forced to heel. Kylorin bested them, turning them against their former master. As the Age of Rebirth dawns, the Doviello wonder if they made a mistake. They did what they felt they had to do to survive, but by allowing the Age of Ice to end they have endangered their way of life. The wolf is adaptable, but also cunning, and should they sniff out Auric Ulvin's plans a path to their old dominance may arise. [PARAGRAPH:1]Mahala seeks to reawaken the spirit of their founder, Charadon, whose leadership would renew the Doviello's savage ties, though a path of strength through civilization is also open to the Doviello's current pack leader.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_DOVIELLO_STRATEGY</Tag>
		<English>The Doviello don't have the requirements on buildings that other civilizations do. This makes them less reliant on their cities and more able to build units in newly conquered towns. Their battlemaster unit is able to perform upgrades in the field, allowing them to keep their advance going. Charadon starts with the Barbarian trait, and its -10% research rate, while Mahala is better at researching but will find the barbarians to be less hospitable. Also, they begin with the Lucian unit, an axeman equivalent at the time of warriors and scouts. Enjoy an early conquest, you'll need it later.[PARAGRAPH:1]Doviello cities will now periodically spawn animals, at a base chance of 4% per city each turn, reduced by .4% per population point in the city. This means that a standard city will no longer spawn animals once it hits 11 population. [NEWLINE]The spawn chance can be increased in two ways: It is doubled by the Doviello-only Membership civic, [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Council of the Wilds[\LINK], and increased by 50% when following Fellowship of the Leaves. [NEWLINE]Various National Wonders are required to allow each type of animal to spawn. Construction of these wonders also allow units built in the city a Kindred Spirit promotion.</English>
		<French>Les Doviellons n'ont pas les prérequis de bâtiments qu'ont les autres civilisations. Cela les rend moins dépendant de leurs villes et capable de construire des unités dans les villes nouvellement conquises. Leurs [LINK=UNIT_BATTLEMASTER]Maîtres d'Armes[\LINK] sont capables d'améliorer les unités sur le terrain, leur permettant de conserver leur avance. Charadon commence avec le trait Barbare et son malus de -10% en recherche, tandis que Mahala est plus apte à la recherche mais trouvera les Barbares moins hospitaliers. De plus, ils commencent avec le [LINK=UNIT_LUCIAN]Lucian[\LINK], un équivalent du soldat à hache quand d'autres sont encore aux guerriers et aux éclaireurs. Profitez bien des conquêtes rapides, vous en aurez besoin plus tard.[PARAGRAPH:1]Les villes doviellonnes font apparaître périodiquement des Animaux. La probabilité d'apparition à chaque tour est de 4% par ville, reduit de 0,4% par point de population dans la ville. Cela signifie donc qu'une ville de 11 de population ne fera plus apparaître d'Animaux.[NEWLINE]La probabilité d'apparition peut être augmentée de deux manières : elle est doublée par la Doctrine spécifique aux Doviellons, le [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Conseil de la Nature Sauvage[\LINK], et augmentée de 50% par la religion Communauté des Feuilles.[NEWLINE]Diverses Merveilles Nationales sont nécessaires pour permettre aux différents types d'Animaux d'apparaître. La construction de ces Merveilles permet également aux unités construites dans la ville d'obtenir la promotion Âme Jumelle.[PARAGRAPH:2]Pour plus d'explications sur les mécanismes de jeu des Doviellons, regardez le concept [LINK=CONCEPT_DOVIELLO_PLUS]Doviello plus[\LINK].</French>
		<German>Die Doviello sind nicht wie die anderen Zivilisationen an Gebäude gebunden. Das macht sie weniger abhängig von ihren Städten, und fähiger, Einheiten in neu eroberten Städten zu errichten. Ihre Schlachtmeister sind fähig, Aufwertungen im Feld durchzuführen, was ihnen erlaubt, ihren Fortschritt aufrechtzuerhalten. Charadon startet mit der Eigenschaft Barbarisch, und einer -10% Forschungsrate, während Mahala besser forscht, aber die Barbaren weniger gastfreundlich vorfinden wird. Außerdem sind sie die einzigen, die ihre Nahkampf-Einheiten in der Bewegung aufwerten können - eine Nahkampf-Einheit der Doviello, die eine Stadt mit Zugang zu einem Metall betritt, wird ihre Waffen verbessert bekommen.[PARAGRAPH:1]Doviello cities will now periodically spawn animals, at a base chance of 4% per city each turn, reduced by .4% per population point in the city. This means that a standard city will no longer spawn animals once it hits 11 population. [NEWLINE]The spawn chance can be increased in two ways: It is doubled by the Doviello-only Membership civic, [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Council of the Wilds[\LINK], and increased by 50% when following Fellowship of the Leaves. [NEWLINE]Various National Wonders are required to allow each type of animal to spawn. Construction of these wonders also allow units built in the city a Kindred Spirit promotion.</German>
		<Italian>I Doviello non hanno gli stessi requisiti, riguardo agli edifici, delle altre civiltà. Rendendoli meno dipendenti dalle loro città e capaci di creare nuove unità in città appena conquistate. Le loro unità di Maestro di Combattimento permettono i miglioramenti sul campo, consentendogli di continuare l'avanzata. Charadon inizia con il tratto Barbaro, e il -10% al tasso di ricerca di quel tratto, mentre Mahala è migliore nella ricerca ma troverà i barbari meno ospitali. In aggiunta, entrambi iniziano con l'unità Lucian, che è un'unità equivalente a un guerriero con ascia quando tutti hanno scout e guerrieri. Goditi una conquista iniziale, ne avrai bisogno dopo.[PARAGRAPH:1]Le città Doviello possono generare automaticamente degli animali, con una probabilità base del 4% ad ogni turno in ogni città, che viene ridotta del .4% per punto popolazione della città oltre il primo. Questo significa che una città non genererà più alcun animale una volta raggiunta una popolazione di 11. [NEWLINE]La probabilità di generare animali può essere incrementata in due modi: viene raddopiata dalla forma di governo di appartenenza unica dei Doviello, [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Consiglio delle Terre Selvagge[\LINK], e viene aumentata del 50% quando si segue la Confraternita delle Foglie. [NEWLINE]Diverse Meraviglie Nazionali sono richieste per poter generare ogni tipo di animale. Costruire queste Meraviglie consente inoltre alle unità create nella città di iniziare con una promozione legata all'animale degli edifici costruiti.</Italian>
		<Spanish>Los Doviello no requieren de tantos edificios para vivir como las demás civilizaciones.  Esto los hace menos dependientes de sus ciudades y más capaces de construir unidades en ciudades recién conquistadas.  Su unidad Maestro de Armas es capaz de construir mejoras en el campo, permitiéndoles mantener su avance.  Charadon empieza con el rasgo Bárbaro, y eso supone un -10% de tasa de investigación, mientras que Mahala es mejor investigando pero encontrará a los Bárbaros menos hospitalarios.  Además, son los únicos capaces de mejorar sus unidades sobre la marcha: una unidad de melé que entra en una ciudad con acceso a un metal tendrá sus armas mejoradas (no necesitan herrerías para ello).[PARAGRAPH:1]Doviello cities will now periodically spawn animals, at a base chance of 4% per city each turn, reduced by .4% per population point in the city. This means that a standard city will no longer spawn animals once it hits 11 population. [NEWLINE]The spawn chance can be increased in two ways: It is doubled by the Doviello-only Membership civic, [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Council of the Wilds[\LINK], and increased by 50% when following Fellowship of the Leaves. [NEWLINE]Various National Wonders are required to allow each type of animal to spawn. Construction of these wonders also allow units built in the city a Kindred Spirit promotion.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CHARADON</Tag>
		<English>Charadon</English>
		<French>Charadon</French>
		<German>Charadon</German>
		<Italian>Charadon</Italian>
		<Spanish>Charadon</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CHARADON_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]He was lost. The realization suddenly dawned on him, in all its cold and inescapable horror. He had no idea where the camp was. He had been taken along on the hunt, for the first time, but now the others had left him here. He was about to panic, but he steeled himself against the cold and loneliness instead, remembering what could happen if you lost control out here.[PARAGRAPH:1]Charadon wandered about the windswept plains for some time, catching a few rabbits and eating them raw, as his father had taught him just a few weeks-an eternity it seemed now-earlier. As twilight gave way to moonlight, he saw a hill close by, and decided to climb it. [PARAGRAPH:1]It was then he saw the wolves. A large pack of them, resting for the night in the small shelter against snow and wind the hill offered. They did not see him, and nor did they smell him, it seemed.[PARAGRAPH:1]To him, wolves had always been defined by the distant howling at midnight, or the shadowy shapes sometimes darting at the edges of the campfire's light. He had never had the chance to behold them in their stark glory before. Their graceful figures, stalking across the land, always poised to strike, never letting their guard down. Their thick grey fur providing shelter from the wind and ice. Their powerful jaws, with teeth fit for crushing and grinding.[PARAGRAPH:1]For the next few weeks, he followed the wolves. Always taking care to keep a safe distance, he diligently observed the behavior of the pack with a child's curiosity.[PARAGRAPH:1]One thing he noticed was the sheer brutal efficiency that signified its progress, not constrained by the human emotions of compassion and mercy. If one among the pack had been hurt or struck by fatigue, the others merely left it for dead on the icy ground, unless prey had been scarce lately, then they welcomed the food supply their weaker kin provided.[PARAGRAPH:1]If a young pup was born weak or crippled, it was the father's prime duty to crush its neck and throw it aside, as a human would throw down a broken spear. When the hunt was on, and a prey was taken down, the wolves did not share the spoils equally, but fought to the death for it, young as well as old, male as well as female.[PARAGRAPH:1]At first these things horrified the young Charadon, but gradually the horror gave way to admiration. Because the wolves, thanks to these measures, were very efficient at what they did. By rooting out the weaknesses of individuals, the pack managed to survive. In a world as harsh as this, unyielding cruelty was the greatest tool in the struggle for resources.[PARAGRAPH:1]One day, as he climbed a hillside to get a view of the progress of the pack, he spied the smoke of campfires in the horizon. Greatly uplifted by the sight, he made his way towards the camp. As he approached the camp, moving slowly down the hillside, he gazed at its inhabitants. What a contrast compared to the wolves! Here, the elderly were brought food by the hunters, the children nursed in their mothers' tender embrace and the sick cared for by herbal medicine and gentle treatment. They were glorifying weakness. At this sight, and this realization, something deep in the heart of Charadon went cold and dark. With a clarity both liberating and dreadful, he suddenly knew what he had to do.[PARAGRAPH:1]Charadon stood on the hillside and watched the slaughter. His people had been taken completely by surprise by the pack of wolves. His face was expressionless as he watched them drag his mother out of her tent, and fight over her entrails. His father attempted to stop them, only to be ripped apart by the leader of the pack. As he stood there, silently waiting, what was left of his people, the strongest and fiercest among them, finally managed to drive the wolves away. The worthy ones. He made his way down the hillside, to join up with the survivors. There would be a place for them in the future after all.</English>
		<French>Il était perdu. Il en prit soudainement conscience, dans toute l'étendue de sa froide et inévitable horreur. Il ne savait plus où se trouvait le camp. Il les avait accompagnés à la chasse, pour la première fois, mais les autres l'avaient laissé là. Au bord de la panique, il se concentra plutôt pour lutter contre le froid et la solitude, se souvenant de ce qui pouvait arriver en cas de perte de contrôle en ce lieu.[PARAGRAPH:1]Charadon erra pendant un moment dans les plaines battues par les vents, attrapant quelques lapins et les dévorant crus, comme lui avait enseigné son père quelques semaines plus tôt, une éternité lui semblait-il. Tandis que le crépuscule laissait la place au clair de lune, il vit une colline proche, et décida de la gravir.[PARAGRAPH:1]C'est là qu'il vit les loups. Une grande meute, se reposant et s'abritant pour la nuit du vent et du froid, grâce à l'abri offert par la colline. Ils ne l'avaient pas vu, pas plus qu'ils ne l'avaient senti, visiblement.[PARAGRAPH:1]Pour lui, les loups n'avaient jamais été que des hurlements loin dans la nuit à l'heure de minuit, ou les formes ombreuses errant à la lisière de la lumière produite par des feux de camp. Il n'avait jusque là jamais eu la chance de les contempler dans toute leur splendeur. Leurs visages gracieux, chassant dans tout le territoire, toujours prêts à frapper, ne baissant jamais leur garde. Leur épaisse fourrure grise les protégeant du vent et de la neige. Leurs machoires puissantes, emplies de dents taillées pour broyer et écraser. [PARAGRAPH:1]Pendant les quelques semaines qui passèrent, il suivit les loups. Prenant toujorus garde à maintenir une distance de sécurité, il observa consciencieusement le comportement de la meute, avec la curiosité d'un enfant.[PARAGRAPH:1]Il nota leur brutale efficacité pure qui faisait ses preuves, non émoussée par les émotions humaines que sont la compassion et la pitié. Si un des membres de la meute était blessé ou terrassé par l'épuisement, les autres le laissaient simplement pour mort sur le sol gelé, sauf si les proies s'étaient faites rares ces derniers temps, auquel cas ils goûtaient l'apport de nourriture que leur procurait leur frère plus faible.[PARAGRAPH:1]Si un louveteau naissait faible ou estropié, c'était le rôle du père de lui briser la nuque et le jeter sur le bas-côté, comme un humain ferait avec une lance brisée. Quand la chasse était ouverte et qu'une proie était abattue, les loups ne partagaient pas le butin équitablement, mais se battaient à mort pour lui, les jeunes comme les vieux, mâles comme femelles.[PARAGRAPH:1]Au début, ces us horrifièrent le jeune Charadon, mais l'horreur fit bientôt place à l'admiration. Car les loups, grâce à ces mesures, étaient très efficaces. En éradiquant les faiblesses individuelles, la meute survivait. Dans un monde si dur, une cruauté inflexible était le meilleur des outils dans cette course aux ressources.[PARAGRAPH:1]Un jour, tandis qu'il grimpait à flanc de colline pour suveiller la progression de la meute, il aperçut la fumée de feux de camps à l'horizon. Transporté de joie à cette vue, il se rendit au camp. Tandis qu'il s'approchait, descendant doucement de la colline, il se figea en voyant ses habitants. Quel contraste comparé aux loups ! Ici, les chasseurs rapportaient de la nourriture aux plus vieux, les enfants étaient blottis dans les bras tendres de leurs mères, et la maladie était combattue par des herbes médicinales et de la médecine douce. Ils glorifiaient la faiblesse. À la vue de ce spectacle, en en prenant conscience, quelque chose au fond du c&#156;ur de Charadon devint froid et noir. Avec une clarté libératrice et surnaturelle, il sut soudain ce qu'il avait à faire.[PARAGRAPH:1]Charadon se tenait sur la colline et regardait le massacre. Son peuple avait été pris complètement par surprise par la meute de loups. Le visage inexpressif, il les regardait trainer sa mère hors de la tente et se battre pour ses entrailles. Son père tenta de les arrêter, et fut tué au passage par le chef de la meute. Tandis qu'il se tenait là, attendant silencieusement, ce qu'il restait de sn peuple, les plus forts et les plus braves, réussirent finalement à repousser les loups. Ceux qui en valaient la peine. Il descendit de la colline pour rejoindre les survivants. Il pourrait y avoir une place pour eux dans le futur après tout.</French>
		<German>[TAB]Er hatte sich verirrt. Der Gedanke dämmerte ihm unvermittelt, in seiner kalten und unausweichlichen Schrecklichkeit. Er hatte keine Ahnung, wo das Lager war. Er war auf die Jagd mitgenommen worden, zum ersten Mal, aber jetzt hatten ihn die anderen verlassen. Er war kurz davor, in Panik zu geraten, doch er härtete sich stattdessen gegen die Kälte und Einsamkeit ab, da er sich erinnerte, was geschehen konnte, wenn man hier draußen die Kontrolle verlor. [PARAGRAPH:1]Charadon wanderte einige Zeit über die windigen Ebenen, und fing ein paar Hasen und aß sie roh, wie es ihm sein Vater vor nur ein paar Wochen, jetzt kam es ihm wie eine Ewigkeit vor, früher beigebracht hatte. Als das Zwielicht dem Mondlicht wich, sah er einen nahe gelegenen Hügel, und entschied sich, diesen zu besteigen.[PARAGRAPH:1]Das war der Moment, in dem er die Wölfe sah. Ein großes Rudel, das sich für die Nacht in dem kleinen Schutz gegen Schnee und Wind zur Ruhe begeben hatte, den der Hügel bereitstellte. Sie sahen nicht, und anscheinend konnten sie ihn auch nicht wittern.[PARAGRAPH:1]Für ihn waren Wölfe immer nur durch ein entferntes Heulen zu Mitternacht, oder die schattenhaften Formen, die manchmal an den Grenzen des Lichtes des Lagers herumschlichen, gewesen. Er hatte noch nie zuvor die Möglichkeit gehabt, sie in ihrer starken Schönheit zu bewundern. Ihre wohlgeformten Figuren, die über das Land stolzierten, immer darauf vorbereitet, zuzuschlagen, und nie in ihrer Aufmerksamkeit nachlassend. Ihr dickes graues Fell bot ihnen Schutz gegen Wind und Eis. Ihre kräftigen Kiefer waren mit Zähen ausgerüstet, die zum zerschmettern und zermahlen bereit waren.[PARAGRAPH:1]Für die nächsten paar Wochen folgte er den Wölfen. Er achtete immer darauf, einen sicheren Abstand zu ihnen einzuhalten, und beobachtete das Verhalten des Rudels genau, mit der Neugier eines Kindes. [PARAGRAPH:1]Eine Sache, die ihm auffiel, war die schier brutale Erfolgsbezogenheit, die das Voranschreiten des Rudels kennzeichnete, die nicht von den menschlichen Gefühlen wie Mitleid oder Gnade zurückgehalten wurde. Wenn ein Mitglied des Rudels verletzt oder zu erschöpft war, ließen ihn die anderen nur mehr zum sterben auf dem eisigen Boden zurück, wenn nicht in letzter Zeit wenig Beute gemacht worden war, in dem Fall erfreuten sie sich an der Nahrungsquelle, die aus ihren schwächeren Mitgliedern geworden war.[PARAGRAPH:1]Wenn ein Wolfjunges bei seiner Geburt schwächlich oder verkrüppelt war, war es die erste Pflicht des Vaters, dessen Genick zu brechen und es wegzuwerfen, wie ein Mensch seinen zerbrochenen Speer wegwerfen würde. Wenn die Jagd am laufen war, und die Beute überwältigt wurde, teilten die Wölfe diese nicht gleichmäßig auf, sondern kämpften bis zum Tode darum, gleich ob jung oder alt, männlich oder weiblich. [PARAGRAPH:1] Zu erst hatte dieses Verhalten den jungen Charadon entsetzt, aber nach und nach wurde das Entsetzen zu Bewunderung. Denn die Wölfe waren, dank dieser Eigenschaften, äußerst effizient in was auch immer sie taten. Durch das ausrotten von Schwäche unter den Individuen, konnte das Rudel überleben. In einer Welt, die so hart wie diese war, war unverhohlene Grausamkeit das beste Werkzeug im Kampf ums Überleben.[PARAGRAPH:1]Eines Tages, als er einen Hügel bestieg, um einen Blick auf das Vorankommen des Rudels zu werfen, erkannte er den Rauch von Lagerfeuern am Horizont. Äußerst erfreut von diesem Anblick, machte er sich auf den Weg zum Lager. Als er sich dem Lager näherte, und langsam den Hügel hinab stieg, betrachtete er seine Bewohner. Was für ein Kontrast im Vergleich zu den Wölfen! Hier wurde den älteren von den Jägern zu essen gegeben, die Kinder ruhten in der sanften Umarmung ihrer Mütter, und die Kranken wurden mit Heilkräutern und rücksichtsvoller Behandlung bedacht. Sie glorifizierten die Schwäche. Bei diesem Anblick, und dieser Erkenntnis, wurde etwas tief in Charadons Herzen kalt und schwarz. Mit einer Klarheit, die sowohl befreiend als auch furchtbar war, wusste er nun, was er zu tun hatte.[PARAGRAPH:1]Charadon stand auf dem Hügel, und beobachtete das Gemetzel. Sein Volk war komplett von den Wölfen überrascht worden. Sein Gesicht war ausdruckslos, als er zusah, wie sie seine Mutter aus ihrem Zelt rissen, und um ihre Innereien kämpften. Sein Vater versuchte, sie davon abzuhalten, nur um vom Anführer des Rudels zerfleischt zu werden. Als er so da stand, und still wartete, schafften es endlich diejenigen, die noch von seinem Volk übrig waren, die stärksten und kräftigsten daraus, die Wölfe zu vertreiben. Die Würdigen. Er stieg den Hügel wieder hinab, um zu den Überlebenden zu stoßen. Nach alle dem, würde also auch für sie ein Platz in der Zukunft bestimmt sein.</German>
		<Italian>[TAB]Si era perso. Lo capì all'improvviso, con il freddo e inevitabile terrore che ciò comportava. Non aveva idea di dove fosse il campo. Lo avevano portato a caccia per la prima volta, ma ora gli altri lo avevano lasciato li. Stava per farsi prendere dal panico, ma si ricompose per affrontare il freddo e la solitudine, ricordandosi cosa sarebbe acccaduto se avesse perso il controllo qua fuori.[PARAGRAPH:1]Charadon girovagò per le pianure sferzate dal vento per un pò, catturando qualche conisglio e mangiandoli crudi, come gli aveva insegnato suo padre qualche settimana, anche se sembrava un'eternità ora, prima. Un giorno, quando il crepuscolo stava lasciando lo spazio alla luce della luna, vide una collina vicina, e decise di scalarla. [PARAGRAPH:1]Fu allora che vide i lupi. Un grande branco, che si stava riposando per la notte nel piccolo riparo dalla neve e dal vento che la collina offriva. Loro non lo videro, ne sembrava che avessero sentito il suo odore.[PARAGRAPH:1]Per lui i lupi erano sempre stati solo degli ululati distanti a mezzanotte, o le figure d'ombra che si muovevano qualche volta al limite della luce del fuoco da campo. Non aveva mai avuto la possibilità di vederli nella loro piena gloria prima d'ora. Le loro figure eleganti, che si aggiravano per le lande, sempre pronte a colpire, senza mai abbassare la guardia. La loro spessa pelliccia grigia li proteggeva sia dal vento che dal ghiaccio. Le loro potenti mascelle, con denti adatti sia a schiacciare che macinare.[PARAGRAPH:1]Seguì i lupi per qualche settimana. Sempre assicurandosi di rimanere a distanza di sicurezza, osservò diligentemente il comportamento del branco con una curiosità infantile.[PARAGRAPH:1]Una cosa che notò fu l'assoluta e brutale efficienza che gli permetteva di progredire, senza essere limitati dalle emozioni umane di compassione e pietà. Se un membro del branco era stato ferito o senza forze, gli altri lo davano per morto lasciandolo sul terreno ghiacciato, a meno che le prede erano state scarse, in quel caso accoglievano felicemente il cibo che il loro debole simile comportava.[PARAGRAPH:1]Se un cucciolo nasceva debole o storpio il primo dovere del padre era di spezzargli il collo e gettarlo via, nello stesso modo in cui un'umano gettava via una lancia rotta. Quando erano a caccia, e la preda era stata abbattuta, i lupi non condividevano il bottino equamente, ma combattevano sino alla morte per essa, giovani e vecchi, maschi e femmine.[PARAGRAPH:1]All'inizio queste cose scandalizzarono il giovane Charadon, ma piano piano l'orrore divenne ammirazione. Perché i lupi, grazie a questi metodi, erano molto efficenti in quello che facevano. Estirpando le debolezze degli individui, il branco riusciva a sopravvivere. In un mondo crudele come questo, una crudeltà inflessibile era il più grande degli strumenti nella sfida per le risorse.[PARAGRAPH:1]Un giorno, mentre scalava il fianco di una collina per vedere i progressi del branco, vide il fumo di fuochi da campo all'orizzonte. Fortemente rincuorato da ciò, si incamminò verso il campo. Mentre si avvicinava al campo, scendendo lentamente il fianco della collina, osservò i suoi abitanti. Che contrasto rispetto ai lupi! Qui, agli anziani veniva portato il cibo dai cacciatori, i bambini venivano allattati nel tenero abbraccio delle madri e i malati venivano curati con erbe medicinali e un trattamento gentile. Stavano glorificando la debolezza. Alla vista di ciò, e realizzando ciò, qualcosa nel profondo del cuore di Charadon divennè fredda e oscura. Con una lucidità sia liberatoria che terribile, seppe subito cosa doveva fare.[PARAGRAPH:1]Charadon rimase sul fianco della collina a guardare il massacro. La sua gente fu presa completamente di sorpresa dal branco di lupi. Il suo volto rimase inespressivo mentre vedeva sua madre venir trascinata fuori dalla sua tenda, e venir sventrata. Suo padre provò a fermare i lupi, ma venne fatto a pezzi dal capobranco. Mentre rimaneva li, aspettando in silenzio, i superstiti del suo popolo, i più forti e feroci tra di loro, riuscirono infine a respingere i lupi. Quelli degni. Iniziò a scendere il fianco della collina per unirsi ai sopravvissuti. Ci sarebbe stato un posto per loro nel futuro dopotutto.</Italian>
		<Spanish>[TAB]He was lost. The realization suddenly dawned on him, in all its cold and inescapable horror. He had no idea where the camp was. He had been taken along on the hunt, for the first time, but now the others had left him here. He was about to panic, but he steeled himself against the cold and loneliness instead, remembering what could happen if you lost control out here.[PARAGRAPH:1]Charadon wandered about the windswept plains for some time, catching a few rabbits and eating them raw, as his father had taught him just a few weeks-an eternity it seemed now-earlier. As twilight gave way to moonlight, he saw a hill close by, and decided to climb it. [PARAGRAPH:1]It was then he saw the wolves. A large pack of them, resting for the night in the small shelter against snow and wind the hill offered. They did not see him, and nor did they smell him, it seemed.[PARAGRAPH:1]To him, wolves had always been defined by the distant howling at midnight, or the shadowy shapes sometimes darting at the edges of the campfire's light. He had never had the chance to behold them in their stark glory before. Their graceful figures, stalking across the land, always poised to strike, never letting their guard down. Their thick grey fur providing shelter from the wind and ice. Their powerful jaws, with teeth fit for crushing and grinding.[PARAGRAPH:1]For the next few weeks, he followed the wolves. Always taking care to keep a safe distance, he diligently observed the behavior of the pack with a child's curiosity.[PARAGRAPH:1]One thing he noticed was the sheer brutal efficiency that signified its progress, not constrained by the human emotions of compassion and mercy. If one among the pack had been hurt or struck by fatigue, the others merely left it for dead on the icy ground, unless prey had been scarce lately, then they welcomed the food supply their weaker kin provided.[PARAGRAPH:1]If a young pup was born weak or crippled, it was the father's prime duty to crush its neck and throw it aside, as a human would throw down a broken spear. When the hunt was on, and a prey was taken down, the wolves did not share the spoils equally, but fought to the death for it, young as well as old, male as well as female.[PARAGRAPH:1]At first these things horrified the young Charadon, but gradually the horror gave way to admiration. Because the wolves, thanks to these measures, were very efficient at what they did. By rooting out the weaknesses of individuals, the pack managed to survive. In a world as harsh as this, unyielding cruelty was the greatest tool in the struggle for resources.[PARAGRAPH:1]One day, as he climbed a hillside to get a view of the progress of the pack, he spied the smoke of campfires in the horizon. Greatly uplifted by the sight, he made his way towards the camp. As he approached the camp, moving slowly down the hillside, he gazed at its inhabitants. What a contrast compared to the wolves! Here, the elderly were brought food by the hunters, the children nursed in their mothers' tender embrace and the sick cared for by herbal medicine and gentle treatment. They were glorifying weakness. At this sight, and this realization, something deep in the heart of Charadon went cold and dark. With a clarity both liberating and dreadful, he suddenly knew what he had to do.[PARAGRAPH:1]Charadon stood on the hillside and watched the slaughter. His people had been taken completely by surprise by the pack of wolves. His face was expressionless as he watched them drag his mother out of her tent, and fight over her entrails. His father attempted to stop them, only to be ripped apart by the leader of the pack. As he stood there, silently waiting, what was left of his people, the strongest and fiercest among them, finally managed to drive the wolves away. The worthy ones. He made his way down the hillside, to join up with the survivors. There would be a place for them in the future after all.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_DUIN</Tag>
		<English>Baron Duin Halfmorn</English>
		<French>Baron Duin Halfmorn</French>
		<German>Baron Duin Halfmorn</German>
		<Italian>Barone Duin Halfmorn</Italian>
		<Spanish>Baron Duin Halfmorn</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MAHALA</Tag>
		<English>Mahala</English>
		<French>Mahala</French>
		<German>Mahala</German>
		<Italian>Mahala</Italian>
		<Spanish>Mahala</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MAHALA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]"We need to find out more about him."[PARAGRAPH:1]"Need to find out more, are we the yellow skirts now? Why do you obsess about knowledge? It's that kind of talk that makes the civilized..." Charadon practically spat the word "...people soft. It makes you soft as well."[PARAGRAPH:1]Mahala ignored him. Blustering, headstrong fool... "The man could be a fraud, or he could be a very real threat-or an ally. We need certainty, or as much as can be had. If the Illians are on the rise..."[PARAGRAPH:1]She had hoped he would see sense for once, but their discussion deteriorated, as usual. Damned, stupid, single-minded, vicious bastard. For the Shamans to reawaken this monster... Mahala took a deep breath and tried again to argue her point.[PARAGRAPH:1]"All your pointless wars will do is make sure our enemies get organized and decide that we are better off extinct!"[PARAGRAPH:1]"Hah! All you want to do is weaken us and then hand us over to our enemies, to be put in pens like sheep and cows! Better to die as warriors than live as thralls!"[PARAGRAPH:1]"Sheep and c... Argh! I am thinking of our CHILDREN, while all you think of is your thirst for BLOOD!"[PARAGRAPH:1]"If I didn't watch you every second, I'm sure you would sneak up and plant a knife in my back-then you'd be rid of the last defender of Doviello strength!" The insult was clear and damning. Killing an opponent in any other way than in public, gory, single combat, was perhaps the most cowardly thing the Doviello could think of.[PARAGRAPH:1]"I would never shame myself like that-but I wish to Camulos someone WOULD challenge you! You are well past your prime anyway! It's about time the pack had a new leader, grey hair. Bringing you back was a mistake."[PARAGRAPH:1]She could see that struck home. She knew it would. Charadon's face turned deep purple with unfettered rage.[PARAGRAPH:1]"You rodent! How dare you! You ungrateful little sheep's daughter! It is not too late to make you into mothers meat, weakling! You will listen to your pack leader!"[PARAGRAPH:1]"You are not my pack leader! I built the Doviello alone with my bare hands! After your failed age of ice, they had nothing but me. The Doviello is my pack!" Mahala had enough. She turned to leave, but Charadon grabbed her from behind, wrapped his arms around her waist, held her tight and brought his head to the level of hers.[PARAGRAPH:1]Mahala could smell the stench of rotting meat and bad teeth on Charadon's breath as he panted in her ear: "Your mind is weak, your words are foolish, but your body has... potential. We would have strong cubs, leaders. As long as they had my good blood in them..." There was an undertone to his statement, an ill-controlled growl of anticipation and desire, anger turned to lust.[PARAGRAPH:1]She snarled, twisted, and brought her knife, concealed in the folds of her sleeve, up along his jugular. She drew blood, a hairline running along his neck.[PARAGRAPH:1]Undeterred, Charadon flashed her a lecherous grin, and backed away from her. As he left the hall, his parting words were "Not yet, I see." That lascivious dog, Mahala thought uncharitably, as her chest heaved and fell, the adrenaline pumping through her veins.[PARAGRAPH:1]It didn't really matter what Charadon decided, she would be conducting her own investigations anyway. At this stage, it looked like a very good idea to go away for a while.[PARAGRAPH:1]She closed her eyes and once again saw the figure from her dream. Handsome, but... effeminate, foppish, with some ridiculous roguish affectations and a thin, pointy sword that looked like it was only good for skewering meat. He did not seem like a warrior, let alone a hero or someone she could trust. But he must be important. Why else would such a figure haunt her sleep?[PARAGRAPH:1]After waiting for Charadon to lumber out and meet his henchmen, Mahala slipped out the back. Her mount was waiting, along with a handful of her most trusted and capable friends and bodyguards. One of them, a huntress named Ciciel, approached her.[PARAGRAPH:1]"We are ready. Did you get any more help?"[PARAGRAPH:1]"We will make do with what we've got. That man is impossible to reason with. Camulos, he is impossible to even speak to! He tried to mate with me, again! If I could, I would have every Shaman who helped recall that lunatic from Camulos' vault put to death."[PARAGRAPH:1]"The elders seem to think it was good. A leader in a time of need, with so many young beastmen dying on failed raids..."[PARAGRAPH:1]"No time of need! It was sad to be weakened like that, it was dark times to be sure, but it was a necessary cull of the headstrong." Mahala did not mention that occasionally the raids had failed on purpose. Not many people knew that, and her continued good health depended on her keeping it that way: "We would have emerged much more lethal and efficient afterwards, but now, now..."[PARAGRAPH:1]Mahala gave her stubborn horse a sharp jab in the belly, forcing him to exhale the air he was holding on to. Then she pulled the saddle strap tight.[PARAGRAPH:1]"Now this ghost from the past thinks it is a good idea to use the chaos in the deadlands to raid everyone else with abandon, and hang everything else. It is folly either way-if they defeat him, they're coming for us, but if the sorcerer wins, we will not escape either."[PARAGRAPH:1]Mahala peered around the corner of the great hall. She could just see Charadon busily inspecting his beloved War Machine. It was the perfect device for Charadon, brutal and direct. No wonder he loved it so much. She busied herself with her own preparations.[PARAGRAPH:1]"Well, at least one of us has some common sense and a will to think beyond the tip of her sword."[PARAGRAPH:1]Charadon would probably just be glad to be rid of her, so he could continue his mad race to drown the Doviello in blood. But she was bringing one man he was sure to miss...[PARAGRAPH:1]"Ciciel, is Lucian here yet?"</English>
		<French>"Nous devons en savoir plus sur lui."[PARAGRAPH:1]"Besoin d'en savoir plus, sommes-nous devenus des pleutres ? Pourquoi t'obséder avec le savoir ? C'est ce genre de choses que disent les civilisés...", Charadon avait presque craché le mot, "... les tendres. Ça fait également de toi une tendre."[PARAGRAPH:1]Mahala l'ignora. Rageur, imbécile entêté... "L'homme pourrait être un imposteur, ou il pourrait être une menace bien réelle, ou encore un allié. Nous avons besoin de certitudes, du moins autant que possible. Si les Illians s'élèvent..."[PARAGRAPH:1]Elle avait espéré qu'il fasse preuve de bon sens pour une fois, mais leur discussion s'envenima, comme d'habitude. Foutu imbécile, buté, vicieux bâtard. Pour que les Chamans aient réveillé ce monstre... Mahala prit une profonde inspiration et tenta à nouveau de le convaincre.[PARAGRAPH:1]"Toutes ce que tes guerres inutiles vont faire, c'est de pousser nos ennemis à s'organiser et décider qu'il vaut mieux nous éradiquer !"[PARAGRAPH:1]"Bah ! Tout ce que tu cherches à faire c'est nous affaiblir, et ensuite nous livrer à nos ennemis, pour qu'on soit parqués comme des moutons et des vaches ! Plutôt mourir en guerriers que vivre en esclaves !"[PARAGRAPH:1]"Moutons et va... Argh ! Je pense à nos ENFANTS, tandis que la seule chose à laquelle tu penses est ta soif de SANG !"[PARAGRAPH:1]"Si je ne te surveillais pas à chaque seconde, je suis sûr que tu te faufilerais pour me planter un couteau dans le dos. Tu serais enfin débarassée du dernier protecteur de la force des Doviellons !" L'insulte était claire et blessante. Tuer un opposant autrement que lors d'un duel public et gore était probablement selon les Doviellons la chose la plus lâche que l'on puisse faire.[PARAGRAPH:1]"Je ne me commetrai jamais ainsi, mais par Camulos, comme j'aimerais que quelqu'un te défie ! Tu as fait bien plus que ton temps de toutes les façons ! Il est temps pour la meute de se trouver un nouveau chef, cheveux gris. Te faire revenir était une erreur."[PARAGRAPH:1]Elle pouvait voir qu'elle avait fait mouche. Elle savait que ça le ferait. Le visage de Charadon vira au violet sombre avec une rage non contenue.[PARAGRAPH:1]"Vermisseau ! Comment oses-tu ! Espèce de fille de berger ingrate ! Il n'est pas trop tard pour te donner à manger aux mères, mauviette ! Tu écouteras ton chef de meute !"[PARAGRAPH:1]"Tu n'es pas mon chef de meute ! J'ai construit les Doviellons seule de mes propres mains ! Après ton échec lors de l'Âge de Glace, ils n'avaient plus que moi. Les Doviellons sont ma meute !" C'en était assez pour Mahala. Elle fit mine de partir, mais Charadon la saisit par derrière, enroula ses bras autour de sa taille, la serra étroitement et amena sa tête au niveau de la sienne.[PARAGRAPH:1]Mahala pouvait humer la puanteur de la viande en décompsition et la mauvaise dentition dans l'haleine de Charadon tandis qu'il lui glissait dans l'oreille : "Ton esprit est faible, tes mots n'ont aucun sens, mais ton corps a... du potentiel. Nous pourrions avoir des louveteaux forts, des chefs. Tant que mon bon sang coule dans leurs veines..." Il y avait un sous-entendu dans ses paroles, une excitation mal contrôlée d'anticipation et de désir, une colère changée en envie.[PARAGRAPH:1]Elle gronda, se retourna, et posa son couteau, dissimulé dans els replis de sa manche, juste sous sa jugulaire. Elle fit couler le sang, un filet dégoulinant le long de son cou.[PARAGRAPH:1]Pas découragé, Charadon lui lança un sourire lubrique, et s'éloigna d'elle. Tandis qu'il quittait la pièce, des mots furent : "Pas maintenant, visiblement." Ce bâtard lascif, pensa Mahala sans pitié, haletante, l'adrénaline courant dans ses veines.[PARAGRAPH:1]Qu'importe la décision de Charadon, elle mènerait sa propre enquête de toutes les façons. À ce point, partir un moment semblait une très bonne idée.[PARAGRAPH:1]Elle ferma les yeux et vit à nouveau le visage de ses rêves. Beau, mais efféminé, des airs de dandy, avec des mimiques ridiculement friponnes, et une épée fine et pointue, qui ne semblait bonne qu'à embrocher la viande. Il ne ressemblait pas à un guerrier, un quelconque héros ou quelqu'un en qui elle pouvait avoir confiance. Mais il devait être important. Sinon, pourquoi un tel visage hanterait-il ses rêves ?[PARAGRAPH:1]Après avoir attendu que Charadon arrive jusqu'à ses écuyers pour leur aprler, Mahala se faufila par l'arrière. Sa monture l'attendait, de même qu'une poignée de ses amis et gardes du corps les plus forts et fidèles. L'un d'eux, une chasseuse du nom de Ciciel vint vers elle.[PARAGRAPh:1]"Nous sommes prêts. Avez-vous besoin de plus d'aide ?"[PARAGRAPH:1]"Nous ferons avec ce que nous avons. Il ets impossible de raisonner cet homme. Camulos, il est même impossible de lui parler ! Il a encore tenté de s'accoupler avec moi ! Si je le pouvais, je ferais mettre à mort chaque chaman qui a aidé à rappeler ce lunatique du caveau de Camulos."[PARAGRAPH:1]"Les anciens semblent penser que c'était une bonne chose. Un dirigeant quand nous en avons besoin, quand tant de jeunes hommes-bêtes meurent dans des raids ratés..."[PARAGRAPH:1]"Nous n'en avons pas besoin ! Il était triste d'être affaiblis à ce point, c'était une période bien sombre, mais c'était un élaguage nécessaire des entêtés." Mahala ne mentionna pas que parfois les raids échouaient à dessein. Peu de gens le savaient, et le maintien de sa bonne santé en dépendait : "Nous nous serions relevés bien plus mortels et efficaces après ça, mais maintenant, maintenant..."[PARAGRAPH:1]Mahala piqua brutalement l'abdomen de son entêté de cheval, le forçant à exhaler l'air qu'il retenait. Puis elle resserra la sangle de sa selle.[PARAGRAPH:1]"Maintenant ce fantôme du passé pense que c'est une bonne idée de profiter du chaos dans les terres mortes pour piller tous ses habitants et pendre tous les autres. Dans tous les cas c'est de la folie : s'ils le battent, ils viendront pour nous. Mais si le sorcier vainc, nous ne lui échapperons pas non plus."[PARAGRAPH:1]Mahala jeta un oei len direction du coin du grand hall. Elle pouvait y voir Charadon occupé à inspecter sa Machine de Guerre chérie. C'était l'engin parfait pour Charadon, brutal et direct. Pas besoin de se demander pourquoi il l'aimait tant. Elle s'attela à ses propres préparatifs.[PARAGRAPH:1]"Et bien, au moins l'un d'entre nous possède une once de bon sens et la volonté de voir plus loin que le bout de son épée."[PARAGRAPH:1]Charadon serait sûrement ravi d'être débarassé d'elle pour pouvoir continuer sa course folle qui noierait les Doviellons dans leur propre sang. Mais elle savait qu'elle emmenait un homme qui lui manquerait...[PARAGRAPH:1]"Ciciel, est-ce que Lucian est arrivé ?"</French>
		<German>[TAB]"Wir müssen mehr über ihn herausfinden."[PARAGRAPH:1]"Müssen mehr über ihn herausfinden, sind wir vielleicht Feiglinge, die sich vor Angst einnässen? Warum bist du vom Wissen besessen? Es sind diese Art von Reden, welche die zivilisierten..." Charadon spuckte das Wort praktisch aus "Menschen verweichlicht. Auch du verweichlichst so."[PARAGRAP:1]Mahala ignorierte ihn. Aufgeblasener, sturköpfiger Idiot... "Der Mann könnte ein Betrüger sein, oder aber eine ernsthafte Gefahr  oder ein Verbündeter. Wir brauchen Gewissheit, oder zumindest etwas, was nah an Gewissheit herankommt. Falls die Illian sich erheben..."[PARAGRAH:1]Sie hatte gehofft, dass er einmal den Sinn einsehen würde, aber ihre Diskussion drehte sich im Kreis, so wie üblich. Verdammter, idiotischer, engstirniger Bastard. Für die Schamanen war die Wiedererweckung des Monsters... Mahala atmete tief ein und versuchte wieder, auf diesen Punkt einzugehen.[PARAGRAPH:1]"Eure unkontrollierten Angriffe sorgen nur, dass unsere Feinde sich zusammentun, um uns endgültig auszulöschen!"[PARAGRAPH:1]"Hah! Du willst uns nur schwächen, um uns dann dem Feind auszuliefern, wo wir eingepfercht werden wie Vieh! Es ist besser, als Krieger zu sterben, anstatt als Leibeigene zu leben!"[PARAGRAPH:1]"Wie Vieh...verdammt, ich denke an unsere KINDER, während du nur daran denkst, deinen Blutdurst zu stillen!"[PARAGRAPH:1]"Ich bin mir sicher, wenn ich dich nicht die ganze Zeit im Auge behalten würde, würdest du mir ein Messer ins Kreuz rammen  dann wärest du auch den letzten Verteidiger der Doviello los." Der Affront war klar und vernichtend. Einen Gegner anders als im offenen, ehrenvollen Kampf zu töten, war vermutlich das feigste, was ein Doviello sich überhaupt vorstellen konnte.[PARAGRAPH:1]Ich würde mich niemals zu so einer Tat herablassen, aber ich bete zu Camulos, dass irgendjemand es tut! Der Höhepunkt deiner Macht ist schon lange vorbei! Es wird Zeit, dass das Rudel einen neuen Anführer bekommt, alter Mann. Dich zurück zu holen, war ein schwerer Fehler.[PARAGRAPH:1]Sie konnte sehen, wie es ihn traf. Sie wusste es. Charadons Gesicht verfärbte sich tieflila, der Zorn stand in seinem Gesicht geschrieben.[PARAGRAPH:1]"Du Ratte! Wie kannst du es wagen! Du undankbare Tochter einer Schlange! Es ist noch nicht zu spät, um dich dorthin zurückzuschicken, wo du hergekommen bist! Du wirst deinem Anführer gehorchen!"[PARAGRAPH:1]"Du bist nicht mein Anführer! Ich allein habe die Doviello zu dem gemacht, was sie nun sind. Nachdem du im Zeitalter des Eises gescheitert bist, hatten sie nur mich. Die Doviello sind mein Rudel!" Mahala hatte genug. Sie wandte sich ab, um zu gehen, aber Charadon griff ihren Arm von hinten, schlang seinen eigenen um ihre Taille, hielt sie fest und neigte seinen Kopf zu ihrem herab.[PARAGRAPH:1]Mahala konnte den Gestank von verfaulendem Fleisch und schlechten Zähnen in Charadons Atem riechen, als er ihr wutentbrannt ins Ohr schnaubte: "Dein Geist ist schwach, deine Worte sind närrisch, aber dein Körper hat ...potential. Wir würden starke Kinder haben, geborene Anführer. So lange nur mein gutes Blut in ihnen fließt..." Seine Stimme hatte einen Unterton, ein krankes Grummeln von Vorfreude und Verlangen, Hass verwandelte sich in Lust.[PARAGRAPH:1]Sie knurrte, drehte sich herum, und setzte ihm ihr Messer, dass bis dahin ihn ihrem Ärmel verborgen war, an seine Kehle. Es floss Blut, eine feine Linie zog sich über seinen Hals. Unbeeindruckt schenkte ihr Charadon ein Grinsen, und wich von ihr zurück. Er verlies die Halle mit den Worten: "Noch nicht, wie ich sehe". Dieser lüsterne Hund, dachte Mahala hasserfüllt, während ihre Brust sich auf- und abbewegte, das Adrenalin durch ihre Adern schoss.[PARAGRAPH:1]Es war nicht wirklich von Bedeutung, was Charadon beschloss, sie würde ihren eigenen Plan dennoch fortführen. An diesem Zeitpunkt schien es eine gute Idee, für einen Moment zu verschwinden.[PARAGRAPH:1]Sie schloss ihre Augen, und sah abermals die Gestalt aus ihrem Traum. Stattlich, aber...weibisch, geckenhaft, mit einigen lächerlich spitzbübischen Allüren und einem dünnen, spitz zulaufendem Schwert, dass eher wie ein Brotmesser wirkte. Er wirkte nicht wie ein Krieger, ein verlassener Held oder jemand, dem man trauen konnte. Aber er erschien ihr bedeutend. Warum würde diese Gestalt sie sonst in ihrem Träumen verfolgen?[PARAGRAPH:1]Nachdem sie darauf gewartet hatte, dass Charadon angestapft käme, um sich mit seinen Gefolgsleuten zu treffen, schlüpfte sie zur Hinterseite hinaus. Ihr Pferd wartete schon, zusammen mit einigen ihrer treuesten Freunde und ihrer Leibgarde. Eine davon, eine Jägerin namens Ciciel, trat an sie heran.[PARAGRAPH:1]"Wir sind bereit. Hast du weitere Hilfe bekommen können?"[PARAGRAPH:1]"Wir müssen mit dem auskommen, was wir bereits haben. Dieser Kerl ist so was von unvernünftig. Bei Camulos, es ist unmöglich, mit ihm anständig zu reden. Er hat wieder versucht, mich gefügig zu machen! Wenn ich könnte, würde ich jeden Schamanen, der geholfen hat, diesen Irren von Camulos Gruft zurück zu holen, umbringen lassen."[PARAGRAPH:1]"Die Ältesten scheinen zu denken, dass es das richtige war. Ein Führer in der Zeit der Not, in der so viele Stammeskrieger bei fehlgeschlagenen Raubzügen ihr Leben lassen mussten..."[PARAGRAPH:1]"Es war keine Zeit der Not! Es war traurig mit anzusehen, wie geschwächt wir waren, es waren dunkle Zeiten, sicherlich, aber es war eine notwendige Auswahl, damit die stärksten überleben. Mahala wollte damit nicht sagen, dass die Raubzüge mitunter absichtlich gescheitert waren. Nicht viele Leute wussten davon, und es war besser für ihre Gesundheit, dass es auch so blieb. "Wir hätten sehr viel tödlicher und stärker auftreten können, aber nach dem hier..."[PARAGRAPH:1]Mahala gab ihrem störrischem Pferd einen kurzen Stoß in den Unterleib, worauf es den angehaltenen Atem ausstieß. Dann zog sie den Sattelgurt enger.[PARAGRAPH:1]"Dieser Geist aus der Vergangenheit denkt nun es sei eine gute Idee das Chaos in den wüsten Ebenen zu nutzen, um ungehemmt jeden auszuplündern und zu massakrieren. Es ist eine Torheit, egal, was passiert  falls er geschlagen wird, sind wir die nächsten, und falls er gewinnt, werden wir ihm nicht entkommen."[PARAGRAPH:1]Mahala späte um die Ecke der Halle. Sie konnte Charadon sehen, wie er seine geliebte Kriegsmaschine betrachtete. Sie war das perfekte Werkzeug für Charadon, brutal und ohne Finesse. Kein Wunder, dass er sie so liebte. Sie aber war mit ihren eigenen Vorbereitungen beschäftigt.[PARAGRAPH:1]"Wenigstens einer von uns hat gesunden Menschenverstand und den Willen, weiter als die Spitze seines eigenen Schwertes zu denken."[PARAGRAPH:1]Charadon wäre sicherlich froh, sie los zu sein, damit er seinen wahnsinnigen Plan, die Doviello ins Verderben zu stürzen, fortführen kann. Aber sie würde einen Mann mitnehmen, den er sicherlich vermissen wird...[PARAGRAPH:1]"Ciciel, ist Luzian schon da?"</German>
		<Italian>[TAB]"Dobbiamo scoprire di più su di lui."[PARAGRAPH:1]"Non c'è bisogno di sapere altro, siamo forse le gonne gialle ora? Perché sei ossessionata dalla conoscenza? È questo genere di discorsi che rende i civilizzati..." Charadon sputò praticamente la parola "...deboli. Il che rende debole pure te."[PARAGRAPH:1]Mahala lo ignorò. Stupido ostinato e impetuoso... "Quell'uomo può essere un'imbroglione o una reale minaccia, o perfino un'alleato. Abbiamo bisogno di certezze, o quanto più si possa avere di simile. Se gli Illian si stanno rialzando..."[PARAGRAPH:1]Sperava che avrebbe seguito la ragione per una volta, ma la loro discussione degenerò, come al solito. Dannato, stupido, ottuso, feroce bastardo. Per far risvegliare questo mostro agli Sciamani... Mahala fece un profondo respiro e provò di nuovo a esporre il suo pensiero.[PARAGRAPH:1]"Tutto quello che le tue guerre senza senso otterranno è far organizzare i nostri nemici contro di noi pensando che siamo meglio se estinti!"[PARAGRAPH:1]"Hah! Tutto ciò che vuoi fare tu è indebolirci per poi venderci ai nostri nemici, per essere messi in recinti come pecore e mucche! Moglio morire da guerrieri che vivere da schiavi!"[PARAGRAPH:1]"Pecore e m... Argh! Io sto pensando ai nostri BAMBINI, mentre tu pensi soltanto alla tua sete di SANGUE!"[PARAGRAPH:1]"Se non ti tenessi sott'occhio ogni secondo sono sicuro che mi pianteresti un coltello nelle spalle, per eliminare l'ultimo difensore della forza dei Doviello!" L'insulto era chiaro e schiacciante. Uccidere un'avversario in qualsiasi altro modo che non fosse in pubblico, sanguinoso, faccia a faccia, era forse la cosa più codarda che i Doviello potessero pensare.[PARAGRAPH:1]"Non mi abbasserei mai a tanto, ma spero su Camulos che qualcuno ti sfidi! E comunque non sei più nel fiore degli anni! Sarebbe ora che il branco abbia un nuovo capo, capelli grigi. Riportarti indietro è stato uno sbaglio."[PARAGRAPH:1]Poteva vedere chiaramente che lo aveva ferito. Sapeva che sarebbe successo. Il volto di Charadon divenne viola dalla rabbia incontrollata.[PARAGRAPH:1]"Razza di coniglio! Come osi! Piccola ingrata figlia di una pecora! Non è troppo tardi per farti diventare una madre, smidollata! Farai ciò che dice il tuo capobranco!"[PARAGRAPH:1]"Tu non sei il mio capobranco! Io da sola ho costruito i Doviello con le mie mani! Dopo la tua fallimentare Era del Ghiaccio non avevano altro che me. I Doviello sono il mio branco!" Mahala ne aveva abbastanza. Si voltò per andarsene, ma Charadon la afferrò da dietro, avvolgendo le sue braccia attorno alla sua vità, stringendola forte e portando la sua testa al livello di quella di Mahala.[PARAGRAPH:1]Mahala poteva sentire la puzza di carne marcescente e di una pessima igiene orale nell'alito di Charadon mentre gli ansimava nell'orecchio: "La tua mente è debole, le tue parole senza senso, ma il tuo corpo ha... del potenziale. Avremmo dei cuccioli forti, dei capi. Fin quando avranno il mio sangue in loro..." C'era un sottotono nella sua affermazione, un ringhio mal controllato di anticipazione e desiderio, rabbia trasformata in desiderio.[PARAGRAPH:1]Lei ringhiò, si contorse, e porto il suo coltello, che aveva nascosto nelle pieghe della sua manica, sulla giugulare di lui. Lei lo ferì, un rivolo scendeva lungo il collo di lui.[PARAGRAPH:1]Per nulla scoraggiato, Charadon le mostrò un ghigno lascivo, e si allontanò da lei. Mentre lasciava la sala le sue ultime parole furono "Non ancora vedo". Quel cane lussurioso, Mahala pensò aspramente, mentre il suo petto si sollevava e si abbassava, l'adrenalina che ancora scorreva nelle sue vene.[PARAGRAPH:1]Non gli importava cosa Charadon aveva deciso, lei avrebbe condotto le sue indagi comunque. A questo punto, l'idea di allontanarsi per un pò di tempo sembrava molto buona.[PARAGRAPH:1]Chiuse di nuovo i suoi occhi e vide di nuovo la figura dei suoi sogni. Bello, ma... effeminato, vanitoso, con ridicoli tratti da farabutto e una sottile spada che sembrava utile solo come spiedo per la carne. Non sembrava un guerriero, ancor meno un'eroe o qualcuno di cui si poteva fidare. Ma doveva essere importante. Altrimenti perché tale figura dovrebbe perseguitarla nel sonno?[PARAGRAPH:1]Dopo aver atteso che Charadon uscisse a incontrare i suoi scagnozzi, Mahala uscì dal retro. La sua cavalcatura era li in attesa, insieme a una manciata dei suoi amici e guardie del corpo più fidate e capaci. Una di loro, una cacciatrice di nome Ciciel, gli si avvicinò.[PARAGRAPH:1]"Noi siamo pronti. Hai ottenuto aiuto aggiuntivo?"[PARAGRAPH:1]"Faremo ciò che possiamo con quello che abbiamo. È impossibile ragionare con quell'uomo. Camulos, è impossibile persino parlarci! Ha provato ad accoppiarsi con me, di nuovo! Se potessi, farei amazzare ogni Sciamano che ha aiutato a riportare quel lunatico dal piano di Camulos."[PARAGRAPH:1]"Gli anziani sembra che pensino sia stata una cosa positiva. Una guida nel momento del bisogno, con cosi tanti giovani che muoiono in razzie fallimentari..."[PARAGRAPH:1]"Non era un momento di bisogno! Non era bello essere cosi deboli, erano tempi bui senza dubbio, ma un'eliminazione degli impulsivi era necessaria." Mahala non disse che, occasionalmente, le razzie erano fallite di proposito. Non erano in molti a saperlo, e la sua continua buona salute dipendeva dal mantenere le cose come erano: "Saremmo diventati molto più letali ed efficenti dopo, ma ora, ora..."[PARAGRAPH:1]Mahala colpì la pancia del suo testardo cavallo, obbligandolo ad esalare l'aria che stava trattenendo. Poi fissò la sella.[PARAGRAPH:1]"Ora questo fantasma del passato pensa che sia una buona idea usare il caos nelle terre morte per razziare chiunque senza ritegno, e fregarsene di tutto il resto. È un'idiozia in entrambi i casi, se lo sconfiggono verrano a cercarci, ma se lo stregone vince, noi non avremmo scampo comunque."[PARAGRAPH:1]Mahala sbirciò dietro l'angolo della grande sala. Poteva tranquillamente vedere Charadon indaffarato a ispezionare la sua amata Macchina da Guerra. Era lo strumento perfetto per Charadon, brutale e diretto. Non meravigliava che la amasse tanto. Lei si occupò delle sue preparazioni.[PARAGRAPH:1]"Bene, almeno uno di noi ha un pò di buon senso e pensa oltre la punta della sua spada."[PARAGRAPH:1]Charadon probabilmente sarebbe stato felice di liberarsi di lei, cosi avrebbe potuto continuare la sua folle corsa per affogare i Doviello nel sangue. Ma lei stava portando con se un'uomo che voleva con lui...[PARAGRAPH:1]"Ciciel, Lucian è gia qui?"</Italian>
		<Spanish>[TAB]"We need to find out more about him."[PARAGRAPH:1]"Need to find out more, are we the yellow skirts now? Why do you obsess about knowledge? It's that kind of talk that makes the civilized..." Charadon practically spat the word "...people soft. It makes you soft as well."[PARAGRAPH:1]Mahala ignored him. Blustering, headstrong fool... "The man could be a fraud, or he could be a very real threat-or an ally. We need certainty, or as much as can be had. If the Illians are on the rise..."[PARAGRAPH:1]She had hoped he would see sense for once, but their discussion deteriorated, as usual. Damned, stupid, single-minded, vicious bastard. For the Shamans to reawaken this monster... Mahala took a deep breath and tried again to argue her point.[PARAGRAPH:1]"All your pointless wars will do is make sure our enemies get organized and decide that we are better off extinct!"[PARAGRAPH:1]"Hah! All you want to do is weaken us and then hand us over to our enemies, to be put in pens like sheep and cows! Better to die as warriors than live as thralls!"[PARAGRAPH:1]"Sheep and c... Argh! I am thinking of our CHILDREN, while all you think of is your thirst for BLOOD!"[PARAGRAPH:1]"If I didn't watch you every second, I'm sure you would sneak up and plant a knife in my back-then you'd be rid of the last defender of Doviello strength!" The insult was clear and damning. Killing an opponent in any other way than in public, gory, single combat, was perhaps the most cowardly thing the Doviello could think of.[PARAGRAPH:1]"I would never shame myself like that-but I wish to Camulos someone WOULD challenge you! You are well past your prime anyway! It's about time the pack had a new leader, grey hair. Bringing you back was a mistake."[PARAGRAPH:1]She could see that struck home. She knew it would. Charadon's face turned deep purple with unfettered rage.[PARAGRAPH:1]"You rodent! How dare you! You ungrateful little sheep's daughter! It is not too late to make you into mothers meat, weakling! You will listen to your pack leader!"[PARAGRAPH:1]"You are not my pack leader! I built the Doviello alone with my bare hands! After your failed age of ice, they had nothing but me. The Doviello is my pack!" Mahala had enough. She turned to leave, but Charadon grabbed her from behind, wrapped his arms around her waist, held her tight and brought his head to the level of hers.[PARAGRAPH:1]Mahala could smell the stench of rotting meat and bad teeth on Charadon's breath as he panted in her ear: "Your mind is weak, your words are foolish, but your body has... potential. We would have strong cubs, leaders. As long as they had my good blood in them..." There was an undertone to his statement, an ill-controlled growl of anticipation and desire, anger turned to lust.[PARAGRAPH:1]She snarled, twisted, and brought her knife, concealed in the folds of her sleeve, up along his jugular. She drew blood, a hairline running along his neck.[PARAGRAPH:1]Undeterred, Charadon flashed her a lecherous grin, and backed away from her. As he left the hall, his parting words were "Not yet, I see." That lascivious dog, Mahala thought uncharitably, as her chest heaved and fell, the adrenaline pumping through her veins.[PARAGRAPH:1]It didn't really matter what Charadon decided, she would be conducting her own investigations anyway. At this stage, it looked like a very good idea to go away for a while.[PARAGRAPH:1]She closed her eyes and once again saw the figure from her dream. Handsome, but... effeminate, foppish, with some ridiculous roguish affectations and a thin, pointy sword that looked like it was only good for skewering meat. He did not seem like a warrior, let alone a hero or someone she could trust. But he must be important. Why else would such a figure haunt her sleep?[PARAGRAPH:1]After waiting for Charadon to lumber out and meet his henchmen, Mahala slipped out the back. Her mount was waiting, along with a handful of her most trusted and capable friends and bodyguards. One of them, a huntress named Ciciel, approached her.[PARAGRAPH:1]"We are ready. Did you get any more help?"[PARAGRAPH:1]"We will make do with what we've got. That man is impossible to reason with. Camulos, he is impossible to even speak to! He tried to mate with me, again! If I could, I would have every Shaman who helped recall that lunatic from Camulos' vault put to death."[PARAGRAPH:1]"The elders seem to think it was good. A leader in a time of need, with so many young beastmen dying on failed raids..."[PARAGRAPH:1]"No time of need! It was sad to be weakened like that, it was dark times to be sure, but it was a necessary cull of the headstrong." Mahala did not mention that occasionally the raids had failed on purpose. Not many people knew that, and her continued good health depended on her keeping it that way: "We would have emerged much more lethal and efficient afterwards, but now, now..."[PARAGRAPH:1]Mahala gave her stubborn horse a sharp jab in the belly, forcing him to exhale the air he was holding on to. Then she pulled the saddle strap tight.[PARAGRAPH:1]"Now this ghost from the past thinks it is a good idea to use the chaos in the deadlands to raid everyone else with abandon, and hang everything else. It is folly either way-if they defeat him, they're coming for us, but if the sorcerer wins, we will not escape either."[PARAGRAPH:1]Mahala peered around the corner of the great hall. She could just see Charadon busily inspecting his beloved War Machine. It was the perfect device for Charadon, brutal and direct. No wonder he loved it so much. She busied herself with her own preparations.[PARAGRAPH:1]"Well, at least one of us has some common sense and a will to think beyond the tip of her sword."[PARAGRAPH:1]Charadon would probably just be glad to be rid of her, so he could continue his mad race to drown the Doviello in blood. But she was bringing one man he was sure to miss...[PARAGRAPH:1]"Ciciel, is Lucian here yet?"</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BEAR_DEN</Tag>
		<English>Bear Den</English>
		<French>Antre des Ours</French>
		<German>Bärenhöhle</German>
		<Italian>Tana dell'Orso</Italian>
		<Spanish>Bear Den</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BIORESERVE</Tag>
		<English>Bioreserve</English>
		<French>Réserve naturelle</French>
		<German>Bioreserve</German>
		<Italian>Bioriserva</Italian>
		<Spanish>Bioreserve</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BOAR_PEN</Tag>
		<English>Boar Pen</English>
		<French>Souille des Sangliers</French>
		<German>Wildschweinhöhle</German>
		<Italian>Recinto dei Cinghiali</Italian>
		<Spanish>Boar Pen</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GORILLA_HUT</Tag>
		<English>Gorilla Hut</English>
		<French>Cabane des Gorilles</French>
		<German>Gorillahütte</German>
		<Italian>Capanna del Gorilla</Italian>
		<Spanish>Gorilla Hut</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GRIFFIN_WEYR</Tag>
		<English>Griffon Eyrie</English>
		<French>Aire des Griffons</French>
		<German>Griffon Horst</German>
		<Italian>Nido del Griffone</Italian>
		<Spanish>Griffon Eyrie</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PALACE_DOVIELLO</Tag>
		<English>Doviello Palace</English>
		<French>Palais Doviellon</French>
		<German>Palast der Doviello</German>
		<Italian>Palazzo dei Doviello</Italian>
		<Spanish>Palacio Doviello</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_STAG_COPSE</Tag>
		<English>Stag Copse</English>
		<French>Taillis des Cerfs</French>
		<German>Hirschwäldchen</German>
		<Italian>Boschetto del Cervo</Italian>
		<Spanish>Stag Copse</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIVIC_WILDCOUNCIL</Tag>
		<English>Council of the Wilds</English>
		<French>Conseil de la Nature Sauvage</French>
		<German>Konzil der Wilden</German>
		<Italian>Consiglio delle Terre Selvagge</Italian>
		<Spanish>Council of the Wilds</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIVIC_WILDCOUNCIL_PEDIA</Tag>
		<English>This civic, available only to the Doviello, will double the spawn rate of Animal units.</English>
		<French>Cette doctrine uniquement disponible pour les Doviellons, permet de doubler la vitesse d'apparition des Animaux.</French>
		<German>This civic, available only to the Doviello, will double the spawn rate of Animal units.</German>
		<Italian>Questa forma di governo, disponibile solo ai Doviello, raddoppia le probabilità di generare unità di animali.</Italian>
		<Spanish>This civic, available only to the Doviello, will double the spawn rate of Animal units.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MESSAGE_ANIMAL_SPAWN</Tag>
		<English>Sensing brethren spirits, an animal has joined your pack.</English>
		<French>Sentant une âme s&#156;ur, un animal a rejoint vos rangs.</French>
		<German>Da ein Tier ein verbündeten Geist in Euch gespürt hat, hat es sich Eurem Rudel angeschlossen.</German>
		<Italian>Percependo degli spiriti affini, un'animale si è unito al tuo branco.</Italian>
		<Spanish>Sensing brethren spirits, an animal has joined your pack.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MESSAGE_ARENA_DEATH_DEFENDER</Tag>
		<English>The Defender won, but succumbed to his injuries...</English>
		<French>Le Défenseur a gagné, mais a succombé à ses blessures...</French>
		<German>Der Verteidiger hat gewohnen, erlag jedoch seinen Verletzungen...</German>
		<Italian>Il Difensore ha vinto, ma non è sopravvissuto alle sue ferite...</Italian>
		<Spanish>The Defender won, but succumbed to his injuries...</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MESSAGE_ARENA_DEATH_CHALLENGER</Tag>
		<English>The Challenger won, but succumbed to his injuries...</English>
		<French>Le Challenger a gagné, mais a succombé à ses blessures...</French>
		<German>Der Herausforderer hat gewonnen, erlag jedoch seinen eigenen Verletzungen...</German>
		<Italian>Lo Sfidante ha vinto, ma non è sopravvissuto alle sue ferite...</Italian>
		<Spanish>The Challenger won, but succumbed to his injuries...</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MESSAGE_DOVIELLO_DUEL_DRAW</Tag>
		<English>Your units fight to a draw, neither able to achieve victory.</English>
		<French>Vos unités finissent sur une égalité, aucune n'étant capable de remporter la victoire.</French>
		<German>Die Einheiten kämpfen bis zu einem Unentschieden, keine der Seiten trägt den Sieg davon.</German>
		<Italian>Le tue unità hanno finito in pareggio, nessuna delle due capace di ottenere la vittoria.</Italian>
		<Spanish>Your units fight to a draw, neither able to achieve victory.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MESSAGE_DOVIELLO_DUEL_LOSS</Tag>
		<English>The Challenger wins!</English>
		<French>Le Challenger gagne!</French>
		<German>Der Herausforderer hat gewonnen!</German>
		<Italian>Lo Sfidante ha vinto!</Italian>
		<Spanish>The Challenger wins!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MESSAGE_DOVIELLO_DUEL_WIN</Tag>
		<English>The Defender wins!</English>
		<French>Le Défenseur gagne!</French>
		<German>Der Verteidiger hat gewonnen!</German>
		<Italian>Il Difensore ha vinto!</Italian>
		<Spanish>The Defender wins!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MESSAGE_VARULV_WEREWOLF</Tag>
		<English>Your Varulv has spread Lycanthropy to your enemies.</English>
		<French>Votre Varulv a transmis la lycanthropie à vos ennemis.</French>
		<German>Euer Varulv hat die Lykantrophie auf Eure Feinde verbreitet.</German>
		<Italian>Varulv ha trasmesso la Licantropia ai tuoi nemici.</Italian>
		<Spanish>Your Varulv has spread Lycanthropy to your enemies.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_CHALLENGER</Tag>
		<English>Challenger</English>
		<French>Challenger</French>
		<German>Duellant</German>
		<Italian>Sfidante</Italian>
		<Spanish>Challenger</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_CHALLENGER_HELP</Tag>
		<English>This unit has issued a challenge to all surrounding units.</English>
		<French>Cette unité a lancé un défi à toutes les unités environnantes.</French>
		<German>Diese Einheit hat alle umgebenden Einheiten herausgefordert.</German>
		<Italian>Quest'unità ha lanciato una sfida alle unità vicine.</Italian>
		<Spanish>This unit has issued a challenge to all surrounding units.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_CALL_OF_THE_WILD</Tag>
		<English>Call of the Wild</English>
		<French>Appel de la Nature</French>
		<German>Ruf der Wildnis</German>
		<Italian>Richiamo della Natura</Italian>
		<Spanish>Call of the Wild</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_CALL_OF_THE_WILD_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Spawns an animal in your capital for each unit you own.[NEWLINE][ICON_BULLET]When following the [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Council of the Wilds[\LINK] Civic, the spawned animals start with [LINK=PROMOTION_HEROIC_STRENGTH]Heroic Strength I[\LINK].</English>
		<French>[ICON_BULLET]Fait apparaître un Animal dans votre Capitale pour chaque unité que vous possédez.[NEWLINE][ICON_BULLET]Si vous avez adopté la doctrine [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Conseil de la Nature Sauvage[\LINK], les Animaux qui apparaissent possèdent la promotion [LINK=PROMOTION_HEROIC_STRENGTH]Force Héroïque I[\LINK].</French>
		<German>[ICON_BULLET]Erschafft in Eurer Hauptstadt für jede Einheit unter Eurem Befehl ein Tier.[NEWLINE][ICON_BULLET]Wenn das [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Konzil der Wilden[\LINK] die Staatsform ist, beginnen die erschaffenen Tiere mit [LINK=PROMOTION_HEROIC_STRENGTH]Heldenhafter Stärke I[\LINK].</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Crea un'animale nella tua capitale per ogni unità animale che già possiedi.[NEWLINE][ICON_BULLET]Se viene lanciata mentre si usa la forma di governo [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Consiglio delle Terre Selvagge[\LINK] le unità create possiederanno la promozione [LINK=PROMOTION_HEROIC_STRENGTH]Forza Eroica I[\LINK].</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Spawns an animal in your capital for each unit you own.[NEWLINE][ICON_BULLET]When following the [LINK=CIVIC_WILDCOUNCIL]Council of the Wilds[\LINK] Civic, the spawned animals start with [LINK=PROMOTION_HEROIC_STRENGTH]Heroic Strength I[\LINK].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GLOBALSPELL_CALL_OF_THE_WILD</Tag>
		<English>Grants the caster a new animal for each unit they own.</English>
		<French>Fournit au lanceur du sort un nouvel Animal pour chaque Animal déjà en sa possession, avec 20% de chances que chaque promotion possédée par un Animal d'origine soit passé aux Animaux enfants.</French>
		<German>Liefert dem Zaubernden ein weiteres Tier für jedes unter seiner Kontrolle, mit 20% Chance, dass die Beförderungen der Originale auch auf die Nachkommen übergehen.</German>
		<Italian>Fornisce a chi la lancia un'animale per ogni altro animale che già si possiede, con una probabilità del 20% che una promozione qualsiasi sia passata dal prima alla seconda.</Italian>
		<Spanish>Grants the caster a new animal for every animal he already controls, with a 20% chance for any promotion possessed by the parent to be passed on to the child.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_CREATE_DEN</Tag>
		<English>Create Den</English>
		<French>Créer Antre</French>
		<German>Tierbehausung erschaffen</German>
		<Italian>Crea Tana</Italian>
		<Spanish>Create Den</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_CREATE_DEN_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Releases the animal back into the wild</English>
		<French>[ICON_BULLET]Crée une Antre et renvoie l'animal dans la nature</French>
		<German>Entlässt die Tiere zurück in die Wildnis</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Crea una tana liberando l'animale nella natura</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Releases the animal back into the wild</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_DOVIELLO_CHALLENGE</Tag>
		<English>Issue Challenge</English>
		<French>Lancer un Défi</French>
		<German>Fordere zum Duell heraus</German>
		<Italian>Lancia una Sfida</Italian>
		<Spanish>Issue Challenge</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_DOVIELLO_CHALLENGE_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Challenge units in the stack to a duel.</English>
		<French>[ICON_BULLET]Provoque les unités de la pile en duel.</French>
		<German>[ICON_BULLET]Fordert die Einheiten im Stapel zum Duell heraus.</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Sfida le unità del gruppo a duello.</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Challenge units in the stack to a duel.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_DOVIELLO_CHALLENGE_PEDIA</Tag>
		<English>Issues a challenge to all units in the stack, daring them to fight.</English>
		<French>Lance un défi à toutes les unités de la pile, les poussant à se battre.</French>
		<German>Issues a challenge to all units in the stack, daring them to fight.</German>
		<Italian>Lancia una sfida a tutte le unità del gruppo, sfidandoli a combattere.</Italian>
		<Spanish>Issues a challenge to all units in the stack, daring them to fight.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_DOVIELLO_CHALLENGE_ACCEPT</Tag>
		<English>Accept Challenge</English>
		<French>Accepter le Défi</French>
		<German>Herausforderung annehmen</German>
		<Italian>Accetta la Sfida</Italian>
		<Spanish>Accept Challenge</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_DOVIELLO_CHALLENGE_ACCEPT_HELP</Tag>
		<English>Participate in a duel.</English>
		<French>Prendre part au duel.</French>
		<German>Nimmt die Herausforderung zum Duell an.</German>
		<Italian>Partecipa al duello.</Italian>
		<Spanish>Challenge units in the stack to a duel.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_DOVIELLO_CHALLENGE_ACCEPT_PEDIA</Tag>
		<English>Accepts another unit's challenge, initiating a fight to the death.</English>
		<French>Relever le défi d'une autre unité, et commencer un combat à mort.</French>
		<German>Accepts another unit's challenge, initiating a fight to the death.</German>
		<Italian>Accetta la sfida di un'altra unità, iniziando un combattimento sino alla morte.</Italian>
		<Spanish>Accepts another unit's challenge, initiating a fight to the death.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_MEZMERIZE_ANIMAL_KINDRED</Tag>
		<English>Kindred Spirits</English>
		<French>Âmes Jumelles</French>
		<German>Gleich im Geist</German>
		<Italian>Spiriti Affini</Italian>
		<Spanish>Kindred Spirits</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_MEZMERIZE_ANIMAL_KINDRED_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Tries to convert surrounding animals to your cause</English>
		<French>[ICON_BULLET]Convertit les animaux alentours à votre cause (peut être résisté)</French>
		<German>[ICON_BULLET]Tries to convert surrounding animals to your cause</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Converte gli animali vicini alla tua causa (puo non riuscire)</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Tries to convert surrounding animals to your cause</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_PACIFIC_COHABITATION</Tag>
		<English>Pacific cohabitation</English>
		<French>Cohabitation pacifique</French>
		<German>Pacific cohabitation</German>
		<Italian>Coabitazione Pacifica</Italian>
		<Spanish>Pacific cohabitation</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_PACIFIC_COHABITATION_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Improvement and terrain become yours. Animals continue to spawn for animal civilization</English>
		<French>[ICON_BULLET]Prend le contrôle de l'aménagement et du terrain. Les animaux continuent apparaissent toujours comme membres de la civilisation animale.</French>
		<German>[ICON_BULLET]Improvement and terrain become yours. Animals continue to spawn for animal civilization</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]I miglioramenti e il terreno diventano tuoi. Gli animali continueranno a generarsi per la civiltà animale.</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Improvement and terrain become yours. Animals continue to spawn for animal civilization</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_UPGRADE_DOVIELLO_AXEMAN</Tag>
		<English>Upgrade to Son of Asena</English>
		<French>Améliorer en Fils d'Asena</French>
		<German>Modernisierung zum Axtkämpfer</German>
		<Italian>Migliora in Figli di Asena</Italian>
		<Spanish>Upgrade to Son of Asena</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_UPGRADE_DOVIELLO_CHAMPION</Tag>
		<English>Upgrade to Battlemaster</English>
		<French>Améliorer en Maître de Guerre</French>
		<German>Modernisierung zum Champion</German>
		<Italian>Migliora in Maestro del Combattimento</Italian>
		<Spanish>Upgrade to Battlemaster</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_UPGRADE_DOVIELLO_WARRIOR</Tag>
		<English>Upgrade to Warrior</English>
		<French>Améliorer en Guerrier</French>
		<German>Modernisierung zum Krieger</German>
		<Italian>Migliora in Uomo Bestia</Italian>
		<Spanish>Upgrade to Warrior</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_VARULV_SPELL</Tag>
		<English>Feral Howl</English>
		<French>Hurlement Féral</French>
		<German>Wildes Heulen</German>
		<Italian>Urlo Ferale</Italian>
		<Spanish>Feral Howl</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BATTLEMASTER</Tag>
		<English>Battlemaster</English>
		<French>Maître de Guerre</French>
		<German>Kriegsherr</German>
		<Italian>Maestro del Combattimento</Italian>
		<Spanish>Battlemaster</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BATTLEMASTER_PEDIA</Tag>
		<English>The role of Battlemasters are filled by the younger sons of families. Typically the eldest son received his father's inheritance, assuming he was strong enough to keep it, and the younger sons were eager to join raids and battles to earn treasures to equal their brother's inheritance. The best of these became Battlemasters and often far exceeded the birthright they would have had through inheritance. Even when raids were particularly unrewarding often the military experience was enough hat they would return and take the inheritance from their older brothers.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</English>
		<French>La tâche de Maître de Guerre est remplie par les plus jeunes fils des familles. Généralement, l'ainé percevait l'héritage de son père, en supposant qu'il était assez fort pour le conserver, et les cadets rêvaient de se joindre aux pillages et batailles pour gagner des trésors qui égaleraient l'héritage de leur frère. Les meilleurs d'entre eux devinrent des Maîtres de Guerre et dépassèrent souvent de loin les droits de naissance qu'ils auraient perçus au travers de l'héritage familial. Même quand les raids étaient particulièrement pauvres en résultats, leur expérience militaire était suffisante pour qu'ils s'en retournent prendre l'héritage de leurs ainés. - de "Meute de Loups" par Dentaro</French>
		<German>Ein Kriegsherr wird schnell das Kommando über jeden zerlumpten Haufen von Kriegern in der er sich wieder findet übernehmen, organisiert verwüstende Gruppen aus schwächeren Stammeskriegern und trainiert auf der Stelle sogar Axtkrieger zu disziplinierten Kriegsherren. Ihre Führungsfähigkeiten sind oft vergessen, sobald sie in die Schlacht einsteigen, so geniessen sie dennoch den Sturm in im Kampf genauso wie jeder andere Doviellokrieger.</German>
		<Italian>I ranghi dei Maestri del Combattimento sono composti dai figli più giovani delle famiglie. Di solito il figlio più grande riceve l'eredità del padre, ammesso che sia abbastanza forte da mantenerla, mentre i figli più giovani devono unirsi alle razzie e partecipare alle battaglie per ottenere tesori eguali all'eredità dei fratelli più grandi. I migliori tra loro diventano dei Maestri del Combattimento e spesso superano di parecchio le ricchezze che gli sarebbero arrivate per eredità. Anche se le razzie non fruttano abbastanza bottino l'esperienza militare è sufficente per tornare e prendere l'eredità dal fratello più grande. - estratto da "Branco di Lupi" di Dentaro</Italian>
		<Spanish>The role of Battlemasters are filled by the younger sons of families. Typically the eldest son received his father's inheritance, assuming he was strong enough to keep it, and the younger sons were eager to join raids and battles to earn treasures to equal their brother's inheritance. The best of these became Battlemasters and often far exceeded the birthright they would have had through inheritance. Even when raids were particularly unrewarding often the military experience was enough hat they would return and take the inheritance from their older brothers.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BATTLEMASTER_STRATEGY</Tag>
		<English>Battlemasters fill the same roll as Champions from other civilizations, namely bringing force to bear on cities. They do not require buildings, however, and gain a large strength bonus on tundra.</English>
		<French>Les Maîtres de Guerre jouent le même rôle que les Champions des autres civilisations, à savoir amener une force sur laquelle compter dans les villes. Ils ne nécessitent cependant pas de bâtiments pour leur construction, et obtiennent un grand bonus de force dans la toundra.</French>
		<German>Kriegsherren erfüllen die selbe Aufgabe wie die Champions anderer Reiche: Städte angreifen und einnehmen. Jedoch erfordert ihr Bau keine Gebäude, und in der Tundra erhalten sie einen beachtlichen Kampfbonus.</German>
		<Italian>I Maestri del Combattimento ricoprono lo stesso ruolo dei Campioni delle altre civiltà, ovvero la forza primaria per prendere le città. Contrariamente ai Campioni però loro non richiedono edifici per essere creati, e ottengono un grande bonus alla forza quando sono nella tundra.</Italian>
		<Spanish>Battlemasters fill the same roll as Champions from other civilizations, namely bringing force to bear on cities. They do not require buildings, however, and gain a large strength bonus on tundra.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BEAR_RIDER</Tag>
		<English>Bear Rider</English>
		<French>Chevaucheur d'Ours</French>
		<German>Bärenreiter</German>
		<Italian>Cavalcatore di Orsi</Italian>
		<Spanish>Bear Rider</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BEAR_RIDER_STRATEGY</Tag>
		<English>The Bear Rider may be a Horse Archer replacement, but it has traded the ability to make ranged attacks for extra strength, as well as no longer requiring Archery.</English>
		<French>Le Chevaucheur d'Ours peut être une alternative à l'Archer Monté, mais il a échangé sa capacité d'attaque à distance contre un bonus de force, et ne requiert plus non plus d'avoir découvert l'Archerie</French>
		<German>The Bear Rider may be a Horse Archer replacement, but it has traded the ability to make ranged attacks for extra strength, as well as no longer requiring Archery.</German>
		<Italian>Il Cavalcatore di Orsi sarebbe un sostituto dell'Arciere a Cavallo, ma ha scambiato la capacità di attaccare dalla distanza per una forza maggiore, oltre a non richedere più Tiro con l'arco.</Italian>
		<Spanish>The Bear Rider may be a Horse Archer replacement, but it has traded the ability to make ranged attacks for extra strength, as well as no longer requiring Archery.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BEASTMAN</Tag>
		<English>Beastman</English>
		<French>Homme-Bête</French>
		<German>Stammeskrieger</German>
		<Italian>Uomo Bestia</Italian>
		<Spanish>Beastman</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BEASTMAN_STRATEGY</Tag>
		<English>Beastmen gain +20% attacking cities, making them powerful early rush units.</English>
		<French>Les Hommes-Bêtes obtiennent un bonus de 20% à l'attaque de villes, ce qui en fait de puissantes unités de rush de début de jeu.</French>
		<German>Beastmen gain +20% attacking cities, making them powerful early rush units.</German>
		<Italian>Gli Uomini Bestia ottengono un bonus alla forza del 20% quando attaccano le città, rendendoli estremamente forti ad iniziò partita.</Italian>
		<Spanish>Beastmen gain +20% attacking cities, making them powerful early rush units.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BISON_RIDER</Tag>
		<English>Bison Rider</English>
		<French>Chevaucheur de Bison</French>
		<German>Bisonreiter</German>
		<Italian>Cavalcatore di Bisonti</Italian>
		<Spanish>Bison Rider</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BISON_RIDER_STRATEGY</Tag>
		<English>Bison Riders are a bit slower than other knights, but they make up for that with greater strength.</English>
		<French>Les Chevaucheurs de Bison sont un peu plus lents que les autres Chevaliers, mais ils compensent par une force accrue.</French>
		<German>Bison Riders are a bit slower than other knights, but they make up for that with greater strength.</German>
		<Italian>I Cavalcatori di Bisonti sono un pò più lenti rispetto agli altri Cavalieri, ma sopperiscono a questo con una forza maggiore.</Italian>
		<Spanish>Bison Riders are a bit slower than other knights, but they make up for that with greater strength.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CIRCLE_OF_URD</Tag>
		<English>Circle of Urd</English>
		<French>Cercle d'Urd</French>
		<German>Circle of Urd</German>
		<Italian>Cerchia di Urd</Italian>
		<Spanish>Circle of Urd</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CIRCLE_OF_URD_PEDIA</Tag>
		<English>Doviello Berserkers carry crude weapons into battle, a throwing rock bigger than a man's head or a stout branch. They use these makeshift weapons because they are temporary. The first opponent killed became the weapon of choice. Grabbed by the ankles they would be swung like a meaty flail. Blood sprayed over opponents and every swing would lose more and more of the corpse until another was needed to replace the first. At this point in the battle the "weapons" were always readily available. Occasionally an opponent would be grabbed while still alive. The effect of being beaten by a bloody body that was screaming at you while it happened is traumatizing to even the most hardened warrior. Few armies were willing to face them.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</English>
		<French>Les Berserkers doviellons emmènent des armes rudimentaires pour la bataille : une pierre de jet plus grosse qu'une tête d'homme, ou une massue énorme. Ils utilisent ces armes improvisées car elles sont temporaires. Le premier ennemi tué devient une arme de choix. Tenus par les chevilles, ils deviennent des fléaux de chair. Leur sang est projeté sur les ennemis, et chaque mouvement d'étache d'autres morceaux des corps, et ce jusqu'à ce qu'un nouveau corps soit nécessaire pour remplacer le premier. À ce moment de la bataillle, les "armes" sont prêtes à l'emploi. Parfois, un ennemi peut être saisi alors qu'il est toujours en vie. Le fait d'être frappé par un corps ensanglanté qui vous crie dessus en même temps est traumatisant, même pour les guerriers les plus endurcis. Peu d'armées souhaitaient les affronter. - De "Meute de Loups" par Dentaro</French>
		<German>Doviello Berserker führen rohe Waffen in die Schlacht, ein Wurfstein größer als der Kopf eines Menschen, oder einen schweren Ast. Sie benutzen diese provisorischen Waffen weil sie nur übergangsweise sind. Der erste getötete Gegner wurde die Waffe der Wahl. An den Knöcheln gepackt werden sie geschwungen wie ein fleischiger Dreschflegel. Blut spritzte über Gegner und bei jedem Schwingen verliert der Körper mehr und mehr seiner Teile bis ein neuer nötig wird um den ersten zu ersetzen. Zu diesem Zeitpunkt in einer Schlacht sind bereits viele dieser "Waffen" zu Verfügung. Gelegentlich wurde schon ein Gegner geschleudert der noch am Leben war. Der Effekt eines blutenden Körpers der auf einen einschlägt und dabei schreit, ist traumatisierend selbst für den härtesten Krieger. Nur wenige Armeen wagten es sich ihnen entgegenzustellen.</German>
		<Italian>I Berserkers Doviello usano armi rudimentali in battaglia, una pietra da lancio più grande della testa di un'uomo o un ramo massiccio. Usano queste armi improvvisate perché sono temporanee. Il primo avversario che uccidevano diventava la loro arma. Afferrando i cadaveri per le caviglie li usavano come dei mazzafrusto. Ad ogni colpo gli avversari venivano spruzzati di sangue e il corpo perdeva pezzi fino a quando, non essendo utilizzabile ulteriormente, veniva cambiato. A questo punto della battaglia delle nuove "armi" erano sempre disponibili. Occasionalmente l'avversario veniva usato come arma quando era ancora vivo. L'effetto del essere picchiati con un corpo sanguinante che ti urla contro è un trauma anche per i più truci dei guerrieri. Pochi eserciti erano disposti ad affrontarli. - estratto da "Branco di Lupi" di Dentaro</Italian>
		<Spanish>Doviello Berserkers carry crude weapons into battle, a throwing rock bigger than a man's head or a stout branch. They use these makeshift weapons because they are temporary. The first opponent killed became the weapon of choice. Grabbed by the ankles they would be swung like a meaty flail. Blood sprayed over opponents and every swing would lose more and more of the corpse until another was needed to replace the first. At this point in the battle the "weapons" were always readily available. Occasionally an opponent would be grabbed while still alive. The effect of being beaten by a bloody body that was screaming at you while it happened is traumatizing to even the most hardened warrior. Few armies were willing to face them.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LUCIAN</Tag>
		<English>Lucian</English>
		<French>Lucian</French>
		<German>Luzian</German>
		<Italian>Lucian</Italian>
		<Spanish>Lucian</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LUCIAN_PEDIA</Tag>
		<English>Lucian grunted, lifted his shoulder and threw Fadious back. His axe swung just as Fadious was far enough away to meet the heart of its thick steel blade. It cut easily through the worn leather breastplate spraying the air with blood and bits of Fadious's entrails.[PARAGRAPH:1]The axe was a symbol of the problem with the Doviello. It was a relic of an earlier time, when the Doviello were capable of forging such items. Even now, at the beginning of the Age of Rebirth, a weapon nearly a century old was better than the crude weapons the Doviello used. But the other empires were relearning the knowledge of former ages, soon the Doviello would face armies outfitted with steel weapons and armor. And the strength of the Doviello would not be enough to stand against it.[PARAGRAPH:1]Yet here they stood, arguing with each other over the meager scraps of their frozen tundra. While each year the ice receded and more powerful empires moved into the lands, pushing the Doviello back. Instead of uniting to stand against these other armies the tribe leaders fought each other. Lucian hated killing Fadious, it was another senseless death that only weakened the Doviello but that was all the Doviello responded to.[PARAGRAPH:1]"Does anyone else oppose me?"[PARAGRAPH:1]Most dropped their eyes as Lucian looked at them. A few sided with Lucian and had cheered him on during the fight, but most had hoped that Lucian would die and they could go back to the life they knew and ignore his crazy plan to restore their power. Either way no one stood against him.[PARAGRAPH:1]"Gather your weapons and as much gear as you can carry without slowing you down. We will hunt as we go and the land will only get less hospitable as we near Letum Frigus. Two weeks run, and then we will feast from the Illians larder. They will receive us as kings for the message we carry."[PARAGRAPH:1]That is the secret of a forced march, promise the men paradise at the other end. For the Doviello that is a feast. Lucian only hoped his story was true.</English>
		<French>Lucian grogna, leva son épaule et jeta Fadious en arrière. Sa hache virevolta au moment même où Fadious était assez loin pour recontrer le c&#156;ur de cette lame d'acier dense. Elle transperça facilement le plastron de cuir porté en répandant dans les airs du sang et des morceaux d'entrailles de Fadious.[PARAGRAPH:1]La hache était un symbole du problème avec les Doviellons. C'était une relique des temps anciens, quand les Doviellons étaient capables de forger des tels objets. Même maintenant, à l'aube de l'Âge de la Renaissance, une arme presque séculaire était meilleure que les armes rudimentaires que les Doviellons utilisaient. Mais les autres empires redécouvraient les secrets des temps anciens, et bientôt les Doviellons affronteraient des armées équipées d'armes et d'armures d'acier. Et la force des Doviellons ne suffirait pas pour y faire face.[PARAGRAPH:1]Et pourtant ils se tenaient là, se disputant les uns les autres les maigres restes de leur toundra gelée. Tandis que chaque année la glace reculait et que des empires plus puissants s'aventuraient sur les terres, repoussant les Doviellons. Au lieu de s'unir face à ces armées, les chefs de tribus se batttaient entre eux. Lucian détestait avoir eu à tuer Fadious. C'était une autre mort inutile qui ne faisait qu'affaiblir les Doviellons, mais c'était la seule chose que comprenaient les Doviellons.[PARAGRAPH:1]"Est ce qu'un autre veut me défier ?"[PARAGRAPH:1]La plupart baissèrent les yeux andis que Lucian les regardait. Quelques uns le soutenaient et l'avaient encouragé pendant son combat, mais la plupart avaient espéré que Lucian mourrait et qu'ils pourraient retourner à leurs vies et ignorer son plan démentiel de restaurer leur pouvoir. Mais aucun ne s'opposa à lui.[PARAGRAPH:1]"Rassemblez vos armes et autant d'affaires que vous pourrez porter sans vous ralentir. Nous chasserons sur la route et les contrées deviendront de moins en moins hospitalière à mesure que nous nous rapprocherons de Letum Frigus. Deux semaines de marche, et nous festoierons avec le garde-manger des Illians. Ils nous recevront en rois pour le message que nous leur apportons."[PARAGRAPH:1]C'était le secret d'une marche forcée, la promesse aux hommes d'un paradis à l'issue. Pour les Doviellons, c'était un festin. Lucian espérait seulement que son histoire était vraie.</French>
		<German>Luzian grunzte, hob seine Schulter und warf Fadious zurück. Seine Axt schwang herum, gerade als Fadious weit genug weg war um Bekanntschaft mit ihrer Klinge zu machen. Sie schnitt leicht durch seine lederne Brustplatte und füllte die Luft mit Blutspritzern und seinen Eingeweiden.[PARAGRAPH:1]Die Axt war ein Symbol für das Problem mit den Doviello. Sie ist ein Relikt einer früheren Zeit, als die Doviello noch in der Lage waren, solche Dinge zu schmieden. Selbst jetzt, am Anfang des Zeitalters der Wiedergeburt, ist eine Waffe, die fast hundert Jahre alt ist, besser als die groben Waffen, welche die Doviello benutzen. Aber andere Reiche sind dabei, das Wissen früherer Zeiten neu zu erlernen. Bald schon werden die Doviello also Armeen gegenüberstehen, die mit Waffen und Rüstungen aus Stahl ausgestattet sind. Und die Stärke der Doviello wird nicht ausreichen, um diesen Armeen zu widerstehen.[PARAGRAPH:1]Selbst jetzt stehen sie noch hier und streiten miteinander um die ärmlichen Hügel der gefrorenen Tundra. Dabei schwindet das Eis jedes Jahr mehr und mehr und stärkere Reiche fallen in ihre Länder ein und treiben die Doviello zurück. Anstatt sich zu vereinen um gegen diese Armeen bestehen zu können kämpfen die Stammesführer gegeneinander. Luzian hasste es Fadious zu töten; es war nur ein weiterer sinnloser Tod, der die Doviello schwächte. Aber es war das einzige, auf das die Doviello reagierten.[PARAGRAPH:1]"Stellt sich noch jemand gegen mich?"[PARAGRAPH:1]Die meisten senkten ihre Blicke als Luzian sie ansah. Ein paar hatten sich auf seine Seite geschlagen und ihn während des Kampfes angespornt, aber die meisten hatten gehofft, er würde sterben und sie könnten zu dem Leben zurückkehren, das sie kannten, und seinen verrückten Plan ihre Macht wiederherzustellen ignorieren. So oder so, keiner stellte sich ihm entgegen.[PARAGRAPH:1]"Nehmt eure Waffen und so viel Ausrüstung wie ihr tragen könnt, ohne dadurch langsamer zu werden. Wir werden jagen während wir marschieren und das Land wird immer weniger gastfreundlich werden, je mehr wir uns Letum Frigus nähern. Zwei Wochen Marsch und dann werden wir aus den Speisekammern der Illian ein Festmahl erhalten. Sie werden uns als Könige empfangen für die Nachricht, die wir überbrigen."[PARAGRAPH:1]Das ist das Geheimnis eines Gewaltmarsches, den Männern das Paradies am anderen Ende verprechen. Für die Doviello ist es ein Festmahl. Luzian hoffte darauf, dass seine Geschichte der Wahrheit entsprechen würde.</German>
		<Italian>Lucian grugnì, sollevò la spalla e spinse Fadious indietro. La sua ascia colpi quando Fadious era abbastanza distante da esserne colpito in pieno dalla sua robusta lama d'acciaio. Tagliò facilmente il pettorale di cuoio consunto generando uno spruzzo di sangue e frammenti di viscere di Fadious.[PARAGRAPH:1]L'ascia era il simbolo dei problemi con i Doviello. Era una reliquia dei tempi passati, quando i Doviello erano capaci di forgiare tali oggetti. Persino ora, all'inizio dell'Era della Rinascità, un'arma vecchia quasi un secolo era meglio delle rozze armi che i Doviello usavano. Ma gli altri imperi stavano riacquisendo le vecchie conoscenze delle ere passate, presto i Doviello avrebberò fronteggiato eserciti equipaggiati con armi e armature d'acciaio. E la sola forza dei Doviello non sarebbe bastata per resistergli.[PARAGRAPH:1]Eppure stavano ancora qui, a scontrarsi tra loro per dei magri scarti della loro tundra gelata. Mentre ogni anno il ghiaccio si ritirava e degli imperi più forti si spostavano in quelle terre, spingendo i Doviello indietro. Invece di unirsi contro questi altri eserciti i capi tribù combattevano tra di loro. Lucian odiava dover uccidere Fadious, era un'altra morte senza senso che avrebbe solo indebolito i Doviello ma quella era l'unica cosa che i Doviello capivano.[PARAGRAPH:1]"Qualcun'altro mi si oppone?"[PARAGRAPH:1]La maggior parte abbassavano lo sguardo quando Lucian li guardava. Alcuni si erano schierati con Lucian e l'avevano incitato durante il combattimento, ma la maggior parte sperava che che Lucian morisse e che potessero tornare alle loro vecchie vite che conoscevao e ignorare il suo folle piano per ripristinare il loro potere. In ogni caso nessuno si fece avanti.[PARAGRAPH:1]"Prendete le vostre armi e quanto più equipaggiamento riuscite a portare senza che vi rallenti. Cacceremo durante il viaggio e il terreno diventerà via via più inospitale man mano che ci avviciniamo al Letum Frigus. Due settimane di marcia, e poi banchetteremo con le dispense degli Illian. Verremmo ricevuti come re visto il messaggio che portiamo."[PARAGRAPH:1]Questo è il segreto per una marcia forzata, promettere agli uomini il paradiso alla fine di essa. Per i Doviello quello era un banchetto. Lucian sperava solamente che la sua storia fosse vera.</Italian>
		<Spanish>Lucian grunted, lifted his shoulder and threw Fadious back. His axe swung just as Fadious was far enough away to meet the heart of its thick steel blade. It cut easily through the worn leather breastplate spraying the air with blood and bits of Fadious's entrails.[PARAGRAPH:1]The axe was a symbol of the problem with the Doviello. It was a relic of an earlier time, when the Doviello were capable of forging such items. Even now, at the beginning of the Age of Rebirth, a weapon nearly a century old was better than the crude weapons the Doviello used. But the other empires were relearning the knowledge of former ages, soon the Doviello would face armies outfitted with steel weapons and armor. And the strength of the Doviello would not be enough to stand against it.[PARAGRAPH:1]Yet here they stood, arguing with each other over the meager scraps of their frozen tundra. While each year the ice receded and more powerful empires moved into the lands, pushing the Doviello back. Instead of uniting to stand against these other armies the tribe leaders fought each other. Lucian hated killing Fadious, it was another senseless death that only weakened the Doviello but that was all the Doviello responded to.[PARAGRAPH:1]"Does anyone else oppose me?"[PARAGRAPH:1]Most dropped their eyes as Lucian looked at them. A few sided with Lucian and had cheered him on during the fight, but most had hoped that Lucian would die and they could go back to the life they knew and ignore his crazy plan to restore their power. Either way no one stood against him.[PARAGRAPH:1]"Gather your weapons and as much gear as you can carry without slowing you down. We will hunt as we go and the land will only get less hospitable as we near Letum Frigus. Two weeks run, and then we will feast from the Illians larder. They will receive us as kings for the message we carry."[PARAGRAPH:1]That is the secret of a forced march, promise the men paradise at the other end. For the Doviello that is a feast. Lucian only hoped his story was true.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SKULD</Tag>
		<English>Skuld</English>
		<French>Skuld</French>
		<German>Skuld</German>
		<Italian>Skuld</Italian>
		<Spanish>Skuld</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SKULD_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]In the center of Urslo an ancient oak tree grows. To the Doviello it represents the eternity of the world and it is said that the greatest among them can share in the tree's immortality. Preferring the direct the Doviello have an extreme ritual for this bonding. They hang themselves from the tree's branches. After large battles as many as a dozen bodies may be hanging there.[PARAGRAPH:1]Come morning the city waits to see if any are reborn. Most of the time nothing happens and the corpses are cut down and dumped in tundra. But a few times the warrior will be reborn at the tree's base. These men are called the Skuld and they are the greatest of the Doviello's warriors. It is said that whenever they die they will be reborn again at the base of the oak tree of Urslo.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</English>
		<French>Au c&#156;ur d'Urslo croissait un ancien chêne. Pour les Doviellons, il représentait l'éternité du monde et il se disait que les plus grands d'entre eux pourraient partager l'immortalité de l'arbre. Ayant une préférence pour le concret, les Doviellons ont un rituel extrême pour ce lien. ils se pendent aux branches de l'arbre. Après de grosses batailles il peut y avoir jusqu'à une douzaine de corps pendus là.[PARAGRAPH:1]Au matin, la ville attend de voir si l'un d'entre eux est revenu à la vie. La plupart du temps, rien ne se passe et les corps sont enlevés et jetés dans la toundra. Mais quelques fois le guerrier renait au pied de l'arbre. Ces hommes sont appelés les Skulds et sont les plus grands des guerriers doviellons. On dit que chaque fois qu'ils meurent, ils renaitront au pied du chêne d'Urslo. - de "Meute de Loups" par Dentaro</French>
		<German>[TAB]In the center of Urslo an ancient oak tree grows. To the Doviello it represents the eternity of the world and it is said that the greatest among them can share in the tree's immortality. Preferring the direct the Doviello have an extreme ritual for this bonding. They hang themselves from the tree's branches. After large battles as many as a dozen bodies may be hanging there.[PARAGRAPH:1]Come morning the city waits to see if any are reborn. Most of the time nothing happens and the corpses are cut down and dumped in tundra. But a few times the warrior will be reborn at the tree's base. These men are called the Skuld and they are the greatest of the Doviello's warriors. It is said that whenever they die they will be reborn again at the base of the oak tree of Urslo.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</German>
		<Italian>[TAB]Al centro di Urslo vi è una vecchia quercia. Per i Doviello essa rappresenta l'eternità del mondo e si dice che i più valorosi di loro possano attingere all'immortalità della quercia. Essendo per le cose pratiche i Doviello hanno un rituale estremo per quest'unione. Venir appesi ai rami della quercia. Dopo grandi battaglie sino a una dozzina di corpi possono esservi appesi.[PARAGRAPH:1]Di mattina la città aspetta di vedere se qualcuno è rinato. La maggior parte delle volte non succede nulla e i cadaveri vengono staccati e buttati nella tundra. Ma qualche volta il guerriero rinasce alla base dell'albero. Questi uomini vengono chiamati Skuld, e sono i più valorosi dei guerrieri Doviello. Si dice che ognivolta che muoiono loro rinascano di nuovo alla base della quercia di Urslo. - estratto da "Branco di Lupi" di Dentaro</Italian>
		<Spanish>[TAB]In the center of Urslo an ancient oak tree grows. To the Doviello it represents the eternity of the world and it is said that the greatest among them can share in the tree's immortality. Preferring the direct the Doviello have an extreme ritual for this bonding. They hang themselves from the tree's branches. After large battles as many as a dozen bodies may be hanging there.[PARAGRAPH:1]Come morning the city waits to see if any are reborn. Most of the time nothing happens and the corpses are cut down and dumped in tundra. But a few times the warrior will be reborn at the tree's base. These men are called the Skuld and they are the greatest of the Doviello's warriors. It is said that whenever they die they will be reborn again at the base of the oak tree of Urslo.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SONS_OF_ASENA</Tag>
		<English>Sons of Asena</English>
		<French>Fils d'Asena</French>
		<German>Söhne von Asena</German>
		<Italian>Figli di Asena</Italian>
		<Spanish>Sons of Asena</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SONS_OF_ASENA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Doviello legend says that early in the Age of Winter a Hippus city was destroyed by the Illians. One small baby survived the slaughter and was left alone until a she-wolf passed through the ruins and heard the baby's cries. She raised the human baby on her milk and he became the father of the Doviello civilization. The wolf's name was Asena and Doviello Axemen are named after this legend.[PARAGRAPH:1]There have been many attempts by the Doviello to imply some greater lineage. Their stories often conflict and have little to do with actual history. This legend is no different.[PARAGRAPH:1]The truth is that the Doviello are the mutts of Erebus, made up of men and women who cast off their humanity in an attempt to survive in the Age of Ice. They were as likely to adopt a few members from a conquered tribe as they were to kill a few of their own each week in brutal infighting. As such no true lineage could ever be traced, except that only the strongest and most violent would remain among their ranks for more than a few days.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</English>
		<French>Une légende doviellonne raconte qu'au début de l'Âge de l'Hiver une ville Hippus avait été détruite par les Illians. Un petit bébé survécu au massacre et fut abandonné jusqu'à ce qu'une louve traverse les ruine et entende les cris du bébé. Elle éleva le bébé humain et lui donna son lait, et il devint le père de la civilisation doviellonne. Le nom de la louve était Asena, les soldats à hache Doviellons trouvent leur nom dans cette légende.[PARAGRAPH:1]Il y eut de nombreuses tentatives des Doviellons pour se forger une ascendance plus prestigieuse. Leurs histoires se contredisent souvent et n'ont généralement que peu de rapport avec la réalité. Cette légende ne fait aps exception.[PARAGRAPH:1]La vérité est que les Doviellons sont les clébards d'Erebus, constitués d'hommes et de femmes qui ont abandonné leur humanité dans l'espoir de survivre à l'Âge de Glace. Ils étaient aussi susceptibles d'accueillir quelques membres d'une tribu conquise que de tuer certains des leurs lors de querelles internes chaque semaine. Ainsi aucune ascendance ne peut vraiment être prouvée, si ce n'est que seuls les plus forts et les plus violents d'entre eux étaient capables de subsister dans leurs rangs plus de quelques jours. - de "Meute de Loups" par Dentaro</French>
		<German>[TAB]Eine Legende der Doviello besagt, dass in den frühen Tagen des Zeitalters des Winters eine Stadt der Hippus durch die Illianer vernichtet wurde. Ein Neugeborenes überlebte das Gemetzel und wurde alleine zurückgelassen, bis eine durch die Ruinen streifende Wölfin die Schreie des Jungens hörte. Sie säugte das Menschenkind mit ihrer Milch und so wurde das Kind der Urvater des Volks der Doviello. Der Name der Wölfin war Asena und die Axtkämpfer der Doviello wurden nach dieser Legende benannt.[PARAGRAPH:1]Es gab viele Versuche der Doviello eine besondere Abstammung anzudeuten. Ihre Erzählungen widersprechen sich oftmals und haben wenig gemein mit der wirklichen Geschichte. Mit dieser Legende ist es nicht viel anders.[PARAGRAPH:1]In Wahrheit sind die Doviello die Mischlinge Erebus', Männer und Frauen, die der Menschlichkeit entsagt haben als sie versuchten das Zeitalter des Eises zu überleben. Unter ihnen war es ebenso wahrscheinlich ein paar Mitglieder eines eroberten Stammes in ihren eigenen aufzunehmen, wie einige Eigene jede Woche in brutalen Machtkämpfen zu töten. Als Folge dessen kann keine echte Abstammung zurückverfolgt werden - abgesehen davon dass nur die Stärksten und Gewalttätigsten in ihren Rängen länger als ein paar Tage verblieben.</German>
		<Italian>[TAB]Le leggende Doviello dicono che all'inizio dell'Era del Ghiaccio una città Hippus fu distrutta dagli Illian. Un neonato sopravvisse al massacro e fu lasciato da solo fino a quando una lupa passò vicino alle rovine e sentì i lamenti del neonato. La lupa allattò il neonato con il suo latte e il neonato divenne il padre della civiltà dei Doviello. Il nome della lupa era Asena e i Guerrieri con Ascia Doviello prendono il loro nome da questa leggenda.[PARAGRAPH:1]Ci sono stati molti tentativi da parte dei Doviello per rivendicare una grande ascendenza. Le loro storie sono spesso in conflitto e hanno poco a che fare con la storia vera. Questa leggenda non e differente.[PARAGRAPH:1]La verita è che i Doviello sono un'incrocio di uomini e donne, di svariate origini, che ne tentativo di sopravvivere all'Era del Ghiaccio hanno perso la loro umanità. La probabilità che prendano quanche membro da una tribù appena conquistata è uguale a quella per cui ogni settimana qualcuno di loro muoia a causa di scontri interni. E cosi nessuna chiara ascendenza può venir tracciata, ad eccezione del fatto che solo i più forti e violenti rimangono nei loro ranghi per più di qualche giorno. - estratto da "Branco di Lupi" di Dentaro</Italian>
		<Spanish>[TAB]Doviello legend says that early in the Age of Winter a Hippus city was destroyed by the Illians. One small baby survived the slaughter and was left alone until a she-wolf passed through the ruins and heard the baby's cries. She raised the human baby on her milk and he became the father of the Doviello civilization. The wolf's name was Asena and Doviello Axemen are named after this legend.[PARAGRAPH:1]There have been many attempts by the Doviello to imply some greater lineage. Their stories often conflict and have little to do with actual history. This legend is no different.[PARAGRAPH:1]The truth is that the Doviello are the mutts of Erebus, made up of men and women who cast off their humanity in an attempt to survive in the Age of Ice. They were as likely to adopt a few members from a conquered tribe as they were to kill a few of their own each week in brutal infighting. As such no true lineage could ever be traced, except that only the strongest and most violent would remain among their ranks for more than a few days.-from "Pack of Wolves" by Dentaro</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VERDANDI</Tag>
		<English>Verdandi</English>
		<French>Verdandi</French>
		<German>Verdandi</German>
		<Italian>Verdandi</Italian>
		<Spanish>Verdandi</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VERDANDI_PEDIA</Tag>
		<English>The Verdandi impressed even their enemies.  They tried to sack Cahir Abbey twice.  Though both attacks were repelled once peace was reestablished the Elohim were so impressed that they hired the Verdandi to serve as an elite honor guard for their royalty.  These giants looked unusual trotting beside the elegant carriages of the Elohim, but there was no doubting their effectiveness.  Not only were no assassinations attempted while the Verdandi were in service, but diplomacy and trade negotiations were reported to be more successful when a few hulking Verdandi were standing watch over the proceedings. - from "Pack of Wolves" by Dentaro</English>
		<French>The Verdandi impressed even their enemies.  They tried to sack Cahir Abbey twice.  Though both attacks were repelled once peace was reestablished the Elohim were so impressed that they hired the Verdandi to serve as an elite honor guard for their royalty.  These giants looked unusual trotting beside the elegant carriages of the Elohim, but there was no doubting their effectiveness.  Not only were no assassinations attempted while the Verdandi were in service, but diplomacy and trade negotiations were reported to be more successful when a few hulking Verdandi were standing watch over the proceedings. - from "Pack of Wolves" by Dentaro</French>
		<German>The Verdandi impressed even their enemies.  They tried to sack Cahir Abbey twice.  Though both attacks were repelled once peace was reestablished the Elohim were so impressed that they hired the Verdandi to serve as an elite honor guard for their royalty.  These giants looked unusual trotting beside the elegant carriages of the Elohim, but there was no doubting their effectiveness.  Not only were no assassinations attempted while the Verdandi were in service, but diplomacy and trade negotiations were reported to be more successful when a few hulking Verdandi were standing watch over the proceedings. - from "Pack of Wolves" by Dentaro</German>
		<Italian>I Verdandi hanno impressionato persino i loro nemici.  Hanno provato a saccheggiare Cahir Abbey due volte.  Sebbene entrambi gli attacchi siano stati respinti una volta che la pace fu ristabilita gli Elohim rimasero cosi impressionati che ingaggiarono i Verdandi come guardia d'onore d'elite per la famiglia reale.  Questi giganti stonavano col resto quando camminavano affianco alle eleganti carrozze Elohim, ma non vi era alcun dubbio sulla loro efficacia.  Non solo non ci furono tentativi d'assasinio durante il periodo in cui i Verdandi furono in servizio, ma le negoziazioni diplomatiche e commerciali ottenevano un maggior successo quando qualche enorme Verdandi era presente per osservare il procedimento. - Estratto da "Branco di Lupi" di Dentaro</Italian>
		<Spanish>The Verdandi impressed even their enemies.  They tried to sack Cahir Abbey twice.  Though both attacks were repelled once peace was reestablished the Elohim were so impressed that they hired the Verdandi to serve as an elite honor guard for their royalty.  These giants looked unusual trotting beside the elegant carriages of the Elohim, but there was no doubting their effectiveness.  Not only were no assassinations attempted while the Verdandi were in service, but diplomacy and trade negotiations were reported to be more successful when a few hulking Verdandi were standing watch over the proceedings. - from "Pack of Wolves" by Dentaro</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DOVIELLO_WEREWOLF</Tag>
		<English>Varulv</English>
		<French>Varulv</French>
		<German>Varulv</German>
		<Italian>Varulv</Italian>
		<Spanish>Varulv</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VARULV_STRATEGY</Tag>
		<English>When Duin leads the Doviello civilization, he gets replaced by Varulv on the battlefield. Varulv is similar to Duin. Besides, he has access to a spell that transforms units on the tile into werewolves temporarily (Beware, in the current game version, when he does so, the affected units are controlled by the AI)</English>
		<French>Varulv est le héros qui remplace le baron Duin lorsque celui-ci dirige la nation doviellonne. Ses capacités sont similaires à celles de Duin. Il peut en outre transformer temporairement les alliés présents sur sa case en loups-garous. (Attention, dans la version actuelle, ils passent alors sous contrôle de l'IA.)</French>
		<German>When Duin leads the Doviello civilization, he gets replaced by Varulv on the battlefield. Varulv is similar to Duin. Besides, he has access to a spell that transforms units on the tile into werewolves temporarily (Beware, in the current game version, when he does so, the affected units are controlled by the AI)</German>
		<Italian>Quando Duin guida la civiltà Doviello viene rimpiazzato da Varulv sul campo di battaglia. Varulv è simile a Duin. In più ha anche accesso a una magia che trasforma temporaneamente le unità nella sua stessa casella in lupi mannari (Fai attenzione però, nella attuale versione del gioco le unità influenzate sono cotrollate dall'IA)</Italian>
		<Spanish>When Duin leads the Doviello civilization, he gets replaced by Varulv on the battlefield. Varulv is similar to Duin. Besides, he has access to a spell that transforms units on the tile into werewolves temporarily (Beware, in the current game version, when he does so, the affected units are controlled by the AI)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_WAR_MACHINE</Tag>
		<English>The War Machine</English>
		<French>La Machine de Guerre</French>
		<German>Die Kriegsmaschine</German>
		<Italian>La Macchina da Guerra</Italian>
		<Spanish>The War Machine</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_WAR_MACHINE_PEDIA</Tag>
		<English>Dentaro was not a typical Doviello. In battle he was as ferocious as the next, which earned him his place in the tribe, but after battle, he would not partake in the feasting, the telling of exaggerated stories of bravery, or even the sating of other desires with the conquered peoples.[PARAGRAPH:1]No, after every battle Dentaro scurried about the battlefield, picking through the rubble. He examined each rusty blade, axe handle, chariot wheel, bits of sturdy bone or even teeth. These would be placed in his pack, and deposited in his home the next time they returned to Doviello lands. Worse, to his kinsmen's estimation, he would inspect any books they came across, reading some, discarding others. His older brother laid Dentaro flat the first time he caught him reading. The second time, Dentaro broke his brother's axe arm and knocked out three teeth, so the others left him to his eccentricity. [PARAGRAPH:1]Any Dwarven prisoner would be questioned closely by Dentaro. Unlike his peers, he would not ask where their wine, weapons, or wealth were. He asked them about steam, about mechanics, about enchantment. [PARAGRAPH:1]On this continued, late into his life. The tribe's fortunes waxed and waned, but gradually the enemy pushed them back to their tundra homeland, and pressed further. Then one night Urslo itself was threatened in a surprise attack, by disciplined soldiers. The sounds of battle awakened Dentaro, and the sounds of battle continued until they were drowned out by an unearthly roar. Dentaro's ramshackle house burst apart. The Doviello word for machine' was invented that night, as Dentaro's War Machine emerged. [PARAGRAPH:1]It falls well short of even the practical Dwarves' standards of beauty, but no one can deny its effectiveness. Heavy crossbows fire as it drives forward, needing only periodic reloading. Blades sweep side to side, and more lances lead the War Machine's charge than a company of knights. Whether powered by magic, technology, some beasts running in circles inside, or an unholy combination of the three no one but Dentaro could even guess. [PARAGRAPH:1]The enemy at Urslo was wiped out to the man. The Doviello began to retake their old conquests, Dentaro at the lead. No one spoke of him as the odd one anymore, and even Dentaro's older brother began to introduce himself by his relation to the old misfit. Dentaro himself barely noticed his increased stature. After every battle, he climbs down from the War Machine, and begins to pick through the carnage, taking a blade here, a chariot wheel there, and adding it to his sack.</English>
		<French>Dentaro n'avait pas le profil doviellon type. Lors des combats, il était aussi féroce que son voisin, ce qui lui permit de gagner sa place dans la tribu. Mais une fois la bataille terminée, il ne prenait pas part au festin, aux racontards exagérés d'histoires de bravoure, ou même la satisfaction de désirs différents via les peuples conquis.[PARAGRAPH:1]Non, après chaque bataille Dentaro déguerpissait du champ de bataille, récoltant des débris. Il examinait chaque lame rouillée, chaque manche de hache, chaque roue de chariot, chaque fragment d'os robuste ou même de dent. Ils les rangaient dans son sac, et les déposaient chez lui à son retour suivant sur les terres doviellonnes. Pire, selon ses pairs, il inspectait chaque livre qu'ils trouvaient, en lisant certains, jetant les autres. Son frère ainé le roua de coups la première fois qu'il surprit Dentaro à lire. La seconde fois, Dentaro cassa le bras de son frère tenant la hache et lui brisa deux dents. Après cela les autres le laissèrent à ses excentricités.[PARAGRAPH:1]Chaque prisonnier nain était interrogé avec soin par Dentaro. Au contraire de ses pairs, il ne leur demandait pas où se trouvaient leur vin, leurs armes ou leur nourriture. Il les interrogeait sur la vapeur, sur la mécanique, sur l'enchantement.[PARAGRAPH:1]Il poursuivit, jusqu'à la fin de sa vie. La tribu connaissait des hauts et des bas, mais au fur et à mesure l'ennemi les repoussait dans leur toundra natale, et plus loin encore. Puis une nuit, Urslo elle-même fut menacée par une attaque surprise menée par des soldats disciplinés. Les bruits de combats réveillèrent Dentaro, et continuèrent jusqu'à ce qu'ils soient couverts par un rugissement surnaturel. La maison délabrée de Dentaro explosa. Le mot doviellon pour 'machine' fut inventé cette nuit-là, tandis qu'émergeait la Machine de Guerre de Dentaro.[PARAGRAPH:1]Elle ne correspond même pas aux standards de beauté Nains pourtant basés sur le côté pratiques, mais nul ne peut en contester l'efficacité. De lourdes arbalètes tirent tandis qu'elle avance, ne nécessitant que des recharges périodiques. Des lames balayent chaque côté, et la charge de la Machine de Guerre est accompagnée de plus de lances qu'un régioment de chevaliers. Personne à part Dentaro n'était capable de dire si elle était mue par magie, par la technologie, par des bêtes courant en cercles à l'intérieur ou par une combinaison impie des trois.[PARAGRAPH:1]L'ennemi fut balayé à Urslo. Les Doviellons commencèrent à reconquérir leurs anciennes terres, Dentaro en tête. Nul ne l'appelait plus l'étrange, et même le frère ainé de Dentaro commença à se présenter via son lien avec le vieil inadapté. Dentaro quant à lui semblait à peine remarquer son statut croissant. Après chaque bataille, il descend de sa Machine de Guerre, et commence à fouiller les débris, ramassant une épée par ci, une roue de chariot par là, et le rangeant dans son sac.</French>
		<German>Dentaro war kein gewöhnlicher Doviello. Im Kampf war er genauso grausam wie seine Gefährten - das sicherte ihm seinen Platz in der Sippe. Aber nach einer Schlacht nahm er nicht teil an den Feiern, lauschte nicht den hochgestochenen Geschichten über Heldentaten, ja er war nicht mal dabei, wenn die unterworfenen Sippen für die Befriedigung anderer Bedürfnisse herhalten mussten.[PARAGRAPH:1]Nein, nach jeder Schlacht hastete Dentaro über das Schlachtfeld und stöberte in all dem Schutt, der nach dem Gemetzel dort herumlag. Er untersuchte jede rostige Klinge, jeden Axtgriff, jedes Wagenrad, selbst stabile Knochenstücke und sogar Zähne nahm er mit. Diese wurden dann in sein Bündel gepackt und später in seinem Heim deponiert, wenn sie wieder in den Landen der Doviello waren. Schlimmer noch, zur Empörung seiner Verwandtschaft, sah er sich jedes Buch an, auf das er stieß, las sogar einige, während er andere gleich wegwarf. Sein älter Bruder verpasste Dentaro eine Tracht Prügel, als er ihn das erste Mal beim lesen erwischte. Beim zweiten Mal brach Dentaro seinem Bruder den Axtarm und schlug ihm drei Zähne aus. Danach ließen ihm die anderen seine Eigenbrötelei.[PARAGRAPH:1]Jeder gefangene Zwerg wurde von Dentaro genauestens befragt. Anders als seine Sippenbrüder, fragte er nie, wo ihr Wein, ihre Waffen oder ihr Geld waren. Nein, er fragte sie nach Dampfkraft, nach den Regeln der Mechanik, nach Verzauberungen.[PARAGRAPH:1]Und so ging es weiter, bis Dentaro ein stattliches Alter erreicht hatte. Das Schicksal brachte den Doviello Siege und Niederlagen, aber allmählich trieb der Feind sie zurück in ihr Heimatland in der Tundra. Und sie drangen weiter vor. Dann, eines Nachts, wurde Urslo selbst Opfer eines Überraschungsangriffs durch disziplinierte Söldner. Die Geräusche des Kampfes weckten Dentaro. Und die Geräusche des Kampfes hielten an, bis sie plötzlich von einem unheimlichen Getöse übertönt wurden. Dentaros baufälliges Haus zerbarst in Stücke. Das Wort der Doviello für Maschine wurde in dieser Nacht erfunden, als Dentaros Kriegsmaschine auftauchte.[PARAGRAPH:1]Selbst nach dem, auf Zweckmäßigkeit ausgerichteten, Geschmack eines Zwerges war die Maschine keine Schönheit. Aber keiner konnte ihre Effektivität bestreiten. Schwere Armbrüste verschossen Bolzen in alle Richtungen, während sie vorrückte, nachladen war nur ab und an nötig. Klingen durchschnitten die Luft von einer Seite auf die andere und die Maschine war mit mehr Lanzen ausgestattet als eine ganze Kompanie Ritter. Ob sie nun von Magie, Technologie, irgendwelchen Untieren die im inneren im Kreis liefen oder einer unheiligen Kombination dieser drei Möglichkeiten angetrieben wurde, konnte niemand außer Dentaro auch nur raten.[PARAGRAPH:1]Die feindliche Arme bei Urslo wurde bis auf den letzen Mann ausgelöscht. Die Doviello begannen, ihre alten Gebiete zurückzuerobern und Dentaro war vorne mit dabei. Keiner nannte ihn mehr einen Eigenbrötler und selbst Dentaros älterer Bruder bemühte sich wieder um seine Beziehung zu dem alten Sonderling. Dentaro selbst scheint von all dem Trubel um seine Person nicht viel mitzubekommen. Nach jeder Schlacht klettert er aus seiner Kriegsmaschine, und fängt an, in den Überresten zu stöbern. Er nimmt eine Klinge hier, ein Wagenrad dort, und packt alles in sein Bündel.</German>
		<Italian>Dentaro non era il classico Doviello. In battaglia era feroce come gli altri, facendogli guadagnare il suo posto nella tribù, ma dopo la battaglia lui non partecipava ai banchetti, ai racconti di storie di coraggio esagerate, o nel soddisfacimento di altri desideri con le persone conquistate.[PARAGRAPH:1]No, dopo ogni battaglia Dentaro girava per il campo di battaglia, cercando tra i resti. Esaminava ogni lama arrugginita, manico di ascia, ruota di carro, pezzi di osso robusto e persino denti. Tutte queste cose sarebbero finite nella sua sacca, e depositate della sua casa la prossima volta che sarebbero tornati nelle terre dei Doviello. Ancor peggio, agli occhi dei suoi simili, lui esaminava ogni libro che trovava, leggendone alcuni e scartandone altri. Il fratello magiore di Dentaro lo fece svenire la prima volta che lo vide leggere. La seconda volta Dentaro ruppe il braccio del fratello e gli fece cadere tre denti, cosi gli altri lo lasciano continuare nella sua eccentricità. [PARAGRAPH:1]Ogni prigioniero Nanico viene interrogato strenuamente da Dentaro. Diversamente dai suoi simili, lui non gli chiede dove sia il vino, le armi, o i loro tesori. Ciò che gli chiede riguarda il vapore, la mecchanica e l'incantamento. [PARAGRAPH:1]Continuò a farlo lungo la sua vita. I successi della tribù crebberò e diminuirono, ma piano piano i nemici li spinsero indietro sino alla tundra, e continuavano ad avanzare. Poi una notte Urslo stessa fu colpita da un'attacco a sorpresa, da soldati disciplinati. I rumori della battaglia svegliarono Dentaro, e quei rumori continuarono fino a quando non vennero surclassati da un ruggito soprannaturale. La sgangherata casa di Dentaro esplose. La parola Doviello per 'macchina' fu inventata quella notte, quando la Macchina da Guerra di Dentaro emerse. [PARAGRAPH:1]Non raggiungeva neppure i più bassi standard di bellezza dei pragmatici Nani, ma nessuno poteva negarne l'efficacia. Con delle balestre pesanti che sparavano mentre si muoveva in avanti, che richiedevano solo una ricarica periodica. Lame che giravano da una parte all'altra, e più lance di una compagnia di cavaliere contradistinguevano la carica della Macchina da Guerra. Se era azionata dalla magia, dalla tecnologia, da qualche bestia che girava in cerchio al suo interno o da qualche sacrilega unione di queste tre cose solo Dentaro poteva saperlo. [PARAGRAPH:1]I nemici ad Urslo furono tutti eliminati. I Doviello iniziarono a riprendersi le loro vecchie conquiste, con Dentaro alla loro guida. Nessuno parlò più di lui come di quello strano, e persino il fratello maggiore di Dentaro iniziò a presentarsi come suo relativo. Dentaro notò a malapena la sua scalata di status. Dopo ogni battaglia scendeva dalla sua Macchina da Guerra, e iniziava a cercare tra il massacro, prendendo una lama qui, la ruota di un carro li, e mettendo tutto nella sua sacca.</Italian>
		<Spanish>Dentaro was not a typical Doviello. In battle he was as ferocious as the next, which earned him his place in the tribe, but after battle, he would not partake in the feasting, the telling of exaggerated stories of bravery, or even the sating of other desires with the conquered peoples.[PARAGRAPH:1]No, after every battle Dentaro scurried about the battlefield, picking through the rubble. He examined each rusty blade, axe handle, chariot wheel, bits of sturdy bone or even teeth. These would be placed in his pack, and deposited in his home the next time they returned to Doviello lands. Worse, to his kinsmen's estimation, he would inspect any books they came across, reading some, discarding others. His older brother laid Dentaro flat the first time he caught him reading. The second time, Dentaro broke his brother's axe arm and knocked out three teeth, so the others left him to his eccentricity. [PARAGRAPH:1]Any Dwarven prisoner would be questioned closely by Dentaro. Unlike his peers, he would not ask where their wine, weapons, or wealth were. He asked them about steam, about mechanics, about enchantment. [PARAGRAPH:1]On this continued, late into his life. The tribe's fortunes waxed and waned, but gradually the enemy pushed them back to their tundra homeland, and pressed further. Then one night Urslo itself was threatened in a surprise attack, by disciplined soldiers. The sounds of battle awakened Dentaro, and the sounds of battle continued until they were drowned out by an unearthly roar. Dentaro's ramshackle house burst apart. The Doviello word for machine' was invented that night, as Dentaro's War Machine emerged. [PARAGRAPH:1]It falls well short of even the practical Dwarves' standards of beauty, but no one can deny its effectiveness. Heavy crossbows fire as it drives forward, needing only periodic reloading. Blades sweep side to side, and more lances lead the War Machine's charge than a company of knights. Whether powered by magic, technology, some beasts running in circles inside, or an unholy combination of the three no one but Dentaro could even guess. [PARAGRAPH:1]The enemy at Urslo was wiped out to the man. The Doviello began to retake their old conquests, Dentaro at the lead. No one spoke of him as the odd one anymore, and even Dentaro's older brother began to introduce himself by his relation to the old misfit. Dentaro himself barely noticed his increased stature. After every battle, he climbs down from the War Machine, and begins to pick through the carnage, taking a blade here, a chariot wheel there, and adding it to his sack.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_WAR_MACHINE_STRATEGY</Tag>
		<English>The war machine can mow down mounted units with ease, and has a good chance of withdrawal if combat goes poorly. However, it does not get defensive bonuses, so it may be wise to keep a crossbowman nearby for protected healing. Note that the War Machine automatically destroys any enemy improvements in travels over.</English>
		<French>La Machine de Guerre peut facilement laminer les unités montées, et a de grandes chances de fuir le combat si celui-ci tourne mal. Cependant, elle n'obtient aucun bonus de défense. Il peut donc être sage de conserver des Arbalétriers à proximité pour la protéger pendant sa guérison. Notez que la Machine de Guerre détruit automatiquement tous les aménagements ennemis sur lesquels elle passe.</French>
		<German>Die Kriegsmaschine kann berittene Einheiten mit Leichtigkeit niedermähen und hat eine gute Rückzugschance wenn der Kampf ungünstig verläuft. Jedoch bekommt sie keine Defensivboni, es sollte also ein Schildwall In der Nähe sein, um gesichert reparieren zu können. Man beachte, dass die Kriegsmaschine automatisch jegliche feindlichen Verbesserungen zerstört, über die sie sich bewegt.</German>
		<Italian>La Macchina da Guerra può eliminare facilmente le unità montate, e ha anche una buona probabilità di ritirarsi se il combattimento non va come sperato. Tuttavia non ottiene bonus difensivi, pertanto sarebbe saggio mantenere vicini dei balestrieri per proteggerne la guarigione. Ricorda inoltre che la Macchina da Guerra distrugge automaticamente ogni miglioramento nemico su cui passa.</Italian>
		<Spanish>The war machine can mow down mounted units with ease, and has a good chance of withdrawal if combat goes poorly. However, it does not get defensive bonuses, so it may be wise to keep a crossbowman nearby for protected healing. Note that the War Machine automatically destroys any enemy improvements in travels over.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_REBUILD_WAR_MACHINE</Tag>
		<English>Rebuild the War Machine</English>
		<French>Reconstruire la Machine de Guerre</French>
		<German>Rebuild the War Machine</German>
		<Italian>Rebuild the War Machine</Italian>
		<Spanish>Rebuild the War Machine</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_REBUILD_WAR_MACHINE_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Allows a player to rebuild The War Machine in a Doviello city (The War Machine will be built as a Doviello unit)</English>
		<French>[ICON_BULLET]Permet au joueur de reconstruire la Machine de Guerre dans une ville doviellonne (La Machine de Guerre sera reconstruit comme une unité doviellonne)</French>
		<German>[ICON_BULLET]Allows a player to rebuild The War Machine in a Doviello city (The War Machine will be built as a Doviello unit)</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Allows a player to rebuild The War Machine in a Doviello city (The War Machine will be built as a Doviello unit)</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Allows a player to rebuild The War Machine in a Doviello city (The War Machine will be built as a Doviello unit)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_PIECES_OF_WAR_MACHINE_PEDIA</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]If these pieces are recovered by the Doviello and returned to their cities The War Machine can be remade</English>
		<French>[ICON_BULLET]Si ces morceaux sont récupérés par les Doviellons et ramenés dans leurs villes, la Machine de Guerre peut être reconstruite.</French>
		<German>[ICON_BULLET]Werden diese Teile von den Doviello wiedererlangt und in eine ihrer Städte gebracht, kann The War Machine neu erschaffen werden.</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]If these pieces are recovered by the Doviello and returned to their cities The War Machine can be remade</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]If these pieces are recovered by the Doviello and returned to their cities The War Machine can be remade</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
