<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- Created with the FfH editor by Kael -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LJOSALFAR_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Ljósálfar</English>
		<French>ljósálfur:ljósálfur:ljósálfar:ljósálfar</French>
		<German>Ljosalfarisch</German>
		<Italian>Ljosalfar</Italian>
		<Spanish>Ljosalfar</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LJOSALFAR_DESC</Tag>
		<English>Ljósálfar</English>
		<French>Ljósálfheimr</French>
		<German>Ljósálfheimr</German>
		<Italian>Ljósálfheimr</Italian>
		<Spanish>Ljósálfheimr</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LJOSALFAR_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Ljósálfar</English>
		<French>Ljósálfar</French>
		<German>Ljósálfar</German>
		<Italian>Ljósálfar</Italian>
		<Spanish>Ljósálfar</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LJOSALFAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The elven god was killed and the elves were nearly wiped out as a result during the Age of Ice. With his resurrection (or, more importantly, the promotion of Cernunnos to be the new god of nature) they are coming back from the few hidden groves they still control.</English>
		<French>[TAB]Le Dieu elfe fut tué et les elfes furent presque anéantis en conséquence, durant l'Age de Glace. Avec sa résurrection (ou plutôt la promotion de Cernunnos au rang de dieu de la nature), ils sortent des quelques bosquets cachés qu'ils contrôlent encore</French>
		<German>[TAB]Der Gott der Elfen wurde getötet und als Folge dessen wurden die Elfen während des Zeitalter des Eises fast ausgelöscht. Mit seiner Auferstehung (oder noch wichtiger, mit der Beförderung von Cernunnos zum neuen Gott der Natur) verlassen sie nun langsam die wenigen versteckten Haine, die sie noch beherrschen, und kehren in die Welt zurück.</German>
		<Italian>[TAB]Il dio elfico fu ucciso e gli stessi elfi furono quasi sterminati in seguito all'Era del Ghiaccio. Con la sua resurrezione (o, per essere esatti, la promozione di Cernunnos come nuovo dio della natura) stanno iniziando ad uscire dai loro pochi boschi nascosti che gli rimangono.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El dios élfico fue asesinado, y los elfos estuvieron a punto de desaparecer como resultado durante la Edad de Hielo. Con su resurrección (o, mejor dicho, el ascenso de Cernunnos como el nuevo dios de la naturaleza) están volviendo de sus arboledas ocultas que aún controlan.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LJOSALFAR_STRATEGY</Tag>
		<English>[NEWLINE][NEWLINE]Strategy: The Ljósálfar are a defensive civilization-after all, they can't build any siege weapons. Instead, the Light Elves are capable of effectively mounting a war of attrition, using their forested infrastructure to overwhelm the opponent with units and pillage his lands until he's as good as dead. There are alternative methods as well-getting the Baron from the Feral Bond tech and unleashing a horde of Werewolves is an effective way of taking down enemy cities, and mages always exist. With their ability to build any improvement in forests, the Elves have a good synergy with the Fellowship of the Leaves' forest bonuses-but a Fellowship strategy isn't strictly necessary, and following an aggressive religion like the Octopus Overlords will give good early attack units in the form of the Drown.</English>
		<French>[NEWLINE][NEWLINE]Stratégie : les Ljósálfar sont une civilisation défensive : après tout, ils ne peuvent construire aucune arme de siège. A la place, les Elfes de la Lumière sont capable de conduire une guerre d'usure, utilisant leur infrastructure sylvestre pour submerger leur adversaire avec leurs unités et piller ses terres jusqu'à ce qu'il soit comme mort. Il y a plusieurs méthodes alternatives : obtenir le Baron de la technologie Lien Sauvage et lâcher une horde de Loups-Garous est une manière efficace de faire tomber les cités ennemies, et les mages existent toujours. Avec leur capacité de construire en forêt, les Elfes ont une bonne synergie avec le bonus des forêts de la Communauté des Feuilles, mais cette voie n'est pas strictement nécessaire, et suivre une religion agressive comme les Poulpes Suzerains donnera de bonnes unités d'attaque sous la forme des Noyés.</French>
		<German>[NEWLINE][NEWLINE]Strategie: Die Ljósálfar sind eine defensive Zivilisation - schlussendlich können sie keine Belagerungswaffen bauen. Stattdessen, sind die Lichtelfen fähig, einen Zermürbungskrieg zu führen, indem sie ihre auf Wald beruhende Infrastruktur nützen, um den Gegner mit Einheiten zu überwältigen, und seine Länder zu plündern, bis er so gut wie tot ist. Es gibt genauso auch alternative Methoden - den Baron durch die Bindung mit der Wildnis-Technologie zu erlangen, und eine Horde von Werwölfen loszulassen ist eine effektive Art, feindliche Städte niederzuringen, und Magier wird es immer geben. Mit ihrer Fähigkeit, Sachen in Wäldern zu bauen, haben die Elfen eine gute Synergie mit den Wald-Boni der Gemeinschaft des Laubes - aber eine Gemeinschaft-Strategie ist nicht strikt notwendig, und einer aggressiven Religion wie den Schatten der Tiefe zu folgen, wird gute Angriffseinheiten in Form der Ertränkten zur Verfügung stellen.</German>
		<Italian>[NEWLINE][NEWLINE]Strategia: I Ljosalfar sono una civiltà difensiva, dopo tutto loro non possono creare armi d'assedio. Di contro, gli Elfi della Luce sono più che capaci di portare avanti una guerra d'attrito, usando le loro infrastrutture boschive per sommergere il nemico con unità e saccheggiare i suoi territori sino a quando non sia come morto. Ci sono comunque metodi alternativi, ottenere il Barone dalla tecnologia Legame Ferale e scatenare un'orda di Lupi Mannari è un buon modo di distruggere le città nemiche, e i maghi sono sempre disponibili. Con la loro capacità di costruire nelle foreste gli Elfi hanno un'ottima sinergia con la Confraternita delle Foglie e i bonus che essa comporta, sebbene una strategia basata su essa non sia strettamente necessaria, e seguire una religione aggressiva come i Padroni Octopus fornirebbe unità offensive sotto forma degli Affogati.</Italian>
		<Spanish>[NEWLINE][NEWLINE]Estrategia: Los Ljósálfar son una nación defensiva... después de todo, no pueden construir armas de asedio. En su lugar, los Elfos Luminosos son capaces de montar con efectividad una guerra de desgaste, utilizando su infraestructura forestal para sobrepasar al oponente en unidades y saquear sus tierras hasta que acabe muriendo. También hay métodos alternativos: obtener al Baron de la investigación Vínculo Salvaje y soltar una horda de Hombres-lobo es una forma efectiva de acabar con ciudades enemigas, y los magos siempre están ahí. Con su habilidad para construir cosas en los bosques, los Elfos tienen una gran sintonía con los beneficios de la Comunidad de las Hojas... pero no es estrictamente necesaria una estrategia de la Comunidad, y seguir a una religión agresiva como los Octópodos Supremos proporcionará buenas unidades de ataque al comienzo, como los Ahogados.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_AMELANCHIER</Tag>
		<English>Amelanchier</English>
		<French>Amelanchier</French>
		<German>Amelanchier</German>
		<Italian>Amelanchier</Italian>
		<Spanish>Amelanchier</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_AMELANCHIER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Amelanchier is the brother of Arak the Erlking, and thus an uncle to Haerlond and Varn Gosam. The brothers were born among the Fey early in the Age of Magic, before the enmity between the Summer and Winter Courts began. Arak found such favor at the Unseelie Court that Men called him the Elf King, although he never dared usurp authority from his Queen. He was her loyal agent even when Faeryl ordered him to murder Herve, the only Fey who knew sorcery, risking a war with Patria in order to force Kylorin to train her in magic so she could take his place in the Ritual of Endless Night. He remained faithful to his Queen even when she denied any knowledge of the plot and condemned him to exile for his crimes. [PARAGRAPH]Amelanchier was also a highly capable commander, but no one could match Arak's talent or determination. Lest he always remain in his brother's shadow, he chose to serve the Summer Court instead[PARAGRAPH:3]The smell of the smoke became worse. Not like a cooking fire, the sweet smell of dry wood tinged with game and entwined with all the smells of the woods he knew so well. This was the smell of burning leaves still moist from yesterday's rains, of the deep wood from the interior of ancient firs ablaze, and the fear of trapped animals waiting for painful death. [PARAGRAPH:1]His home was burning. [PARAGRAPH:1]It wasn't long until Amelanchier and his rangers met the inferno that was raping their homeland. With a signal he dispatched two to nearby Elendwine, to alert the citizens and ready the mages. The rest followed him, circling around the flames and surveying the extent of the damage. [PARAGRAPH:1]Shortly the elven prince was stopped by a hand on his shoulder. He turned to face the unseeing eyes of Calatin. The ancient elf had been a gift to Amelanchier when he pledged to Arendel Phaedra's court. "Fire is a natural part of the cycle of the forest. But it should not have spread this far, this fast. The heat. . . "[PARAGRAPH:1]Amelanchier nodded. "It is unnatural. "[PARAGRAPH:1]"Or perhaps. . . supernatural. " They grimly continued their search from the treetops. [PARAGRAPH:1]It did not take long for their suspicion to be confirmed. At the heart of the semi-circle of fire a battle was raging. A company of shining Paladins faced down a Balor. But it was the lone elderly man that caught Amelanchier's eye. A wave of flame radiated out from him, washing over a group of imps, which vanished in a puff of acrid smoke. [PARAGRAPH:1]"Do you know where they are?" Amelanchier asked. [PARAGRAPH:1]"No, but the forest does," replied Calatin. [PARAGRAPH:1]"Hold them. "[PARAGRAPH:1]Calatin spoke gently to the mammoth ancient fir tree in which they were perched. A low rumble filled the air, though the combatants on the ground were oblivious-until the roots and underbrush around them rose up to bind them. Before they knew it they were trapped. Amelanchier pointed to the Balor, and his ranger's let fly their arrows. They were not blessed, nor enchanted. But the demon was injured, and the elves had more than enough ammunition to put down the monster. It died with a roar. [PARAGRAPH:1]The druid kept the humans entangled, however. "Bring me the old man," said Amelanchier. Calatin nodded and spoke again to the tree-trunk. After a moment, the forest next to them parted and a giant treant emerged, looking the druid in the eyes, then turning and picking up the old man from the tangled underbrush, holding him up to Amelanchier. [PARAGRAPH:1]"This is your doing, human? This fire?"[PARAGRAPH:1]The old man mustered what dignity he could. "I am an emissary from Pontiff Elmin. I have come to bring the message of Junil to the Ljósálfar. In Elendwine we found a branch of the Ashen Veil cult and sought to cleanse them from your lands. "[PARAGRAPH:1]"With fire?"[PARAGRAPH:1]"The Veil will bring corruption from hell to the world! They must be opposed at every opportunity, for the sake of the world!"[PARAGRAPH:1]"Why should I care for the world when you imperil my home?"[PARAGRAPH:1]"Already the world is moaning from the stain the Veil has placed upon it. Surely you have seen the crops dying, disease spreading. . . The Elves cannot ignore the coming apocalypse!"[PARAGRAPH:1]The elf seemed to be considering the argument. "Perhaps I can. " He held two fingers in front of his face, pointing at the treant, then slowly separated them. "If I make a suitable example of interlopers. " The treant ripped the confessor in two, and the elven rangers struck the Paladins dead from their perch. </English>
		<French>[TAB] L'odeur de la fumée empirait. Pas comme un feu de cuisine, la douce odeur du bois sec teinté par jeu et entrelacée avec tous les parfums des bois qu'il connaissait si bien. C'était l'odeur des feuilles, encore humides des pluies de la veille, brûlant, du bois profond des ancien sapins s'embrasant, de la peur des animaux piégés attendant une mort douloureuse. [PARAGRAPH:1]Sa demeure brûlait. [PARAGRAPH:1]Il ne fallut pas longtemps à Amélanchier et ses rôdeurs pour rencontrer l'enfer qui violait leur patrie. D'un signal, il en envoya deux à Elendwine, pour prévenir les citoyens et les mages. Les autres le suivirent, encerclant les flammes et étudiant l'étendue des dégâts. [PARAGRAPH:1] bientôt, le prince elfe fut arrêté par une main sur son épaule. Il se retourna pour faire face aux yeux aveugles de Calatin. Le vieil elfe avait été une bénédiction pour Amélanchier lorsqu'il résidait à la cour d'Arendel Phaedra."Le feu est une part naturelle du cycle de la forêt. Mais il n'aurait pas du s'étendre si vite, si loin. La chaleur..."[PARAGRAPH:1]Amelanchier acquiesca"Ce n'est pas naturel."[PARAGRAPH:1] "Ou peut-être... surnaturel."Ils continuèrent en silence leur recherche du haut des cimes.  [PARAGRAPH:1] Leur hypothèse fut rapidement confirmée. Au c&#156;ur du demi-cercle de feu, une bataille faisait rage. Une compagnie de Paladins étincelants combattait un Balor. Mais c'était le vieillard solitaire qui attira l'attention d'Amelanchier. Il émettait une vague de flammes, repoussant un groupe de diablotins, qui disparurent dans une explosion de fumée acerbe. [PARAGRAPH:1] "Sais-tu ou ils sont ? "Demanda Amélanchier. [PARAGRAPH:1] "Non, mais la forêt le sait, "répondit Calatin. [PARAGRAPH:1] "Arrête-les" [PARAGRAPH:1] Calatin parla doucement à l'immense et vieux sapin sur lequel ils étaient. Un faible grondement se fit entendre, que les combattants au sol ignorèrent - jusqu’à ce que les racines et les broussailles autour d’eux s’élèvent. Ils furent piégés avant même de s'en rendre compte. Amélanchier pointa le Balor et les flèches de ses rôdeurs s'envolèrent. Elles n'étaient ni bénies, ni enchantées. Mais le démon était blessé et les elfes avaient plus de munitions qu'il n'en fallait pour achever le monstre. Il mourut dans un cri. [PARAGRAPH:1]Toutefois le druide garda les humains captifs. "Amène-moi le vieillard, "dit Amélanchier. Calatin acquiesca et reparla à l'arbre géant. Apres un moment, la forêt à côté d’eux s’ouvrit et un homarbre géant en sortit, regardant le druide dans les yeux, puis se retournant et attrapant le vieillard du piège de broussailles pour l'apporter à Amelanchier.  [PARAGRAPH:1] "Est-ce ton &#156;uvre, humain ? Ce feu? " [PARAGRAPH:1]Le vieil homme rassembla toute la dignité qu'il pouvait." Je suis un émissaire du Pontife Elmin. Je suis venu apporter le message de Junil aux Ljósálfar. Nous avons découvert à Elendwine une branche du culte du Voile de Cendres et avons décidé de l'éradiquer de vos terres" [PARAGRAPH:1]"Avec du feu ? "[PARAGRAPH:1]"Le Voile apportera la corruption de l'enfer au monde ! Il doit être combattu chaque fois que cela est possible , pour le salut du monde !"[PARAGRAPH:1]"Pourquoi devrais-je m'inquiéter pour le monde alors que vous mettez en danger ma demeure ? " [PARAGRAPH:1]"Le monde hurle déjà de la souillure que lui a apporté le Voile. Vous avez sûrement vu les récoltes se flétrir, les maladies se répandre... Les Elfes ne peuvent ignorer l'apocalypse qui approche ! " [PARAGRAPH:1]L'elfe sembla étudier l'argument. "Peut-être le puis-je. "Il leva deux doigts devant son visage , pointant l'homarbre, puis les sépara lentement "Si je fais un exemple suffisant des intrus. "L'homarbre coupa le confesseur en deux, et les rôdeurs elfes éliminèrent les Paladins d'en haut.</French>
		<German>[TAB]Der Geruch des Rauchs wurde schlimmer. Es war nicht wie ein Herdfeuer, der süße Geruch von trockenem Holz mit dem Beigeschmack von Wild vermischte sich mit all den Gerüchen der Hölzer, die er so gut kannte. Es war der Geruch brennender Blätter, die noch immer feucht waren vom gestrigen Regen, des lodernden Holzes der alten Fichten und voll der Angst gefangener Tiere, die auf einen schmerzhaften Tod warten.[PARAGRAPH:1]Seine Heimat brannte![PARAGRAPH:1]Es war noch nicht lange her, dass Amelanchier und seine Wildhüter das Inferno vorfanden, das ihre Heimat verwüstete. Mit einem kurzen Zeichen schickte er zwei von ihnen zum nahen Elendwine, um die Bürger zu warnen und die Magier vorzubereiten. Der Rest folgte ihm, umging die Flammen und verschaffte sich einen Überblick über die Zerstörungen.[PARAGRAPH:1]Plötzlich wurde der Elfenprinz durch eine Hand auf seiner Schulter gestoppt. Als er sich umwandte, sah er in die blinden Augen von Calatin. Der alte Elf war ein Geschenk an Amelanchier, als er sich an Arendel Phaedras Hof verpflichtete. "Feuer ist ein natürlicher Teil des Kreislaufs der Wälder. Aber es sollte nicht so weit vordringen, auch nicht so schnell. Die Hitze ..."[PARAGRAPH:1]Amelanchier schüttele sich: "Es ist unnatürlich."[PARAGRAPH:1]"Oder vielleicht ... übernatürlich!" Sie fuhren grimmig in ihrer Suche aus dem Baumwipfel fort.[PARAGRAPH:1]Es dauerte nicht lange, als sich ihr Verdacht bestätigte. Im Herzen des brennenden Halbkreises tobte eine Schlacht. Eine Gruppe glänzender Paladine bekämpfte einen Balor. Aber Amelanchiers Auge blieb an einem einsamen alten Mann hängen. Eine Feuerwelle ging von ihm aus, brach durch eine Gruppe Kobolde, die in saurem Rauch aufgingen.[PARAGRAPH:1]"Weißt Du, wer sie sind?" fragte Amalanchier.[PARAGRAPH:1]"Nein, aber der Wald weiß es!" antwortete Calatin.[PARAGRAPH:1]"Halte sie!"[PARAGRAPH:1]Calatin sprach sanft zu der riesigen, alten Fichte, die sie verbarg. Ein tiefes Raunen erfüllte die Luft, das die Kämpfenden nicht beachteten - bis die Wurzeln und das Dickicht um sie wuchs. Bevor sie es bemerkten, waren sie gefangen. Amelanchier zeigte auf den Balor und die Pfeile seiner Wildhüter trafen. Diese waren weder gesegnet noch verzaubert. Aber der Dämon wurde verletzt, die Elfen hatten genügend Munition, um ihn niederzustrecken, bis er mit einem lauten Aufschrei starb. [PARAGRAPH:1]Der Druide behielt dennoch die Kämpfer umschlossen. "Bringt mir den alten Mann" befahlt Amelanchier. Calatin nickte und sprach wiederum mit dem Baumstamm. Sogleich teilte sich der Wald neben ihnen und ein riesiger Baumhirte erschien, blickte dem Druiden tief in die blinden Augen, wandte sich um und brachte den Alten zu Amelanchier. [PARAGRAPH:1]"Hast du das getan, Mensch? Dieses Feuer?"[PARAGRAPH:1]Der Alte nahm seine ganze Würde zusammen: "Ich bin ein Gesandter von Pontiff Elmin. Ich kam um die Nachricht von Junil zu den Ljósálfar zu bringen. Wir fanden einen Zweig des aschfahlen Schleiers in Elendwine und versuchten, sie aus deinem Land zu vertreiben!"[PARAGRAPH:1]"Mit Feuer?"[PARAGRAPH:1]"Der Schleier wird die Verdammnis der Hölle auf die Welt bringen! Sie müssen bei jeder Gelegenheit bekämpft werden, um die Welt zu retten!" [PARAGRAPH:1]"Warum soll ich mich um die Welt kümmern, während du meine Heimat gefährdest?"[PARAGRAPH:1]"Die Welt stöhnt bereits unter dem Fluch des Schleiers. Du hast sicherlich schon die verdorrten Ernten gesehen, die sich ausbreitenden Seuchen...Die Elfen können nicht die drohende Apokalypse ignorieren!"[PARAGRAPH:1]Der Elf schien dieses Argument eine Zeitlang zu bedenken. "Vielleicht kann ich es doch." Er hielt zwei Finger vor sein Gesicht, deutete auf den Baumhirten und spreizte sie langsam. "Indem ich an Eindringlingen ein geeignetes Exempel statuiere." Der Baumhirte riss den Alten entzwei, die Elfen erschossen die Paladine von ihrem Versteck aus.</German>
		<Italian>[TAB]The smell of the smoke became worse. Not like a cooking fire, the sweet smell of dry wood tinged with game and entwined with all the smells of the woods he knew so well. This was the smell of burning leaves still moist from yesterday's rains, of the deep wood from the interior of ancient firs ablaze, and the fear of trapped animals waiting for painful death.[PARAGRAPH:1]His home was burning.[PARAGRAPH:1]It wasn't long until Amelanchier and his rangers met the inferno that was raping their homeland. With a signal he dispatched two to nearby Elendwine, to alert the citizens and ready the mages. The rest followed him, circling around the flames and surveying the extent of the damage.[PARAGRAPH:1]Shortly the elven prince was stopped by a hand on his shoulder. He turned to face the unseeing eyes of Calatin. The ancient elf had been a gift to Amelanchier when he pledged to Arendel Phaedra's court. "Fire is a natural part of the cycle of the forest. But it should not have spread this far, this fast. The heat..."[PARAGRAPH:1]Amelanchier nodded. "It is unnatural."[PARAGRAPH:1]"Or perhaps... supernatural." They grimly continued their search from the treetops.[PARAGRAPH:1]It did not take long for their suspicion to be confirmed. At the heart of the semi-circle of fire a battle was raging. A company of shining Paladins faced down a Balor. But it was the lone elderly man that caught Amelanchier's eye. A wave of flame radiated out from him, washing over a group of imps, which vanished in a puff of acrid smoke.[PARAGRAPH:1]"Do you know where they are?" Amelanchier asked.[PARAGRAPH:1]"No, but the forest does," replied Calatin.[PARAGRAPH:1]"Hold them."[PARAGRAPH:1]Calatin spoke gently to the mammoth ancient fir tree in which they were perched. A low rumble filled the air, though the combatants on the ground were oblivious-until the roots and underbrush around them rose up to bind them. Before they knew it they were trapped. Amelanchier pointed to the Balor, and his ranger's let fly their arrows. They were not blessed, nor enchanted. But the demon was injured, and the elves had more than enough ammunition to put down the monster. It died with a roar.[PARAGRAPH:1]The druid kept the humans entangled, however. "Bring me the old man," said Amelanchier. Calatin nodded and spoke again to the tree-trunk. After a moment, the forest next to them parted and a giant treant emerged, looking the druid in the eyes, then turning and picking up the old man from the tangled underbrush, holding him up to Amelanchier.[PARAGRAPH:1]"This is your doing, human? This fire?"[PARAGRAPH:1]The old man mustered what dignity he could. "I am an emissary from Pontif Elmin. I have come to bring the message of Junil to the Ljósálfar. In Elendwine we found a branch of the Ashen Veil cult and sought to cleanse them from your lands."[PARAGRAPH:1]"With fire?"[PARAGRAPH:1]"The Veil will bring corruption from hell to the world! They must be opposed at every opportunity, for the sake of the world!"[PARAGRAPH:1]"Why should I care for the world when you imperil my home?"[PARAGRAPH:1]"Already the world is moaning from the stain the Veil has placed upon it. Surely you have seen the crops dying, disease spreading... The Elves cannot ignore the coming apocalypse!"[PARAGRAPH:1]The elf seemed to be considering the argument. "Perhaps I can." He held two fingers in front of his face, pointing at the treant, then slowly separated them. "If I make a suitable example of interlopers." The treant ripped the confessor in two, and the elven rangers struck the Paladins dead from their perch.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El olor a humo empeoró. No como un fuego de cocina, el dulce olor de la madera seca matizado con juego y entrelazado con los olores boscosos que conocía tan bien. Este era el olor de las hojas quemándose aún húmedas por las lluvias de ayer, desde el bosque profundo del interior de antiguos abetos ardientes, y del temor de los animales atrapados que esperan una muerte dolorosa.[PARAGRAPH:1]Su hogar estaba ardiendo.[PARAGRAPH:1]No pasó mucho tiempo hasta que Amelanchier y sus montaraces se encontraron con el infierno que estaba arrasando su patria. Con una señal desplegó a dos cerca de Elendwine, para avisar a los ciudadanos y preparar a los magos. El resto le siguieron, rodeando las llamas y estudiar la extensión de los daños.[PARAGRAPH:1]Poco después el príncipe elfo fue detenido por una mano sobre su hombro. Se giró hasta ver los ojos ciegos de Calatin. El anciano elfo había sido un regalo para Amelanchier cuando se comprometió con la corte de Arendel Phaedra. "El fuego es una parte natural del ciclo del bosque. Pero no debería propagarse tan lejos, tan rápido. El calor..."[PARAGRAPH:1]Amelanchier asintió. "Es antinatural."[PARAGRAPH:1]"O quizás... sobrenatural." Con determinación continuaron su investigación desde las copas de los árboles.[PARAGRAPH:1]No tardaron mucho en confirmarse sus sospechas. En el corazón del semicírculo de fuego se producía una batalla. Una compañía de brillantes Paladines abatió a un Balor. Pero fue el solitario anciano el que captó el ojo de Amelanchier. Una onda de llamas irradiaba de él, que barrió a un grupo de diablillos, que desaparecieron en el humo acre.[PARAGRAPH:1]"¿Sabéis dónde están?" preguntó Amelanchier.[PARAGRAPH:1]"No, pero el bosque sí", respondió Calatin.[PARAGRAPH:1]"Contenedlos."[PARAGRAPH:1]Calatin le habló cortesmente al imponente y antiguo abeto sobre el que colgaban. Un leve retumbo llenó el aire, aunque los combatientes del suelo estaban prácticamente en las raices, y la maleza que había a su alrededor les envolvió. Antes de que se dieran cuenta ya estaban atrapados. Amelanchier apuntó al Balor, y sus montaraces soltaron sus flechas. No estaban benditas, ni encantadas. Pero el demonio fue herido, y los elfos tenían más que suficiente munición para acabar con el momstruo. Murió con un rugido.[PARAGRAPH:1]Sin embargo, el druida mantuvo a los humanos enredados. "Traedme al viejo", dijo Amelanchier. Calatin asintió y le habló de nuevo al tronco del árbol. Un momento después, el bosque cercano a ellos se apartó y un treant emergió, mirando a los ojos del druida, entonces se volvió y cogió al hombre viejo de la maleza enredada, alzándolo hasta Amelanchier.[PARAGRAPH:1]"¿Es esto obra tuya, humano? ¿Este incendio?"[PARAGRAPH:1]El viejo se armó con toda la dignidad que pudo. "Soy un emisario del Pontificado Elmin. He venido para traer el mensaje de Junil a los Ljósálfar. En Elendwine encontramos una rama del culto del Velo Ceniciento y tuvimos que barrerlos de vuestras tierras."[PARAGRAPH:1]"¿Con fuego?"[PARAGRAPH:1]"¡El Velo traerá la corrupción del infierno al mundo! ¡Hay que oponerse a ellos a la menor oportunidad, por el futuro del mundo!"[PARAGRAPH:1]"¿Por qué debería cuidar del mundo cuando vosotros ponéis en peligro mi hogar?"[PARAGRAPH:1]"El mundo ya está sufriendo por la mancha que el Velo ha puesto sobre él. Seguramente habéis visto los cultivos muriendo, la enfermedad extendiéndose... ¡Los Elfos no pueden ignorar la aproximación del apocalipsis!"[PARAGRAPH:1]El elfo parecía estar considerando el argumento. "Quizás puedo." Mantuvo dos dedos en frente de su cara, señalando al treant, entonces los separó lentamente. "Si doy un ejemplo adecuado con los intrusos." El treant partió en dos al confesor, y los montaraces elfos desde su posición atacaron a los Paladines hasta matarlos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ARENDEL</Tag>
		<English>Arendel Phaedra</English>
		<French>Arendel Phaedra</French>
		<German>Arendel Phaedra</German>
		<Italian>Arendel Phaedra</Italian>
		<Spanish>Arendel Phaedra</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ARENDEL_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The window glass had moved during the centuries, pouring down its frame at a rate considered slow even by elven standards. Now the ripples in the glass made the shadowed forests beyond look twisted and surreal. Arendel was as disappointed that the elegant window separated the palace from the forests as she was impressed at its craftsmanship.[PARAGRAPH:1]"I trust your stay has been comfortable?" [PARAGRAPH:1]Faeryl entered the chamber; she had asked her attendants to stay behind, so there were only the two queens in the room. [PARAGRAPH:1]"Of course, I am always amazed at the beauty of the Unseelie court, and the courtesy of its residents." [PARAGRAPH:1]Faeryl tipped her head at the compliment. She wore the Tan'elyn, the elven crown of authority and mark of the queen. As queen she wouldn't be required to return the compliment, it was enough for her simply to accept it. Faeryl had shown the same respect yesterday when Arendel wore the crown. [PARAGRAPH:1]They had just concluded the rites of autumn, the transference of rulership of the elves from the Seelie to the Unseelie court. Faeryl would rule for six months until the rites of spring were performed to transfer power back. Each court had ruled for half the year since the Age of Dragons. [PARAGRAPH:1]Faeryl stared at Arendel, trying to determine the source of the uncharacteristic concern that hung over her. [PARAGRAPH:1]"Arendel, what concerns you? Is your family well?" [PARAGRAPH:1]"Yes, they are well. It is kind of you to ask." Arendel thought about her dour mood. "I have been bothered, and I apologize for that, it is certainly nothing to do with you or the Unseelie court. I don't know what it is, I just feel like we are in a dangerous time. Winter is coming so early this year; we have just performed the rite of autumn, and the scouts are already reporting some snowfall. The priests are having powerful dreams and the forests aren't dropping into their winter slumber, instead they seem to be reblossoming." [PARAGRAPH:1]"You have been listening to Yvain, he was here saying the same things and warning of some event he couldn't name. You should rest and forget the strains of leadership. You will need to be ready when winter ends and I pass the crown back to you. Until then, should anything occur, I will handle it." [PARAGRAPH:1]She was sincere; Arendel loved Faeryl like a sister but she knew that Faeryl wasn't happy to have the crown change hands so quickly-it kept her from being able to accomplish many of the more aggressive projects she planned. Maybe that was why the time was so short, so the elves wouldn't ever be able to make any meaningful change. [PARAGRAPH:1]"Of course my queen, I am sorry to trouble you with my own worrying." [PARAGRAPH:1]"It is fine, Arendel, that is what the time of rest is for. While you rule you think of nothing but the elven empire, and never of yourself. Now care for yourself. Perhaps the winter will be strong this year and Sucellus sends the new seed to help sustain us through it." [PARAGRAPH:1]Arendel nodded. [PARAGRAPH:1]"I must go, there is a lot to do today. I hope you will join us for dinner." [PARAGRAPH:1]"Of course" Arendel said, "and I promise to be a more amicable guest." [PARAGRAPH:1]"Just make sure you come or else I will bring the meal here and we will sit in front of this window you favor, and leave the rest of the guests wondering what to do without their queens." [PARAGRAPH:1]They both smiled.</English>
		<French>[TAB]La fenêtre de verre avait bougé durant les siècles, perdant sa forme à un rythme considéré comme lent même pour les standards elfes. Maintenant les rides du verre donnaient aux forêts ombragées, un aspect tordu et surréaliste. Arendel était aussi déçue que l'élégante fenêtre sépare le palais des forêts qu'elle était impressionnée de se facture.[PARAGRAPH:1]"J'espère que ton séjour a été confortable ? " [PARAGRAPH:1]Faeryl était entrée dans la chambre. Ayant demandé à ses suivantes de rester dehors , il n'y avait que les deux reines dans la pièce. [PARAGRAPH:1] "J'ai toujours été émerveillée par la beauté de la Cour Unseelie, et par la courtoisie de ses résidents." [PARAGRAPH:1]Faeryl tourna la tête suite au compliment. Elle portait le Tan'elyn, la couronne elfique de l'autorité et la marque de la reine. En tant que reine, elle n'aurait pas besoin de retourner le compliment, c'était assez de simplement l'accepter. Faeryl avait montré le même respect hier lorsque Arendel portait la couronne.[PARAGRAPH:1]Elles venaient d'accomplir les rites d'automne , le transfert du gouvernement des elfes de la cour Seelie à la Unseelie. Faeryl régnerait pendant six mois jusqu'aux rites du printemps qui rendraient le pouvoir à Arendel. Chaque Cour avait régnée pendant six mois depuis l'Age des Dragons.  [PARAGRAPH:1]Faeryl observa Arendel , essayant de déterminer la cause de l'inhabituelle inquiétude qui l'etreignait. [PARAGRAPH:1] "Arendel, qu'est-ce qui t'inquiète ? Ta famille va-t-elle bien ? " [PARAGRAPH:1]"Oui, ils vont bien , merci de t'en soucier. "Arendel pense à son humeur austère. "Je suis inquiète, et je m'en excuse , cela n'a certainement rien à voir avec toi ou la Cour Unseelie. Je ne sais pas ce dont il s'agit , j'ai juste l'impression que nous vivons une époque dangereuse. L'hiver est arrivé tôt cette année ; on vient seulement d'accomplir les rites de l'automne et les éclaireurs rapportent déjà des chutes de neiges. Les prêtres font des rêves puissants et les forets n'entrent pas dans leur hibernation mais semblent refleurir. " [PARAGRAPH:1]"Tu as écouté Yvain , il disait la même chose et mettait en garde contre un évènement qu'il ne pouvait pas nommer. Tu devrais te reposer et oublier les fardeaux du pouvoir. Tu devras être prête lorsque l'hiver se terminera et que je te redonnerai la couronne. Jusque là , quoiqu'il se passe , je m'en occuperai. "  [PARAGRAPH:1]Elle était sincère ; Arendel aimait Faeryl comme une sœur mais elle savait que Faeryl n'aimait pas que la couronne change de mains si vite, cela l'empêchait d'accomplir la plupart de ses projets agressifs. C'était peut-être à cause de ce temps si court que les elfes ne pouvaient effectuer aucun vrai changement. [PARAGRAPH:1]"D'accord, ma reine, je suis désolée de vous troubler avec mes propres peurs. " [PARAGRAPH:1]"Ce n'est rien , Arendel, c'est pour cela que le temps de repos est fait, quand tu règnes,  tu ne penses à rien d'autre que l'empire elfe, et jamais à toi-même. Maintenant occupe-toi de toi. Peut-être que l'hiver sera dur cette année et que Sucellus nous envoie plus de grains pour nous aider à le supporter. " [PARAGRAPH:1]Arendel acquiesca. [PARAGRAPH:1]"Je dois y aller , il y a beaucoup à faire, aujourd'hui. J'espère que tu te joindras à nous pour le dîner. " [PARAGRAPH:1]"bien sur, "dit Arendel, "Et je promets d'être une invitée plus amicale. " [PARAGRAPH:1]"Assure-toi de venir ou sinon j'apporterai le repas ici et nous nous assiérons devant cette fenêtre que tu chéris, laissant les autres invités se demander quoi faire sans leurs reines. " [PARAGRAPH:1]Elles sourirent toutes les deux.</French>
		<German>[TAB]Das Fensterglas hatte sich über die Jahrhunderte hinweg verändert, es war in einer Geschwindigkeit den Rahmen hinab geflossen, die selbst die Elfen als langsam bezeichnen würden. Die Wellen im Glas ließen den Wald dahinter verbogen und unwirklich aussehen. Arendel war enttäuscht, dass das elegante Fenster den Wald von dem Palast trennte, aber genauso war sie von der Handwerkskunst beeindruckt, die das Glas geschaffen hatte.[PARAGRAPH:1]"Ich hoffe, dein Aufenthalt hier war angenehm?"[PARAGRAPH:1]Faeryl betrat die Kammer; sie hatte ihren Bediensteten aufgetragen, draußen zu bleiben, und so waren die beiden Königinnen alleine im Raum.[PARAGRAPH:1]"Natürlich, ich bin immer wieder überrascht von der Schönheit des Hofes der Unseelie, und der Höflichkeit seiner Bewohner."[PARAGRAPH:1]Faeryl senkte kaum merklich den Kopf. Sie trug Tan'elyn, die elfische Krone der Herrschaft, das Zeichen der Königin. Als Königin wurde nicht erwartet, dass sie das Kompliment erwidern würde, es war genug, dass sie es annahm. Gestern noch hatte Faeryl den gleichen Respekt gezeigt, als Arendel die Krone trug.[PARAGRAPH:1]Gerade hatten sie die Herbstriten vollzogen, die Übergabe der Herrschaft über die Elfen, von dem Hof der Seelie zu dem der Unseelie. Faeryl würde nun sechs Monate lang herrschen, bis die Frühlingsriten vollzogen würden, und die Herrschaft wieder zurückgegeben würde. Jeder Hof regierte für ein halbes Jahr, seit dem Zeitalter der Drachen. [PARAGRAPH:1] Faeryl beobachtete Arendel, und versuchte herauszufinden, woher die ungewöhnliche Besorgnis kam, die über ihr hing.[PARAGRAPH:1]"Arendel, was bedrückt dich? Geht es deiner Familie nicht gut?"[PARAGRAPH:1]"Doch, sie ist wohlauf. Es ist nett von Euch, danach zu fragen." Arendel versuchte, ihre mürrische Stimmung zu erklären: "Ich bin einfach bedrückt, und ich entschuldige mich dafür, es hat sicher nichts mit Euch oder Eurem Hof zu tun. Ich weiß nicht, woher es kommt, ich fühle nur irgendwie, dass wir in eine gefährliche Zeit kommen. Der Winter kommt dieses Jahr so früh; wir haben gerade erst die Herbstriten vollendet, und die Kundschafter berichten schon von ersten Schneefällen. Unsere Priester haben gewaltige Träume und die Wälder fallen nicht in Winterschlaf, statt dessen scheint es, als ob sie wieder aufblühen."[PARAGRAPH:1]"Du hast also mit Yvain gesprochen. Er war auch hier, und hat ebenfalls von dunklen Hinweisen gesprochen, die uns vor irgendetwas warnen sollen, von dem er selbst noch nicht weiss, was es ist. Du solltest ruhen, und dich von den Anstrengungen des Herrschens erholen. Du musst bereit sein, wenn der Winter vorbei ist, und ich die Krone wieder übergeben muss. Wenn jedoch vor Ende des Winters etwas geschieht, werde ich mich darum kümmern."[PARAGRAPH:1]Sie war ernst geworden; Arendel liebte Faeryl wie eine Schwester, und sie wusste, dass Faeryl nicht glücklich damit war, dass die Krone so oft hin und her gewechselt wurde, denn dies hielt sie davon ab, viele der dynamischeren Aufgaben in Angriff zu nehmen, die sie sich vorgestellt hatte. Vielleicht waren die Zeiten der Herrschaft deshalb so kurz, vielleicht sollte es den Elfen nie möglich sein, eine bedeutende Veränderung durchzuführen.[PARAGRAPH:1]"Natürlich, meine Königin, es tut mir leid, Euch mit meinen Sorgen belastet zu haben."[PARAGRAPH:1]"Es ist gut, Arendel, dafür ist die Zeit der Ruhe da. Wenn du herrschst, denkst du an nichts als das Elfenreich, und niemals an dich selbst. Jetzt kümmere dich um dich. Vielleicht wird es ein harter Winter und Sucellus schickt uns seine neue Saat um uns zu helfen, ihn zu überstehen."[PARAGRAPH:1]Arendel nickte. [PARAGRAPH:1]"Ich muss jetzt gehen, es gibt viel zu erledigen. Ich hoffe, wir sehen dich beim Abendessen."[PARAGRAPH:1]"Natürlich", antwortete Arendel, "und ich verspreche, ein erfreulicherer Gast zu sein."[PARAGRAPH:1]"Schau nur, dass du kommst, denn sonst lasse ich das Mahl hierher bringen, und wir essen es bei diesem Fenster, das du so magst, und lassen den Rest der Gäste sich fragen, was sie ohne ihre beiden Königinnen machen sollen."[PARAGRAPH:1]Sie mussten beide lächeln.</German>
		<Italian>[TAB]Il vetro della finestra si era spostato durante i secoli, scendendo lungo la cornice a un ritmo considerato lento persino per gli standard elfici. Ora le increspature nel vetro davano alle foreste adombrate dietro di esso un aspetto contorto e surreale. Arendel era delusa dal fatto che quella finestra separava il palazzo dalla foresta tanto quanto era stupita dalla maestria con cui era stata fatta.[PARAGRAPH:1]"Confido che il tuo soggiorno sia stato confortevole?" [PARAGRAPH:1]Faeryl entrò nella stanza; aveva chiesto ai suoi assistenti di restare indietro, cosi che ci fossero solo le due regine nella stanza.[PARAGRAPH:1]"Ovviamente, rimango sempre stupita dalla bellezza della corte Unseelie, e dalla cortesia dei suoi residenti".[PARAGRAPH:1]Faeryl inclinò la testa per il complimento. Indossava la Tan'elyn, la corona elfica dell'auorità e marchio della regina. In quanto regina non gli era richiesto di ricambiare il complimento, era sufficente l'accettazione di esso. Faeryl aveva mostrato lo stesso rispetto quando ieri era Arendel ad indossare la corona.[PARAGRAPH:1]Avevano appena concluso i riti dell'autunno, il trasferimento della sovranità degli elfi dalla corte Seelie alla corte Unseelie. Faeryl avrebbe regnato per sei mesi sino all'esecuzione dei riti della primavera nei quali la sovranità sarebbe stata di nuovo trasferita. Ogni corte aveva regnato per metà anno sin dall'Era dei Draghi.[PARAGRAPH:1]Faeryl fissò Arendel, cercando di capire quale fosse la fonte della preoccupazione insolita di quest'ultima. [PARAGRAPH:1]"Arendel, cosa ti preoccupa? La tua famiglia sta bene?" [PARAGRAPH:1]"Si, stanno bene. È gentile da parte tua chiedere". Arendel riflettè sul suo umore cupo. "Sono preoccupata, e mi scuso per ciò, non ha niente a che fare con la corte Unseelie di sicuro. Non so cosa sia, e solo che ho la sensazione che siamo in tempi pericolosi. L'inverno sta arrivando cosi presto quest'anno; abbiamo appena eseguito il rito dell'autunno, e gli esploratori stanno già segnalando qualche nevicata. I sacerdoti stanno avendo potenti sogni e le foreste non stanno discendendo nel loro sonno invernale, al contrario sembra che stiano rifiorendo". [PARAGRAPH:1]"Hai ascoltato Yvain, era qui dicendo le stesse cose, e mettendo in guardia da qualche evento a cui non sapeva dare nome. Dovresti riposare e dimenticare le fatiche del comando. Dovrai essere pronta quando l'inverno finirà e ti ripasserò la corona. Sino ad allora, se qualcosa dovesse succedere, me ne occuperò io". [PARAGRAPH:1]Era sincera; Arendel amava Faeryl come una sorella, ma sapeva che Faeryl non era felice che la corona cambiasse mani cosi velocemente, gli impediva di realizzare molti dei suoi progetti più aggressivi che pianificava. Forse quello era il motivo per cui il tempo era cosi corto, cosi che gli elfi non fossero capaci di compiere cambiamenti significativi. [PARAGRAPH:1]"Certamente mia regina, mi scuso di distrurbarvi con le mie preoccupazioni". [PARAGRAPH:1]"È tutto a posto, Arendel, questo è il motivo per cui c'è il tempo di riposare. Quando governi pensi soltanto all'impero elfico e mai a te stessa. Adesso prenditi cura di te stessa. Forse l'inverno sarà forte quest'anno, e Sucellus invierà nuovi semi per attraversarlo". [PARAGRAPH:1]Arendel annuì. [PARAGRAPH:1]"Devo andare, c'è molto da fare oggi. Spero ti unirai a noi per cena". [PARAGRAPH:1]"Certamente" Arendel disse, "e prometto di essere un'ospite più piacevole". [PARAGRAPH:1]"Assicurati di venire, altrimenti porterò il cibo qui e siederemo insieme davanti a questa finestra che ti piace tanto, lasciando gli altri ospiti a domandarsi che fare senza le loro regine". [PARAGRAPH:1]Sorrisero erntrambe.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La ventana de cristal se ha movido durante siglos, disminuyendo su ritmo a un ritmo considerado lento incluso por los estándares elfos.  Ahora las ondulaciones en el cristal hizo que los bosques sombríos tras él parecieran arremolinados y surrealistas.  Arendel desaprobaba que la elegante ventana separara el palacio de los bosques al mismo tiempo que estaba sorprendida del trabajo artesanal.[PARAGRAPH:1]"Confio en que vuestra estancia haya sido agradable." [PARAGRAPH:1]Faeryl entró en el aposento; había pedido a sus sirvientes que se quedaran atrás, para que sólo estuvieran las dos reinas en la habitación. [PARAGRAPH:1]"Por supuesto, siempre estoy impresionada por la belleza de la corte Unseelie, y por la cortesía de sus residentes." [PARAGRAPH:1]Faeryl agachó la cabeza como muestra de agradecimiento. Llevaba la Tan'elyn, la corona élfica de autoridad y galardón de la reina.  Como reina no se le requería devolver el saludo, era suficiente para ella simplemente aceptarlo.  Faeryl había mostrado el mismo respeto ayer cuando Arendel llevaba la corona. [PARAGRAPH:1]Habían llevado a cabo los ritos del otoño, la transferencia del gobierno de los elfos de la corte Seelie a la Unseelie.  Faeryl gobernaría durante seis meses hasta que se realizaran los ritos de la primavera para devolver el poder.  Cada corte había gobernado cada medio año desde la Edad de los Dragones. [PARAGRAPH:1]Faeryl miraba fijamente a Arendel, intentando determinar la fuente del inusitado asunto que la tenía ausente. [PARAGRAPH:1]"¿Arendel, que os ocurre?¿Está bien vuestra familia?" [PARAGRAPH:1]"Sí, están bien.  Sois muy amable por preguntar."  Arendel pensó acerca de sus modales ariscos.  "He estado preocupada, y pido disculpas por ello, no es nada que tenga que ver con vos o con la corte Unseelie.  No sé qué es, es que siento como si estuviéramos en un momento de peligro.  El invierno llega tan pronto este año... hemos realizado el rito del otoño, y los batidores ya informan de nevadas.  Los sacerdotes están teniendo poderosos sueños y los bosques no están siquiera empezando su sueño invernal, en su lugar están volviendo a florecer." [PARAGRAPH:1]"Habéis estado escuchando a Yvain, estuvo aquí diciendo las mismas cosas y avisos de algún evento al que no podía poner nombre.  Deberíais descansar y olvidar las tensiones del liderazgo.  Necesitaréis estar preparada cuando el invierno termine y os devuelva la corona.  Hasta entonces, nada debería ocurrir, yo me encargaré de ello." [PARAGRAPH:1]Ella era sincera; Arendel amaba a Faeryl como a una hermana y sabía que Faeryl no estaba contenta por que tuviera lugar tan pronto el cambio de corona... hizo que fuera incapaz de cumplir con muchos de los más agresivos proyectos que planeaba.  Quizás por eso es porque el tiempo fue tan corto, para que los elfos no fueran capaces de hacer ningún cambio destacable. [PARAGRAPH:1]"Por su puesto mi reina, siento importunaros con mis propias preocupaciones." [PARAGRAPH:1]"Está bien, Arendel, para eso es por lo que está el tiempo del descanso.  Mientras gobernáis no pensáis nada más que en el imperio élfico, y nunca en vos misma.  Ahora cuidaos.  Quizás el invierno sea fuerte este año y Sucellus está enviando nueva siembra para ayudarnos a mantenernos durante el mismo." [PARAGRAPH:1]Arendel asintió. [PARAGRAPH:1]"Debo irme, hay mucho que hacer hoy.  Espero que os unáis a nosotros en la cena." [PARAGRAPH:1]"Por supuesto" dijo Arendel, "y os prometo ser una invitada más amigable." [PARAGRAPH:1]"Solamente aseguráos de venir o si no traeré la comida aquí y nos sentaremos en frente de esta ventana que favorecéis, y dejar que el resto de los invitados se pregunten qué hacer sin sus reinas." [PARAGRAPH:1]Ambas sonrieron.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_THESSA</Tag>
		<English>Thessa</English>
		<French>Thessa</French>
		<German>Thessa</German>
		<Italian>Thessa</Italian>
		<Spanish>Thessa</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_MARCH_OF_THE_TREES</Tag>
		<English>March of the Trees</English>
		<French>Marche des Arbres</French>
		<German>Wanderung der Bäume</German>
		<Italian>Marcia degli Alberi</Italian>
		<Spanish>March of the Trees</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_SPELL_MARCH_OF_THE_TREES_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Transforms all the forests in your empire into [LINK=UNIT_TREANT]Treant[\LINK]'s for a few turns</English>
		<French>[ICON_BULLET]Transforme toutes les forêts de votre empire en [LINK=UNIT_TREANT]Homarbres[\LINK] pour quelques tours</French>
		<German>[ICON_BULLET]Verwandelt alle Wälder in eurem Reich für einige Runden in [LINK=UNIT_TREANT]Baumhirten[\LINK]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Trasforma tutte le foreste nel tuo impero in [LINK=UNIT_TREANT]Treant[\LINK], che durano qualche turno</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Transforms all the forests in your empire into [LINK=UNIT_TREANT]Treant[\LINK]'s for a few turns</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PALACE_LJOSALFAR</Tag>
		<English>Ljósálfar Palace</English>
		<French>Palais Ljósálfar</French>
		<German>Palast der Ljósálfar</German>
		<Italian>Palazzo dei Ljosalfar</Italian>
		<Spanish>Palacio Ljósálfar</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FLURRY</Tag>
		<English>Flurry</English>
		<French>Rafale</French>
		<German>Kompositbogenschütze</German>
		<Italian>Tempesta</Italian>
		<Spanish>Flurry</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FLURRY_PEDIA</Tag>
		<English>A civilizations archers will gain enough proficiency to guard a city or a hilltop with a diligent training. Talented Ljosalfar archers put the hardest drilled longbow men from other civilizations to shame, taking to the bow like second nature. These are the elves can make up the Flurry unit, an elite squad of archers capable of obliterating an army on the march before it notices that it is under attack.</English>
		<French>A civilizations archers will gain enough proficiency to guard a city or a hilltop with a diligent training. Talented Ljosalfar archers put the hardest drilled longbow men from other civilizations to shame, taking to the bow like second nature. These are the elves can make up the Flurry unit, an elite squad of archers capable of obliterating an army on the march before it notices that it is under attack.</French>
		<German>Mit genügend Übung werden die Bogenschützen einer Zivilisation in der Lage sein, eine Stadt oder eine Hügelspitze zu Verteidigen. Für einige wenige Individuen, deren Fähigkeiten selbst den trainiertesten Langbogenschützen spotten, ist der Bogen offenbar ein weiteres Körperteil. Diese Personen müssen ausfindig und dann zu Kompositbogenschützen modernisiert werden, eine Eliteeinheit aus Bogenschützen, die eine Armee auslöschen kann, bevor sie den Angriff bemerkt.</German>
		<Italian>Gli arcieri delle altre civiltà possono ottenere una competenza sufficente a proteggere una città o la cima di una collina attraverso l'addestramento costante. Ma gli abili arcieri Ljosalfar superano di gran lunga persino gli arcieri meglio addestrati delle altre civiltà, facendo del tiro con l'arco una parte di loro stessi. Questi sono gli elfi che compongono le unità Tempesta, squadre d'elité capaci di eliminare un'esercito in marcia ancor prima che capisca che è sotto attacco.</Italian>
		<Spanish>A civilizations archers will gain enough proficiency to guard a city or a hilltop with a diligent training. Talented Ljosalfar archers put the hardest drilled longbow men from other civilizations to shame, taking to the bow like second nature. These are the elves can make up the Flurry unit, an elite squad of archers capable of obliterating an army on the march before it notices that it is under attack.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FLURRY_STRATEGY</Tag>
		<English>A Flurry starts with the Blitz promotion and a 2 movement rate making it an excellent way to kill separate units, or clean up a stack after an Archmage has weakened it. Because of the Blitz promotion, the Flurry becomes even more powerful as it gains Mobility promotions.</English>
		<French>Une Rafale commence avec la promotion Blitz et un mouvement de 2, en faisant une manière excellente de tuer des unités séparées ou nettoyer une pile après qu'un Archimage l'a affaibli. Grâce à la promotion Blitz, la Rafale devient encore plus puissante lorsqu'elle gagne la promotion Mobilité.</French>
		<German>Kompositbogeschützen starten mit der Blitzkrieg-Beförderung und 2 Bewegungspunkten, sie sind somit perfekt geeignet, um vereinzelte Einheiten zu jagen oder die Überreste eines durch Magie geschwächten Einheitenstapels zu vernichten. Dank der Blitzkrieg-Beförderung werden sie durch die Mobilitäts-Beförderung besonders gestärkt.</German>
		<Italian>Le unità Tempesta iniziano con la promozione Incursione e possiedono 2 punti movimento permettendogli di uccidere unità sparse, o eliminare un gruppo dopo che un Arcimago lo ha indebolito. Con la promozione Incursione una Tempesta diventa ancora più forte quando ottiene la promozioni Mobilità.</Italian>
		<Spanish>A Flurry starts with the Blitz promotion and a 2 movement rate making it an excellent way to kill separate units, or clean up a stack after an Archmage has weakened it. Because of the Blitz promotion, the Flurry becomes even more powerful as it gains Mobility promotions.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FYRDWELL</Tag>
		<English>Fyrdwell</English>
		<French>Fyrdwell</French>
		<German>Fyrdwell</German>
		<Italian>Fyrdwell</Italian>
		<Spanish>Fyrdwell</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FYRDWELL_PEDIA</Tag>
		<English>Reclusive even among the elves the Fyrdwell are a part of elven history most believe disappeared centuries ago. They consider even the agrarian settlements of the Ljosalfar too urban and spend their time in the fields with the deer or among the shadows of ancient oaks.[PARAGRAPH:1]But when war comes even the Fyrdwell join their brothers on the front lines. Although capable archers they aren't hunters and use the weapons only in defense and war. Soft skin and gentle hands turned to bowstrings and bandages.</English>
		<French>Reclusive even among the elves the Fyrdwell are a part of elven history most believe disappeared centuries ago. They consider even the agrarian settlements of the Ljosalfar too urban and spend their time in the fields with the deer or among the shadows of ancient oaks.[PARAGRAPH:1]But when war comes even the Fyrdwell join their brothers on the front lines. Although capable archers they aren't hunters and use the weapons only in defense and war. Soft skin and gentle hands turned to bowstrings and bandages.</French>
		<German>Ihre enorme Scheu, sogar vor der Gesellschaft anderer Elfen, ließ die Fyrdwell zu einer Erscheinung werden, die viele für eine Legende aus längst vergangenen Tagen halten. Sie meiden sogar die naturverbundenen Siedlungen der Ljosalfar und verbringen ihre Zeit mit den Tieren der Felder oder im Schatten von altehrwürdigen Eichen.[PARAGRAPH:1]Wenn allerdings der Krieg ihre Länder heimsucht, folgen die Fyrdwell ihren Brüdern in die Schlacht. Obwohl sie geschickt mit dem Bogen sind, sind sie keine Jäger und greifen nur im Krieg und zur Selbstverteidigung zur Waffe. Ihre weiche Haut und zarten Hände müssen mit Bandagen vor den Bogensehnen geschützt werden.</German>
		<Italian>Considerati solitari persino tra gli elfi i Fyrdwell sono una parte di storia elfica che molti pensavano scomparsa molto tempo fa. Loro considerano persino gli insediamenti agricoli dei Ljosalfar troppo urbani e passano il loro tempo nei campi con i cervi e sotto le ombre delle antiche querce.[PARAGRAPH:1]Ma quando la guerra arriva anche i Fyrdwell si uniscono ai loro fratelli al fronte. Sebbene siano arcieri capaci loro non sono cacciatori e usano le armi solo per difendersi e in guerra. Pelle soffice e mani gentili che usano corde d'arco e bende.</Italian>
		<Spanish>Reclusive even among the elves the Fyrdwell are a part of elven history most believe disappeared centuries ago. They consider even the agrarian settlements of the Ljosalfar too urban and spend their time in the fields with the deer or among the shadows of ancient oaks.[PARAGRAPH:1]But when war comes even the Fyrdwell join their brothers on the front lines. Although capable archers they aren't hunters and use the weapons only in defense and war. Soft skin and gentle hands turned to bowstrings and bandages.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FYRDWELL_STRATEGY</Tag>
		<English>Frydwell units are functionally identical to the Horse Archers that they replace but require deer instead of horses. They are still excellent at weakening strong units with their withdrawal chance or hitting invaders who show up in unexpected locations.</English>
		<French>Frydwell units are functionally identical to the Horse Archers that they replace but require deer instead of horses. They are still excellent at weakening strong units with their withdrawal chance or hitting invaders who show up in unexpected locations.</French>
		<German>Die Fyrdwell sind in ihrer Funktion mit den berittenen Bogenschützen identisch, allerdings benötigen sie Wild anstatt Pferden. Sie sind wegen ihrer hohen Rückzugschancen gut geeignet, starke Gegner zu schwächen, oder um schnell auf unerwartete Invasoren an entlegenen Stellen reagieren zu können.</German>
		<Italian>Le unità Frydwell sono funzionalmente identiche a quelle di arcieri a cavallo che sostituiscono, ma richiedono la risorsa cervi invece dei cavalli. Rimangono sempre eccellenti ad indebolire unità più forti grazie alla loro capacità di ritirarsi o a colpire gli invasori da direzioni inaspettate.</Italian>
		<Spanish>Frydwell units are functionally identical to the Horse Archers that they replace but require deer instead of horses. They are still excellent at weakening strong units with their withdrawal chance or hitting invaders who show up in unexpected locations.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GILDEN</Tag>
		<English>Gilden Silveric</English>
		<French>Gilden Silveric</French>
		<German>Gilden Silveric</German>
		<Italian>Gilden Silveric</Italian>
		<Spanish>Gilden Silveric</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GILDEN_PEDIA</Tag>
		<English>Elves don't enjoy battle, but Gilden is different. From a young age, he studied the animals of the forest and how they attacked. The elves never trained with anything other than a bow, but Gilden practiced with long knives, attacking, stabbing, recoiling until his movements became as fluid as a tiger's.[PARAGRAPH:1]He never told anyone about his practicing, often traveling miles away from the village so that no one would see him. It was after one of these trips that he returned to find the city under attack.[PARAGRAPH:1]Werewolves, dozens of them, attacked the city. Gilden was familiar with their movements; they were like wild wolves, jumping easily from victim to victim, raking claws knocking bows aside, teeth biting through elven flesh. The ones that attacked originally were tall and powerfully built, but Gilden could already see gaunt brown werewolves rising from the elven bodies. The new werewolves were born starving, and they quickly joined the older werewolves in the attack, tearing into elves to satisfy their need.[PARAGRAPH:1]A human walked through the battle; he had a cudgel at his side, and he wore a thick gold brooch and an embroidered dark blue cloak. He was dressed like a nobleman, although from his build and stride it was obvious that he was also a warrior. The werewolves grew even more ferocious as the man watched; he commanded a few toward hidden elves or to help in places where elves were trying to mount a defense. A new born werewolf, blinded by its own hunger, made the mistake of attacking him. He became a werewolf so fast he seemed to live in both forms at once. His claw hit the young werewolf on the side of his face, removing his left ear, jaw, and most of the newborn werewolf's throat.[PARAGRAPH:1]Gilden had trained most of his life for this. An elf who enjoyed warfare was now witness to his people's attack, but he was already too late. Maybe if he had arrived an hour before there would have been a chance to kill them before so many new werewolves were born. Maybe if the man wasn't here. Gilden would fight them, but not here; he had a lot more training to do. So he turned his back on the fighting, left the village and his people's screams behind him. They would be avenged, but not today.</English>
		<French>Elves don't enjoy battle, but Gilden is different. From a young age, he studied the animals of the forest and how they attacked. The elves never trained with anything other than a bow, but Gilden practiced with long knives, attacking, stabbing, recoiling until his movements became as fluid as a tiger's.[PARAGRAPH:1]He never told anyone about his practicing, often traveling miles away from the village so that no one would see him. It was after one of these trips that he returned to find the city under attack.[PARAGRAPH:1]Werewolves, dozens of them, attacked the city. Gilden was familiar with their movements; they were like wild wolves, jumping easily from victim to victim, raking claws knocking bows aside, teeth biting through elven flesh. The ones that attacked originally were tall and powerfully built, but Gilden could already see gaunt brown werewolves rising from the elven bodies. The new werewolves were born starving, and they quickly joined the older werewolves in the attack, tearing into elves to satisfy their need.[PARAGRAPH:1]A human walked through the battle; he had a cudgel at his side, and he wore a thick gold brooch and an embroidered dark blue cloak. He was dressed like a nobleman, although from his build and stride it was obvious that he was also a warrior. The werewolves grew even more ferocious as the man watched; he commanded a few toward hidden elves or to help in places where elves were trying to mount a defense. A new born werewolf, blinded by its own hunger, made the mistake of attacking him. He became a werewolf so fast he seemed to live in both forms at once. His claw hit the young werewolf on the side of his face, removing his left ear, jaw, and most of the newborn werewolf's throat.[PARAGRAPH:1]Gilden had trained most of his life for this. An elf who enjoyed warfare was now witness to his people's attack, but he was already too late. Maybe if he had arrived an hour before there would have been a chance to kill them before so many new werewolves were born. Maybe if the man wasn't here. Gilden would fight them, but not here; he had a lot more training to do. So he turned his back on the fighting, left the village and his people's screams behind him. They would be avenged, but not today.</French>
		<German>Elfen erfreuen sich nicht am Kampf, aber Gilden ist anders. Seit seiner Jugend studierte er die Tiere des Waldes und ihre Art des Angriffes. Die Elfen übten nie mit etwas anderem als mit Bögen, aber Gilden übte mit langen Messern, Angreifen, Zustechen, Zurückziehen, bis seine Bewegungen so flüssig wurden wie die eines Tigers.[PARAGRAPH:1]Er erzählte nie jemandem von seinen Übungen, und ging oft Meilen von der Stadt weg, so dass ihn niemand sehen konnte. Es war nach einem dieser Ausflüge, als er zurückkehrte, und die Stadt gerade Angegriffen wurde. [PARAGRAPH:1] Werwölfe, dutzende von ihnen, attackierten die Stadt. Gilden war an ihre Bewegungen gewöhnt; sie waren wie wilde Wölfe, sie sprangen leichtfüßig von Opfer zu Opfer, ihre kratzenden Klauen stießen die Bögen beiseite, ihre Zähne bissen sich durch Elfenfleisch. Diejenigen, die ursprünglich angegriffen hatten waren groß und stark gebaut, doch Gilden konnte bereits magere braune Werwölfe sehen, die sich aus den Elfenkörpern erhoben. Diese neuen Werwölfe wurden hungernd geboren, und sie beteiligten sich schnell an Seite der alten Werwölfe am Kampf, und verbissen sich in Elfen um ihre Gier zu stillen.[PARAGRAPH:1]Ein Mensch bewegte sich über das Schlachtfeld; er hatte eine Keule an seiner Seite und trug eine dicke goldene Fibel und einen bestickten dunklen Mantel. Er war wie ein Adliger gekleidet, aber an seinem Bau und seinem Gehabe war klar ersichtlich, dass er auch ein Krieger war. Die Werwölfe wurden sogar noch wilder, wenn der Mann sie betrachtete; er kommandierte ein paar von ihnen gegen versteckte Elfen, oder half ihnen an Orten an denen die Elfen versuchten, eine Verteidigung aufzubauen. Ein neugeborener Werwolf, der von seinem eigenen Hunger geblendet wurde, machte den Fehler ihn anzugreifen. Der Mann wurde so schnell zu einem Werwolf, dass es schien, als lebte er in beiden Formen zugleich. Seine Klaue traf den jungen Werwolf an der Seite seines Gesichts, und entfernte sein linkes Ohr, seinen Kiefer, und das meiste der Gurgel des neugeborenen Werwolfs. [PARAGRAPH:1] Gilden hatte sich sein ganzes Leben lang auf so etwas vorbereitet. Ein Elf, dem die Kriegsführung gefiel, wurde nun Zeuge eines Angriffs auf sein Volk, doch er war bereits zu spät gekommen. Vielleicht, wenn er eine Stunde früher gekommen wäre, hätte er eine Chance gehabt sie zu töten, bevor so viele neue Werwölfe geboren worden waren. Vielleicht, wenn der Mann nicht da gewesen wäre. Gilden würde sie noch bekämpfen, aber nicht hier; er musste noch viel mehr Übungen erledigen. Und so drehte er dem Kampf den Rücken zu, und verließ die Stadt und die Schreie seines Volkes. Sie sollten gerächt werden, doch noch nicht heute.</German>
		<Italian>Agli elfi non piaciono le battaglie, ma Gilden è diverso. Fin dalla giovane età studiava gli animali della foresta e di come attaccavano. Gli elfi si addestravano soltanto con l'arco, ma Gilden fece pratica con i coltelli lunghi, facendo pratica con fendenti e affondi fino a quando i suoi movimenti non divennerò fluidi come quelli di una tigre.[PARAGRAPH:1]Non parlò mai a nessuno dei suoi allenamenti, spesso allontanandosi parecchio dal suo villaggio in modo che nessuno potesse vederlo. Fu al ritorno di uno di questi viaggi che trovò il suo villaggio sotto attacco.[PARAGRAPH:1]Lupi mannari, a decine, avevano attaccato il suo villaggio. Gilden conosceva i loro movimenti; erano come quelli dei lupi selvaggi, saltavano facilmente tra le vittime, con gli artigli che scansavano gli archi e i denti che bucavano carne elfica. Gli attaccanti originali erano alti e robusti, ma Gilden poteva già vederne alcuni scarni sorgere dal mucchio di cadaveri elfici. I lupi mannari nascevano affamati, e si univano rapidamente a quelli più anziani nell'attacco, lacerando gli altri elfi per saziare i loro bisogni.[PARAGRAPH:1]Un'umano camminava in mezzo alla battaglia; aveva un randello al fianco, e indossava un mantello blus scuro ricamato tenuto fermo da una spilla d'oro. Era vestito da nobile, anche se dal suo aspetto e portamento era ovvio che fosse anche un guerriero. I lupi mannari diventavano ancor più feroci mentre l'uomo osservava; ne indirizzava alcuni verso degli elfi nascosti o dava una mano dove gli elfi cercavano di montare una difesa. Un lupo mannaro appena nato, accecato dalla sua stessa fame, fece l'errore di attaccarlo. L'uomo si trasformò in un lupo mannaro cosi velocemente che sembrava vivere nelle due forme nello stesso momento. I suoi artigli colpirono il giovane lupo mannaro sul lato sinistro del volto staccandogli l'orecchio sinistro, la mandibola e la maggior parte della gola.[PARAGRAPH:1]Gilden si era allenato per la maggior parte della sua vita per questo. Un'elfo a cui piceva l'arte del combattimento era ora il testimone di un'attacco contro la sua gente, ma lui era arrivato ormai tardi. Forse se fosse arrivato un'ora prima sarebbe stato possibile ucciderli prima che nascessero cosi tanti nuovi lupi mannari. Forse se l'umano non era presente. Gilden li avrebbe affrontati, ma non qui; si sarebbe dovuto allenare ancora molto. E cosi voltò le spalle alla battaglia, lasciandosi il suo villaggio e le urla della sua gente dietro di lui. Sarebbero stati vendicati, ma non oggi.</Italian>
		<Spanish>Elves don't enjoy battle, but Gilden is different. From a young age, he studied the animals of the forest and how they attacked. The elves never trained with anything other than a bow, but Gilden practiced with long knives, attacking, stabbing, recoiling until his movements became as fluid as a tiger's.[PARAGRAPH:1]He never told anyone about his practicing, often traveling miles away from the village so that no one would see him. It was after one of these trips that he returned to find the city under attack.[PARAGRAPH:1]Werewolves, dozens of them, attacked the city. Gilden was familiar with their movements; they were like wild wolves, jumping easily from victim to victim, raking claws knocking bows aside, teeth biting through elven flesh. The ones that attacked originally were tall and powerfully built, but Gilden could already see gaunt brown werewolves rising from the elven bodies. The new werewolves were born starving, and they quickly joined the older werewolves in the attack, tearing into elves to satisfy their need.[PARAGRAPH:1]A human walked through the battle; he had a cudgel at his side, and he wore a thick gold brooch and an embroidered dark blue cloak. He was dressed like a nobleman, although from his build and stride it was obvious that he was also a warrior. The werewolves grew even more ferocious as the man watched; he commanded a few toward hidden elves or to help in places where elves were trying to mount a defense. A new born werewolf, blinded by its own hunger, made the mistake of attacking him. He became a werewolf so fast he seemed to live in both forms at once. His claw hit the young werewolf on the side of his face, removing his left ear, jaw, and most of the newborn werewolf's throat.[PARAGRAPH:1]Gilden had trained most of his life for this. An elf who enjoyed warfare was now witness to his people's attack, but he was already too late. Maybe if he had arrived an hour before there would have been a chance to kill them before so many new werewolves were born. Maybe if the man wasn't here. Gilden would fight them, but not here; he had a lot more training to do. So he turned his back on the fighting, left the village and his people's screams behind him. They would be avenged, but not today.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GILDEN_STRATEGY</Tag>
		<English>The Ljósálfar hero is one of the earliest, allowing the elves to go on the offensive before city defense of their opponents forces them to bring along arcane units. </English>
		<French>The Ljósálfar hero is one of the earliest, allowing the elves to go on the offensive before city defense of their opponents forces them to bring along arcane units.</French>
		<German>Der Held der Ljósálfar ist einer der ersten Helden, was ihnen ermöglicht, bereits in die Offensive zu gehen, bevor die gegnerische Stadtverteidigung sie zwingt, magische Einheiten einzusetzten.</German>
		<Italian>L'eroe Ljosalfar è uno dei primi ad essere disponibili, permettendo agli elfi di essere aggressivi prima che le difese delle città dei loro avversari li obblighino a portare con loro unità arcane.</Italian>
		<Spanish>The Ljósálfar hero is one of the earliest, allowing the elves to go on the offensive before city defense of their opponents forces them to bring along arcane units.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SAGITTAR</Tag>
		<English>Sagittar</English>
		<French>Sagitaire</French>
		<German>Sagittar</German>
		<Italian>Sagittario</Italian>
		<Spanish>Sagittar</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
